[{"index":0,"id_event":448,"name":"S\u00e3o Jos\u00e9 de todos os esportes","shortDescription":"Estrategicamente montada no corredor central, a exposi\u00e7\u00e3o S\u00e3o Jos\u00e9 de todos os esportes retrata a mem\u00f3ria esportiva da cidade a partir da funda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Esportiva S\u00e3o Jos\u00e9, iniciada em 1913 at\u00e9 idos de 2010. Fotos, diplomas e cartazes expostos em ordem alfab\u00e9tica ajudam a resgatar a hist\u00f3ria do esporte de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, assim como a dos personagens que a representam.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1,"id_event":473,"name":"FESTA DA POESIA","shortDescription":"Este evento surge como promotor de processos interculturais, uma vez que, h\u00e1 um interc\u00e2mbio entre as artes e com o ensino de literatura, pois sem a conversa com os profissionais da educa\u00e7\u00e3o este seria inconceb\u00edvel. Buscaremos, desta forma, conscientizar e aproximar o p\u00fablico alvo perpetuando os valores da cultura popular bastante presentes nas atua\u00e7\u00f5es do departamento realizadas em Patu.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":2,"id_event":988,"name":"Sementes de Poesia","shortDescription":"Neste domingo, 16 de julho de 2017 de 10 \u00e0s 12h\nSementes de Poesia, microfone aberto ao p\u00fablico todo terceiro domingo do m\u00eas, na Pra\u00e7a dos Fundadores, Parque Municipal Am\u00e9rico Ren\u00e9 Giannetti. Av. Afonso Pena, 1377, centro, BH\/MG","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":3,"id_event":1044,"name":"OFICINA DE F\u00c9RIAS NO MUSEU DA FMRB","shortDescription":"Oficinas de F\u00e9rias","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":4,"id_event":1066,"name":"Limpando os Manguezais 2017","shortDescription":"Limpeza, triagem e retirada do lixo, na foz do Rio Coc\u00f3.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":5,"id_event":1067,"name":"9 Semana de Museus - 2011","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o com o Museu M\u00f3vel - levando cultura as escolas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":6,"id_event":1068,"name":"10 Semana de Museus","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o ao Ecomuseu e aula de campo","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":7,"id_event":1309,"name":"5\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o Itinerante do Museu do RPG","shortDescription":"23\/09\/2017 \u00e0s 10:00\nEndere\u00e7o: R. Gon\u00e7alves Dias, 1922 - sala 301 - Lourdes, Belo Horizonte - MG\nVenha conhecer nosso acervo f\u00edsico: Livros de RPG, dados, mapas, fichas e outros objetos!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":8,"id_event":1325,"name":"Mostra | Di\u00e1logo Design: Pol\u00f4nia Brasil","shortDescription":"Com a curadoria de Magda Kochanowska, Gabriel Patrocinio e Ewa Solarz, a exposi\u00e7\u00e3o apresenta um di\u00e1logo entre a produ\u00e7\u00e3o brasileira e a polonesa atrav\u00e9s do Design \u2013 gr\u00e1fico e de produto. Ap\u00f3s uma temporada em Bras\u00edlia e outra no Rio de Janeiro, a mostra chega em S\u00e3o Paulo no Museu da Casa Brasileira e conta tamb\u00e9m com uma exposi\u00e7\u00e3o in\u00e9dita pe\u00e7as de Jorge Zalszupin.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-06","rule.until":"2017-10-22","rule.price":"De ter\u00e7a a sexta: R$ 10 e R$ 5 (meia-entrada). Gratuito aos s\u00e1bados, domingos e feriados"},{"index":9,"id_event":1327,"name":"Educativo MCB | A casa estampada","shortDescription":"A artista Monica Schoenacker oferecer\u00e1, ao p\u00fablico passante na cal\u00e7ada do MCB, no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de serigrafia e, enquanto isso, o participante poder\u00e1 estampar uma pe\u00e7a em um pano de prato para levar para casa. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-05","rule.until":"2017-09-19","rule.price":"Gratuito"},{"index":10,"id_event":1328,"name":"Educativo MCB | Desenho sua casa","shortDescription":"Marcos Gorgatti, artista educador do MCB, faz um desenho da casa do participante a partir de uma descri\u00e7\u00e3o afetiva ou de uma fotografia. A imagem desenhada poder\u00e1 ser levada para casa como uma recorda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-06","rule.until":"2017-09-20","rule.price":"Gratuito"},{"index":11,"id_event":1329,"name":"Educativo MCB | As palavras e as casas","shortDescription":"A partir de relatos afetivos relacionados ao morar, a equipe de artistas-educadores do MCB vai elaborar transcri\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas com maquinas de escrever. Os textos, generosamente datilografados, poder\u00e3o ser levados pelos participantes. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-13","rule.until":"2017-09-27","rule.price":"Gratuito"},{"index":12,"id_event":1330,"name":"Educativo MCB | Casa Bordada","shortDescription":"A partir de imagens de pe\u00e7as do acervo do MCB, e de lembran\u00e7as de objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano, a artista educadora Beth Ziani oferecer\u00e1 ao p\u00fablico passante no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bordado e aplica\u00e7\u00e3o em tecido. O participante poder\u00e1 contribuir para a confec\u00e7\u00e3o de um grande bordado coletivo ou iniciar um trabalho individual. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":13,"id_event":1331,"name":"Educativo MCB | Que objeto \u00e9 esse?","shortDescription":"Pessoas que passam na cal\u00e7ada em frente ao MCB ser\u00e3o convidadas \u00e0 oficina de observa\u00e7\u00e3o, focada em objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 da artista Aline Van Langendonck. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-21","rule.until":"2017-09-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":14,"id_event":1333,"name":"Era uma casa muito engra\u00e7ada | Oficina do tema 'Literatura e o Corpo'","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organiza um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral. O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":15,"id_event":1334,"name":"Educativo MCB | Era uma casa muito engra\u00e7ada","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organiza um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral. O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-13","rule.until":"2017-09-27","rule.price":"Gratuito"},{"index":16,"id_event":1345,"name":"Educativo MCB | Of\u00edcios","shortDescription":"Encontro com profissionais de diversas \u00e1reas ligadas a casa como pedreiro(a), encanador(a), pintor(a), porteiro(a), cozinheiro(a), cuidador(a), bab\u00e1, empregado(a), dom\u00e9stica, faxineiro(a), jardineiro(a), entre outros. Os of\u00edcios e as narrativas de cada profissional servir\u00e3o de ponto de partida para as oficinas com diversas linguagens.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":17,"id_event":1347,"name":"Mercado Manual - 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Com a miss\u00e3o de fomentar o trabalho artesanal, a economia criativa e o consumo \u00e9tico, acontecer\u00e1 nos dias 2 e 3 de setembro, das 10h \u00e0s 20h, a 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Mercado Manual, com realiza\u00e7\u00e3o do Museu da Casa Brasileira em parceria com a Floristas Produ\u00e7\u00f5es. A entrada \u00e9 franca e o evento contar\u00e1 com mais de 100 expositores, shows de projetos autorais, atra\u00e7\u00f5es infantis e diversas oficinas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-12-02","rule.until":"2017-12-03","rule.price":"Gratuito"},{"index":18,"id_event":1348,"name":"M\u00fasica no MCB | Fukuda Cello Ensemble (FCE)","shortDescription":"Integrada por doze jovens violoncelistas, a Fukuda Cello Ensemble \u2013 criada por Ricardo Fukuda -, tem uma proposta vivaz e din\u00e2mica, pois transita livremente entre o erudito e o popular, explorando as possibilidades t\u00e9cnicas, a ampla tessitura e os timbres dos instrumentos. Hoje, o grupo se destaca pela forma\u00e7\u00e3o que conta com 12 violoncelos e pelo repert\u00f3rio diversificado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":19,"id_event":1349,"name":"M\u00fasica no MCB | Pixinguinha Na Pauta","shortDescription":"O Pixinguinha Na Pauta \u00e9 formado pelos professores Marcelo C\u00e2ndido, Jane Barros, Michel Moraes e Luiz Guello e por estudantes, que mesclam experi\u00eancia e energia. O principal objetivo do grupo \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o do choro, com enfoque para a vertente arranjadora do compositor Pixinguinha, com um tempero totalmente especial.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":20,"id_event":1350,"name":"M\u00fasica no MCB | Zikir","shortDescription":"O show do trio Zikir, chamado de Rota da seda, \u00e9 uma viagem musical que, por meio de can\u00e7\u00f5es e melodias, passeia por v\u00e1rias partes do Oriente, utilizando instrumentos tradicionais que criam uma textura musical \u00fanica e rica em timbres, ritmos e melodias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":21,"id_event":1373,"name":"Mostra | design na avia\u00e7\u00e3o brasileira","shortDescription":"Com cria\u00e7\u00e3o de Guto Lacaz, a exposi\u00e7\u00e3o apresenta a s\u00f3lida tradi\u00e7\u00e3o aeron\u00e1utica no Brasil, desde o primeiro bal\u00e3o de ar quente do Padre Bartolomeu de Gusm\u00e3o (1709), passando pelo pioneirismo inventivo de Alberto Santos Dummont, at\u00e9 as iniciativas que antecederam a consolida\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria no Brasil com a Embraer.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-06-01","rule.until":"2017-08-20","rule.price":"De ter\u00e7a a sexta: R$ 10 e R$ 5 (meia-entrada). Gratuito aos s\u00e1bados, domingos e feriados"},{"index":22,"id_event":1374,"name":"Mostra | Primeiras Impress\u00f5es","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o apresenta um dos primeiros pilares da iconografia brasileira que surgia no s\u00e9culo XVI com os relatos do alem\u00e3o Hans Staden sobre o \u201cnovo mundo\u201d. Textos e gravuras em grandes formatos discutem o complexo am\u00e1lgama de c\u00f3digos culturais vigentes que deu origem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da imagem do Brasil. A concep\u00e7\u00e3o, realiza\u00e7\u00e3o e textos s\u00e3o do designer Gustavo Piqueira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-06-24","rule.until":"2017-08-13","rule.price":"De ter\u00e7a a sexta: R$ 10 e R$ 5 (meia-entrada). Gratuito aos s\u00e1bados, domingos e feriados"},{"index":23,"id_event":1375,"name":"Educativo MCB | Desenho sua casa","shortDescription":"Em uma intera\u00e7\u00e3o com os transeuntes na cal\u00e7ada em frente ao Museu, artistas-educadores do MCB desenham a sua casa a partir de uma descri\u00e7\u00e3o ou uma fotografia. O original pode ser levado com o participante, e uma c\u00f3pia \u00e9 arquivada no MCB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-02","rule.until":"2017-08-16","rule.price":"Gratuito"},{"index":24,"id_event":1376,"name":"Educativo MCB | A casa bordada","shortDescription":"A partir de imagens de pe\u00e7as do acervo do MCB e de lembran\u00e7as de objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano, artistas-educadores do MCB oferecem ao p\u00fablico que passa na cal\u00e7ada do Museu no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bordado e aplica\u00e7\u00e3o em tecido. O participante poder\u00e1 contribuir para a confec\u00e7\u00e3o de um grande bordado coletivo ou iniciar um trabalho individual.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-03","rule.until":"2017-08-17","rule.price":"Gratuito"},{"index":25,"id_event":1377,"name":"Educativo MCB | Que objeto \u00e9 esse?","shortDescription":"Pessoas que passam na cal\u00e7ada em frente ao MCB ser\u00e3o convidadas \u00e0 oficina de observa\u00e7\u00e3o, focada em objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 da artista Aline Van Langendonck.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-10","rule.until":"2017-08-24","rule.price":"Gratuito"},{"index":26,"id_event":1389,"name":"Educativo MCB | As palavras e as casas","shortDescription":"Em uma proposta de intera\u00e7\u00e3o com os transeuntes, na cal\u00e7ada em frente ao museu, artistas-educadores do MCB ir\u00e3o elaborar transcri\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas com m\u00e1quinas de escrever a partir de relatos afetivos relacionados ao morar. Os textos datilografados poder\u00e3o ser levados pelos participantes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-09","rule.until":"2017-08-23","rule.price":"Gratuito"},{"index":27,"id_event":1390,"name":"Educativo MCB | A casa estampada","shortDescription":"A artista Monica Schoenacker oferecer\u00e1 no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de serigrafia ao p\u00fablico passante na cal\u00e7ada do MCB, que poder\u00e1 estampar pe\u00e7as do acervo do Museu em panos de prato para levar para casa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-08","rule.until":"2017-08-22","rule.price":"Gratuito"},{"index":28,"id_event":1391,"name":"Educativo MCB | Experimentando Design","shortDescription":"A oficina do Educativo MCB em parceria com a Boeing tem com refer\u00eancia a exposi\u00e7\u00e3o design na avia\u00e7\u00e3o brasileira. Na atividade, os participantes aprender\u00e3o a criar brinquedos que divertem e ensinam, como modelos de avi\u00f5es de papel que possam voar por v\u00e1rios metros, um helic\u00f3ptero que possa voar transportando um poema e um foguete para realizar testes de lan\u00e7amento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-06-03","rule.until":"2017-08-19","rule.price":"Gratuito"},{"index":29,"id_event":1392,"name":"Educativo MCB | Era uma casa muito engra\u00e7ada","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organizar\u00e1 um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral. O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-02","rule.until":"2017-08-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":30,"id_event":1399,"name":"Lan\u00e7amento de livro Arquitetura Mackenzie 100 Anos","shortDescription":"Editado com a parceria de fomento do CAU\/SP, o livro relata as origens e as transforma\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio do curso de Arquitetura, criado inicialmente junto \u00e0 Escola de Engenharia Mackenzie, e da Faculdade de Arquitetura e Urbanismo \u2013 FAU, fundada h\u00e1 70 anos, primeira faculdade de arquitetura do Estado de S\u00e3o Paulo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":31,"id_event":1400,"name":"Jornada do Patrim\u00f4nio no MCB","shortDescription":"Durante os dias 19 e 20 de agosto, a Secretaria Municipal de Cultura, por meio do Departamento de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico (DPH), realiza a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Jornada do Patrim\u00f4nio. O Museu da Casa Brasileira, institui\u00e7\u00e3o da Secretaria da Cultura do Estado de S\u00e3o Paulo, participa da Jornada abrindo suas portas para visitas gratuitas, no hor\u00e1rio das 10h \u00e0s 18h. Clique aqui para ver a programa\u00e7\u00e3o completa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-08-19","rule.until":"2017-08-20","rule.price":"Gratuito"},{"index":32,"id_event":1401,"name":"Arq!Palestra | Metro Arquitetos: a parceria com Paulo Mendes da Rocha","shortDescription":"O escrit\u00f3rio paulistano Metro Arquitetos desenvolve projetos em diversas \u00e1reas, com destaque para centros culturais, museus, projetos expogr\u00e1ficos e a parceria com Paulo Mendes da Rocha, principal expoente da arquitetura brasileira e vencedor, dentre outros pr\u00eamios, do Pritzker.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-30","rule.until":"","rule.price":"R$ 40 (inteira) e R$ 20 (meia para estudantes)"},{"index":33,"id_event":1406,"name":"M\u00fasica no MCB | Vento em Madeira","shortDescription":"O quinteto instrumental paulista Vento em Madeira apresenta o seu terceiro trabalho, Arraial, um \u00e1lbum festivo composto por nove composi\u00e7\u00f5es instrumentais in\u00e9ditas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":34,"id_event":1407,"name":"M\u00fasica no MCB | Duofel","shortDescription":"Com 39 anos de pesquisas, ensaios e shows, o Duofel, formado pelos violonistas Luiz Bueno e Fernando Melo, apresenta uma nova linguagem para o viol\u00e3o ao usar diversos modelos para experimentar timbres diferentes e criar uma m\u00fasica que mescla o erudito e o popular.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":35,"id_event":1408,"name":"M\u00fasica no MCB | Emiliano Sampaio e Mere Big Band","shortDescription":"Fruto da uni\u00e3o de 17 m\u00fasicos da cena instrumental paulistana, a Mere Big Band, comandada pelo regente Emiliano Sampaio, apresenta o repert\u00f3rio de Tourists, primeiro disco lan\u00e7ado na Europa. O \u00e1lbum mostra as impress\u00f5es do velho continente, dedicadas aos destinos percorridos, desde os mais c\u00e9lebres, como Vienna e Paris, at\u00e9 os locais mais inusitados, como Bad Radkersburg e Grozjan.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":36,"id_event":1409,"name":"M\u00fasica no MCB | Orquestra do Instituto GPA","shortDescription":"Sob reg\u00eancia de Renata Jaff\u00e9, o Instituto GPA traz sua Orquestra com uma forma\u00e7\u00e3o 100% feminina, integrada por alunas do Programa de M\u00fasica e Orquestra das Unidades de Osasco e Santos. Elas apresentam um repert\u00f3rio com cl\u00e1ssicos da m\u00fasica nacional e internacional, como a Ciranda da Bailarina, de Chico Buarque; The Pink Panther, de Henry Mancini; e a Fantasia das Cirandas, de Cl\u00e1udio Jaffe.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":37,"id_event":1413,"name":"Painel Educativo | Sabe-se \u2013 n\u00e3o se sabe o suficiente","shortDescription":"O Educativo do MCB apresenta a parceria de tr\u00eas anos com o Centro Israelita de Apoio Multidisciplinar \u2013 CIAM. Nesse per\u00edodo foram realizadas oficinas, passeata, passeios por S\u00e3o Paulo, desfile de moda, entre outras atividades que poder\u00e3o ser conferidos no painel da exposi\u00e7\u00e3o no jardim do MCB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":38,"id_event":1414,"name":"Mostra | Remanescentes da Mata Atl\u00e2ntica & Acervo MCB","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o na forma de pain\u00e9is fotogr\u00e1ficos e textuais que correlaciona as v\u00e1rias tipologias de madeira que comp\u00f5em o acervo do Museu da Casa Brasileira, com as diversas esp\u00e9cies nativas existentes da Mata Atl\u00e2ntica no jardim do MCB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":39,"id_event":1415,"name":"Educativo MCB | A Casa Estampada","shortDescription":"A artista Monica Schoenacker oferecer\u00e1, ao p\u00fablico passante na cal\u00e7ada do MCB, no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de serigrafia e, enquanto isso, o participante poder\u00e1 estampar uma pe\u00e7a em um pano de prato para levar para casa. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-17","rule.until":"2017-10-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":40,"id_event":1416,"name":"Educativo MCB | Desenho sua casa","shortDescription":"Marcos Gorgatti, artista educador do MCB, faz um desenho da casa do participante a partir de uma descri\u00e7\u00e3o afetiva ou de uma fotografia. A imagem desenhada poder\u00e1 ser levada para casa como uma recorda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-04","rule.until":"2017-10-18","rule.price":"Gratuito"},{"index":41,"id_event":1417,"name":"Educativo MCB | As Palavras e as Casas","shortDescription":"A partir de relatos afetivos relacionados ao morar, a equipe de artistas-educadores do MCB vai elaborar transcri\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas com maquinas de escrever. Os textos, generosamente datilografados, poder\u00e3o ser levados pelos participantes. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-11","rule.until":"2017-10-25","rule.price":"Gratuito"},{"index":42,"id_event":1418,"name":"Educativo MCB | Casa Bordada","shortDescription":"A partir de imagens de pe\u00e7as do acervo do MCB, e de lembran\u00e7as de objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano, a artista educadora Beth Ziani oferecer\u00e1 ao p\u00fablico passante no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de bordado e aplica\u00e7\u00e3o em tecido. O participante poder\u00e1 contribuir para a confec\u00e7\u00e3o de um grande bordado coletivo ou iniciar um trabalho individual. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":43,"id_event":1419,"name":"Educativo MCB | Que objeto \u00e9 esse?","shortDescription":"Pessoas que passam na cal\u00e7ada em frente ao MCB ser\u00e3o convidadas \u00e0 oficina de observa\u00e7\u00e3o, focada em objetos dom\u00e9sticos de uso cotidiano. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 da artista Aline Van Langendonck. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-19","rule.until":"2017-10-26","rule.price":"Gratuito"},{"index":44,"id_event":1420,"name":"Educativo MCB | Era uma Casa Muito Engra\u00e7ada","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organiza um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral.  O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":45,"id_event":1421,"name":"Educativo MCB | Era uma Casa Muito Engra\u00e7ada","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organiza um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral.  O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-04","rule.until":"2017-10-25","rule.price":"Gratuito"},{"index":46,"id_event":1422,"name":"Educativo MCB | Era uma Casa Muito Engra\u00e7ada","shortDescription":"A educadora Marisa Szpigel organiza um grupo de estudos aberto ao p\u00fablico, desde educadores, artistas, contadores de hist\u00f3rias, at\u00e9 pais e m\u00e3es e interessados em geral.  O objetivo \u00e9 refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com o mundo, com \u00eanfase em como o adulto pode estar atento ao que vem dos beb\u00eas e crian\u00e7as bem pequenas, observando suas singularidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":47,"id_event":1425,"name":"Programa\u00e7\u00e3o MCB dia das crian\u00e7as","shortDescription":"Para o Dia das Crian\u00e7as, o Museu da Casa Brasileira (MCB), institui\u00e7\u00e3o da Secretaria da Cultura do Estado de S\u00e3o Paulo, inova com uma programa\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias se divertirem em meio ao verde e \u00e0 cultura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":48,"id_event":1426,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Musical | Big Band EMESP e Mary Lou Williams Ensemble - Juilliard","shortDescription":"Com o objetivo de fortalecer ainda mais o interc\u00e2mbio de estudantes e professores norte-americanos e brasileiros de m\u00fasica, o MCB ser\u00e1 palco de uma grande apresenta\u00e7\u00e3o musical com os grupos Big Band EMESP, da Escola de M\u00fasica do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 Tom Jobim, e Mary Lou Williams Ensemble.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":49,"id_event":1428,"name":"Arq!Palestra | Biselli Katchborian: arquitetura em 3 escalas","shortDescription":"Com a miss\u00e3o de apresentar projetos em diversas escalas, Mario Biselli e Artur Katchborian, do escrit\u00f3rio Biselli Katchborian, ir\u00e3o realizar o quarto e \u00faltimo debate de 2017 do programa de palestras promovido pelo portal Arq!Bacana, Revista Projeto e o Museu da Casa Brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-25","rule.until":"","rule.price":"R$ 40 (inteira) \/R$ 20 (meia entrada estudantes\/idosos)"},{"index":50,"id_event":1429,"name":"M\u00fasica no MCB | Orkestra Bandida","shortDescription":"A Orkestra Bandida, grupo ligado \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Tarab, ir\u00e1 apresentar no MCB o primeiro CD - Orkestra Bandida 2016 -, que traz toda a riqueza de timbres e melodias trabalhadas pelo grupo em dez m\u00fasicas tradicionais dos cabar\u00e9s do oriente.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":51,"id_event":1434,"name":"M\u00fasica no MCB | Banda Sinf\u00f4nica de Cubat\u00e3o","shortDescription":"O concerto de abertura da \"XVI Semana Eleazar de Carvalho\" acontecer\u00e1 no palco do MCB com um show da Banda Sinf\u00f4nica de Cubat\u00e3o com reg\u00eancia do Maestro Rodrigo Vitta. Al\u00e9m disso, a apresenta\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com os convidados especiais, Maestro Roberto Farias e Maestro Sergei Eleazar de Carvalho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"202940","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":52,"id_event":1885,"name":"Artistas? Ainda N\u00e3o","shortDescription":"Com o objetivo de incentivar o processo de desenvolvimento de cada um dos seus alunos atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o do espectador, a professora e curadora Ana Bello inaugurou no Museu a exposi\u00e7\u00e3o \u201cArtistas? Ainda n\u00e3o!\u201d, apresentando pinturas de dez alunos do projeto de pintura art\u00edstica realizado pelo Conservat\u00f3rio Estadual de M\u00fasica Padre Jos\u00e9 Maria Xavier.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-02-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":53,"id_event":1887,"name":"Art\u2019quitetura","shortDescription":"Unindo arquitetura e design, a artista Ana Bello, que possui uma trajet\u00f3ria art\u00edstica de mais de 30 anos, trouxe ao Museu a exposi\u00e7\u00e3o \u201cArt\u2019quitetura\u201d. Nela, foram apresentadas mais de 14 obras feitas a partir de ilustra\u00e7\u00f5es de revistas, jornais, fotos, desenhos e croquis com o objetivo de levar ao p\u00fablico uma observa\u00e7\u00e3o mais detalhada do conte\u00fado expressivo da obra de arte.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-04-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":54,"id_event":1888,"name":"Preservar pra qu\u00ea?","shortDescription":"Elaborada pela pr\u00f3pria equipe do Museu Regional, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a ser produzida no in\u00edcio de 2016. Depois de um amplo processo de pesquisa, iniciou-se sua elabora\u00e7\u00e3o, montagem e concretiza\u00e7\u00e3o.  O conflito que quase p\u00f4s abaixo o Casar\u00e3o do Comendador, h\u00e1 70 anos atr\u00e1s, hoje \u00e9 quase esquecido. A inten\u00e7\u00e3o dessa exposi\u00e7\u00e3o foi de questionar. Interrogar a cada um que redescobre essa narrativa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":55,"id_event":1889,"name":"Entre Mares","shortDescription":"Uma exposi\u00e7\u00e3o h\u00edbrida e contempor\u00e2nea que utiliza diferentes recursos para construir e apresentar ao p\u00fablico um trabalho fotorrealista. Atravessada por quest\u00f5es sobre o consumo, os res\u00edduos e o tempo; a mostra e a artista lembraram que o homem tem adotado um modelo de vida destrutivo, embalado por fortes rela\u00e7\u00f5es de consumo que vem destruindo a capacidade dos ciclos biol\u00f3gico de auto renovarem.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-06-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":56,"id_event":1890,"name":"Paisagens Externas e Internas","shortDescription":"Os quadros do artista pl\u00e1stico Jos\u00e9 Renato Sartori Inchausti retratam cidades hist\u00f3ricas e litor\u00e2neas, atrav\u00e9s de \u00e2ngulos pessoais do artista. J\u00e1 a paisagem interior possui inser\u00e7\u00f5es de pontos geogr\u00e1ficos espec\u00edficos, que caracterizam e identificam o local ilustrado. Segundo Inchausti, suas \u201cpaisagens internas\u201d possuem sempre uma \u201cexposi\u00e7\u00e3o frontal de algum sentimento humano\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":57,"id_event":1891,"name":"Reuso na Holanda: reciclagem de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico","shortDescription":"Direto da Holanda, recebemos a exposi\u00e7\u00e3o do arquiteto holand\u00eas Paul Meurs, que procurou enfatizar que constru\u00e7\u00f5es do passado podem ser preservadas de um modo criativo e ben\u00e9fico. A exibi\u00e7\u00e3o apresentou 15 pain\u00e9is com informa\u00e7\u00f5es sobre 12 projetos arquitet\u00f4nicos de edif\u00edcios holandeses que, ap\u00f3s abandono, foram recuperados e destinados a novos usos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":58,"id_event":1892,"name":"Nativo Latino: exposi\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e laborat\u00f3rio de pesquisa","shortDescription":"O artista colombiano Julio C\u00e9sar Aristizabal prop\u00f4s ocupar o Museu e o transformar em laborat\u00f3rio de pesquisa com sua exposi\u00e7\u00e3o. Resultado de uma pesquisa pessoal que ele vem desenvolvendo h\u00e1 15 anos a respeito da compreens\u00e3o da identidade latina, a mostra apresentou uma busca por nossas origens latino-americanas, bem como uma tentativa de compreender nosso tempo por meio de reflex\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-11-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":59,"id_event":1976,"name":"TOZ - Povo Insonia","shortDescription":"Toz (1976) \u00e9 um artista brasileiro, natural de Salvador, radicado no RJ. Entre os diversos personagens que criou, destaca-se o Ins\u00f4nia, criatura m\u00edstica, entidade das noites profundas. Desse personagem foi gerado um povo inteiro. Por ocasi\u00e3o da comemora\u00e7\u00e3o dos 25 anos do projeto Os Amigos da Gravura, convidamos o artista para \"invadir\" o Museu da Ch\u00e1cara do C\u00e9u com seu Povo Ins\u00f4nia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-14","rule.until":"2018-02-19","rule.price":"R$6,00"},{"index":60,"id_event":1977,"name":"Cole\u00e7\u00e3o Castro Maya: Samico em destaque","shortDescription":"Gilvan Samico (1928-2013)  nasceu em Recife-PE  e foi um dos mais importantes gravadores brasileiros. A partir de um conv\u00eanio entre o IBRAM e a Secretaria da Receita Federal, adicionamos as onze gravuras de sua autoria mostradas nesta exposi\u00e7\u00e3o ao nosso acervo, que j\u00e1 contava com uma obra do mestre pernambucano, feita especialmente para o projeto Os Amigos da Gravura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-02","rule.until":"2017-07-31","rule.price":"R$6,00"},{"index":61,"id_event":1978,"name":"DENEIR; UM MUNDO RECICLADO","shortDescription":"Deneir de Souza Martins nasceu em Campos de Goytacazes, RJ, em 1954 e vive hoje em Mag\u00e9.  Trabalha com materiais de descarte cotidiano para transmut\u00e1-los em objetos criativos. Partilha com a tradi\u00e7\u00e3o internacional do \"ready made\" e com as tradi\u00e7\u00f5es da arte brasileira de Volpi e Palatnik. Constroi sua obra com latinhas, partes de velhos brinquedos, aros de bicicleta, pneus, alfinetes etc.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-18","rule.until":"2017-08-28","rule.price":"R$6,00"},{"index":62,"id_event":1979,"name":"Mem\u00f3rias da Cultura Jequitinhonha","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotografias \"Mem\u00f3rias da Cultura Jequitinhonha\" do artista Lor\u00ed Figueir\u00f3 durante a 15\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-18","rule.until":"2017-06-04","rule.price":"Gratuito"},{"index":63,"id_event":1980,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Ros\u00e1rio em Festa","shortDescription":"A mostra expositiva apresentou de maneira pr\u00e1tica como a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria flui \u00e0 medida que h\u00e1 um sentimento de pertencimento e cultural. Trata-se de uma celebra\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, mas que envolve toda a comunidade serrana devido a sua magnitude e import\u00e2ncia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-08","rule.until":"2017-06-28","rule.price":"gratuito"},{"index":64,"id_event":1981,"name":"Minas em Postais","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de postais das Cidades Hist\u00f3ricas de Minas com imagens de bens culturais de natureza material e imaterial, compostos por artes, edifica\u00e7\u00f5es, paisagens, conjuntos hist\u00f3ricos, s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, saberes, of\u00edcios e modos de fazer, celebra\u00e7\u00f5es, lugares e formas de express\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-07","rule.until":"2017-09-21","rule.price":"Gratuito"},{"index":65,"id_event":1982,"name":"MULTIEDRO EXPANDIDO","shortDescription":"Marcelo J\u00e1come nasceu no Rio de Janeiro em 1980 e iniciou sua forma\u00e7\u00e3o em arte com nomes como Iole de Freitas e Gloria Ferreira.\nSua instala\u00e7\u00e3o, ao ar livre, em a\u00e7o inox, remete a uma estrutura de pipa gigante, faz parte do Circuito de Arte Contempor\u00e2nea do Museu do A\u00e7ude - Projetos Tempor\u00e1rios e foi pensada especialmente para este projeto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-29","rule.until":"2018-04-30","rule.price":"R$6,00"},{"index":66,"id_event":1995,"name":"As Minas e os Drag\u00f5es: Jogos Interpretativos","shortDescription":"Nestas f\u00e9rias de janeiro, a crian\u00e7ada vai poder aprender e se divertir com a programa\u00e7\u00e3o especial do MM Gerdau - Museu das Minas e do Metal em parceria com o Museu do RPG! Oficinas de Jogos Interpretativos, Aquarela, Origami e Exposi\u00e7\u00e3o Pocket de livros de RPG! No dia 11\/01\/2018, das 13:00 \u00e0s 17:00, no Museu das Minas e do Metal Gerdau - n\u00e3o perca!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7598","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":67,"id_event":1997,"name":"Ant\u00f4nio de Gast\u00e3o \u2013 105 Anos de Arte popular","shortDescription":"\u201cAntonio de Gast\u00e3o \u2013 105 Anos de Arte Popular\u201d . \nNascido em Cabo Frio, em 13 de fevereiro de 1912. Pescador, poeta, escultor, m\u00fasico, contador de hist\u00f3rias.Entre tarrafas, peixes, restingas e \u00e1rvores, Ant\u00f4nio de Gast\u00e3o encontrou o caminho para sua arte.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-02-16","rule.until":"2017-08-12","rule.price":"0"},{"index":68,"id_event":1998,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de imagin\u00e1ria missioneira em madeira policromada dos s\u00e9culos XVII e XVIII","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de imagin\u00e1ria missioneira em madeira policromada dos s\u00e9culos XVII e XVIII","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6110","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-01-03","rule.until":"2017-09-27","rule.price":"0000"},{"index":69,"id_event":1999,"name":"Vem de Bike! - Mostra de Bicicletas Antigas","shortDescription":"As mais de 20 bicicletas que integram a mostra s\u00e3o parte do acervo dos colecionadores da regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-08-24","rule.until":"2017-10-28","rule.price":"0"},{"index":70,"id_event":2000,"name":"Yuri 4x1","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o individual do artista cabofriense Yuri Vasconcellos, com trabalhos de Artes Pl\u00e1sticas, Poesia, Teatro e Programa\u00e7\u00e3o Visual.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-09","rule.until":"2018-02-09","rule.price":"0"},{"index":71,"id_event":2001,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o do Museu das Miss\u00f5es\/IBRAM","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o no Pavilh\u00e3o Lucio Costa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6110","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-29","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"00"},{"index":72,"id_event":2002,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Paisagem\u2013Viagem em Paulo Gaiad \"","shortDescription":"A mostra Paisagem \u2013 Viagem em Paulo Gaiad fez parte de um ciclo de homenagens que o artista recebeu durante o ano de 2017, realizado tamb\u00e9m pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Badesc, Museu da Escola Catarinense e  Museu de Arte de Santa Catarina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-02-14","rule.until":"2017-02-18","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":73,"id_event":2003,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"O Jardim Colaborativo de Fritz M\u00fcller\", de Yara Guasque","shortDescription":"O Jardim Colaborativo de Fritz M\u00fcller \u00e9 um diminuto invent\u00e1rio da flora catarinense do s\u00e9culo XIX, formado atrav\u00e9s do corpo de tr\u00eas instala\u00e7\u00f5es e cinco fotografias. As imagens, sobre os esp\u00e9cimes da flora catarinense enviados ao exterior, testemunham a interlocu\u00e7\u00e3o entre dois naturalistas da \u00e9poca, Fritz M\u00fcller de Santa Catarina, e Charles Darwin da Inglaterra.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-02-22","rule.until":"2017-04-15","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":74,"id_event":2004,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cin \u00daTIL PAISAGEM\u201d, de Carlos Asp","shortDescription":"A  exposi\u00e7\u00e3o \u201cin \u00datil Paisagem\u201d apresenta algumas s\u00e9ries distintas de trabalhos que s\u00e3o sempre fruto do mesmo indiv\u00edduo. Ao concretizar a constru\u00e7\u00e3o de um painel com informa\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplas obras, numa combina\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es ou conceitos que podem se relacionar entre si, o artista retoma a f\u00edsica qu\u00e2ntica e, novamente, o conceito do campo relacional, com a constante migra\u00e7\u00e3o  de informa\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-04-19","rule.until":"2017-06-24","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":75,"id_event":2005,"name":"\u00c1lbum de Fam\u00edlia","shortDescription":"Oficina voltada para o p\u00fablico de fam\u00edlias, com crian\u00e7as a partir de 04 anos acompanhadas de um ou mais respons\u00e1veis.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-01-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":76,"id_event":2006,"name":"Oficina de artes Barroco e Rococ\u00f3","shortDescription":"Oficina de artes Barroco e Rococ\u00f3, realizada com a Vila Educacional de Meninas - VEM, de Diamantina\/MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-02-23","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":77,"id_event":2007,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cVictor em 4D\u201d - M\u00f3dulo 1: Dimens\u00e3o Est\u00e9tica.","shortDescription":"Com obras do acervo do Museu Victor Meirelles, a exposi\u00e7\u00e3o apresenta algumas caracter\u00edsticas da arte de Victor Meirelles com foco no estudo permanente como processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, na an\u00e1lise est\u00e9tica das obras de arte e, no que o olhar dedicado pode nos revelar.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-05-17","rule.until":"2017-08-12","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":78,"id_event":2008,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Floresta\", de Fl\u00e1via Fernandes","shortDescription":"Nesta exposi\u00e7\u00e3o, a artista mostra algumas interfer\u00eancias em uma floresta queimada, a partir do sil\u00eancio impressionante nela existente.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-06-28","rule.until":"2017-08-12","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":79,"id_event":2009,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cA originalidade da c\u00f3pia\u201d, de Lucila Vilela","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \u201cA originalidade da c\u00f3pia\u201d surgiu da pesquisa sobre os conceitos e procedimentos de c\u00f3pia e originalidade na arte contempor\u00e2nea, visando complementar a tese hom\u00f4nima defendida, por Lucila Vilela, em agosto de 2017 no curso de Doutorado em Artes Visuais pela Universidade do Estado de Santa Catarina, sob a orienta\u00e7\u00e3o do prof. Dr. Ant\u00f4nio Vargas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-02","rule.until":"2017-08-12","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":80,"id_event":2010,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"EmCantos Diamantina\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \"EmCantos Diamantina\" homenageia a cidade a partir do olhar do fot\u00f3grafo diamantinense Chichico Alkmim (1886-1978), que registrou a paisagem urbana, os costumes e os principais acontecimentos da regi\u00e3o durante a primeira metade do s\u00e9culo XX , compondo uma importante mem\u00f3ria visual da cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-03-03","rule.until":"2017-03-19","rule.price":"Gratuito "},{"index":81,"id_event":2011,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cVictor em 4D\u201d - M\u00f3dulo 2: Dimens\u00e3o Hist\u00f3rica.","shortDescription":"Hist\u00f3rias e biografias de Victor: a inf\u00e2ncia, o aluno, o professor, o artista, o pintor de panoramas. As hist\u00f3rias de suas pinturas. O testemunho e a imagina\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de Victor.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-18","rule.until":"2017-11-11","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":82,"id_event":2012,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Poesia, Mem\u00f3ria e Arquivo: Carlos Drummond de Andrade \"","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos 115 anos de nascimento de Carlos Drummond de Andrade e em homenagem aos 30 anos da morte do poeta o Museu Victor Meirelles, em parceria com a Universidade Federal de Santa Catarina, a exposi\u00e7\u00e3o Poesia, Mem\u00f3ria e Arquivo: Carlos Drummond de Andrade faz parte das atividades do congresso de mesmo nome, realizado pela UFSC.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-31","rule.until":"2017-11-18","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":83,"id_event":2013,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cVictor em 4D\u201d - M\u00f3dulo 3: Dimens\u00e3o Pol\u00edtica.","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o tem como foco Victor Meirelles como artista do Imp\u00e9rio. A Academia Imperial de Belas Artes e o c\u00e2none art\u00edstico do s\u00e9culo XIX. Alunos de Victor e inova\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas. Pinturas hist\u00f3ricas e a constru\u00e7\u00e3o de uma identidade nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-11-16","rule.until":"2018-02-24","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":84,"id_event":2014,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Mem\u00f3ria da Cultura Jequitinhonha\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Mem\u00f3ria da Cultura Jequitinhonha\",  do fot\u00f3grafo e documentarista Lori Figueir\u00f3. \n\nO evento \u00e9 parte do projeto \u201cVale: Vida \u2013 mem\u00f3rias da Cultura Jequitinhonha\u201d, premiado pelo programa Pontos de Mem\u00f3ria 2014, promovido pelo Instituto Brasileiro de Museus \u2013 Ibram\/MinC.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-03-22","rule.until":"2017-04-04","rule.price":"Gratuito "},{"index":85,"id_event":2015,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Acervo MVM em perspectiva\", em comemora\u00e7\u00e3o aos 65 anos do Museu Victor Meirelles","shortDescription":"O conjunto de obras apresentado nesta exposi\u00e7\u00e3o representa um recorte de um panorama singular temporal da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica acad\u00eamica, moderna e contempor\u00e2nea presente no acervo do Museu Victor Meirelles.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-11-16","rule.until":"2018-02-09","rule.price":"Entrada gratuita."},{"index":86,"id_event":2016,"name":"Roda de Conversa e o Lan\u00e7amento dos livros do Lori Figueir\u00f3","shortDescription":"Roda de conversa com a participa\u00e7\u00e3o especial de D\u00e9a Trancoso e Juliana Leal  e lan\u00e7amento dos livros, de Lori Figueir\u00f3: \nReflexos ao calor do Vale; \nCotidianos no Sagrado do Vale;\nO Espelho das lembran\u00e7as, mem\u00f3rias do Vale.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":210.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-03-23","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":87,"id_event":2017,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Virtual \"Outros Olhares\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o virtual realizada a partir de fotos tiradas pelos visitantes do Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-30","rule.until":"2021-01-01","rule.price":"Gratuito "},{"index":88,"id_event":2018,"name":"Oficina \"A Lenda da Acayaca\"","shortDescription":"A Oficina \"A Lenda da Acayaca\"  \u00e9 voltada para o p\u00fablico escolar e  pretende trabalhar quest\u00f5es relacionadas \u00e0 hist\u00f3ria local de forma l\u00fadica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-01","rule.until":"2017-06-02","rule.price":"Gratuito"},{"index":89,"id_event":2019,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o itinerante \"50\"","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o itinerante \"50\", de Marcelo Brant,  fala atrav\u00e9s de estandartes, figurinos e performance de prociss\u00f5es. Uma hist\u00f3ria que teve in\u00edcio em Diamantina\/MG e hoje \u00e9 conhecida mundialmente.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-30","rule.until":"2017-07-16","rule.price":"Gratuito "},{"index":90,"id_event":2021,"name":"HENRI MATISSE - JAZZ","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o itinerante das pranchas que comp\u00f5em o livro Jazz, de Henri Matisse, cujo exemplar 196 pertence aos Museus Castro Maya. Impresso em Paris, em 1947, as imagens abordam assuntos ligados ao circo. O artista desenvolveu um processo de desenho direto na cor, recortando pap\u00e9is previamente coloridos a tinta guache. \u00c9 considerada uma das obras mais representativas da arte moderna europ\u00e9ia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9333","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-04-11","rule.until":"2017-12-23","rule.price":""},{"index":91,"id_event":2022,"name":"Oficina de Capoeira e Penteados Afros","shortDescription":"Oficina de capoeira e penteados afros, realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram, com alunos do ensino fundamental da Escola Municipal Maria Nunes, de Diamantina\/MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-11-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":92,"id_event":2023,"name":"O Museu que eu quero","shortDescription":"Atividade desenvolvida pelo setor educativo do Museu do Diamante\/Ibram que prop\u00f5e um debate atrav\u00e9s da pergunta \u201cQual museu n\u00f3s queremos?\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":93,"id_event":2024,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Dan\u00e7a Afro","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Dan\u00e7a Afro, com o grupo Bantos do Ba\u00fa, de Diamantina\/MG. \n\nO evento comp\u00f5e a programa\u00e7\u00e3o da Semana de Museus 2017.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":94,"id_event":2025,"name":"Oficina \"A Casa do Padre Rolim\"","shortDescription":"A oficina trabalhar\u00e1 as mem\u00f3rias institucionais ligadas \u00e0 antiga casa do Padre Rolim, atual sede do Museu do Diamante\/Ibram, por meio de uma oficina l\u00fadica com conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria, teatro de bonecos e muito mais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-19","rule.until":"2017-09-21","rule.price":"Gratuito"},{"index":95,"id_event":2028,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Musical: 63 anos do Museu do Diamante\/Ibram","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o musical, ao ar livre, da Banda Mirim Prefeito Ant\u00f4nio de Carvalho Cruz, em comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio de 63 anos do Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"17:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-04-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":96,"id_event":2029,"name":"O Olimpo \u00c9 Aqui","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o inaugurada em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0s Olimp\u00edadas, em 2016, apresentando os elementos cl\u00e1ssicos da decora\u00e7\u00e3o de diversos Sal\u00f5es do Museu (Pal\u00e1cio do Catete), muitas vezes escondidos do olhar do visitante, como deuses, deusas, s\u00edmbolos e alegorias","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-10-04","rule.until":"2017-03-31","rule.price":"R$ 6,00"},{"index":97,"id_event":2030,"name":"Somos Todos Clarice","shortDescription":"20 artistas inspirados em textos da escritora Clarice Lispector apresentaram trabalhos em pinturas acr\u00edlicas, aquarelas, fotografias e fotomontagens, na Galeria do Lago, espa\u00e7o de arte contempor\u00e2nea do Museu da Rep\u00fablica, no Jardim e no Coreto (instala\u00e7\u00e3o montada pelo Grupo \"Aluga-se\" (m\u00f3veis e objetos que fazem refer\u00eancia aos escritos de Clarice)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2016-12-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":98,"id_event":2031,"name":"Canudos: Mem\u00f3ria da Favela","shortDescription":"Pela primeira vez, o acervo fotogr\u00e1fico (69 imagens) de Flavio de Barros, do Museu da Rep\u00fablica, \u00fanico registrp sobre a Guerra de Canudos (1896-1897), pr\u00eamio Mem\u00f3ria do Mundo, \u00e9 exposto numa favela, no Museu da Mar\u00e9.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-01-02","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":99,"id_event":2032,"name":"UKIYOE - A MAGIA DA GRAVURA JAPONESA","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o apresenta um panorama da arte produzida no Jap\u00e3o nos s\u00e9c. XVII a XIX, exibindo um conjunto de cerca de 200 obras,  que revelam as paisagens e gentes do Jap\u00e3o. Pertencem a duas importantes cole\u00e7\u00f5es brasileiras - Jo\u00e3o Mauricio Pinho e Museus Castro Maya. As gravuras japonesas ficaram conhecidas no Ocidente a partir do s\u00e9c XIX e influenciaram artistas como Degas, Monet, Van Gogh","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-18","rule.until":"2017-09-19","rule.price":""},{"index":100,"id_event":2033,"name":"Ra\u00edzes do Imagin\u00e1rio","shortDescription":"28 pinturas acompanhadas de 28 fragmentos do poema Ra\u00edzes do Imagin\u00e1rio do povo da Terra Brasilis, pr\u00eamio SEERJ de poesia, de Claudio Leal Cacau, tendo como tem\u00e1tica a negritude brasileira. Curadoria de Tchello de Barros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-04-18","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":101,"id_event":2034,"name":"Do p\u00f3 ao p\u00f3","shortDescription":"A partir de sua pesquisa sobre monumentos urbanos, o artista Z\u00e9 Carlos Garcia apresenta, na Galeria do Lago do Museu da Rep\u00fablica, bustos em pedra sedimentar.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-13","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":102,"id_event":2035,"name":"Fa pianger e sospirare","shortDescription":"Instala\u00e7\u00e3o do artista Alessandro Sartore no Coreto do Jardim do Museu da Rep\u00fablica, acionando mem\u00f3rias afetiva, visual e auditiva por meio de porcelana, luz, fuma\u00e7a e m\u00fasica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-13","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":103,"id_event":2036,"name":"Gabinete de Hist\u00f3rias Controversas N\u00e3o Ditas e Mal Ditas","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o relacionada ao tema da Semana Nacional de Museus (Museus e Hist\u00f3rias Controversas: dizer o indiz\u00edvel em museus), prop\u00f4s uma leitura da hist\u00f3ria da rep\u00fablica brasileira como um grande e sempre aberto gabinete de hist\u00f3rias controversas, n\u00e3o ditas, mal ditas, silenciadas, apagadas, esquecidas, por meio do acervo do Museu. A exposi\u00e7\u00e3o foi montada em 3 partes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-17","rule.until":"","rule.price":"R$ 6,00"},{"index":104,"id_event":2037,"name":"O Arquivo se mostra: fontes prim\u00e1rias para hist\u00f3rias controversas e invis\u00edveis","shortDescription":"Mostra de documentos do Arquivo Hist\u00f3rico do Museu, em vitrine posicionada no hall de entrada do Pal\u00e1cio, fazendo parte das comemora\u00e7\u00f5es da I Semana Nacional de Arquivos, de 05 a 09 de junho de 2017","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-06-06","rule.until":"","rule.price":"R$ 6,00"},{"index":105,"id_event":2038,"name":"ENCONTRO DE COLECIONADORES - CORES DE FAYGA","shortDescription":"O projeto Encontro de Colecionadores convida outras cole\u00e7\u00f5es particulares ou institucionais para dialogar com a cole\u00e7\u00e3o Castro Maya, formando interessantes interse\u00e7\u00f5es ao nosso acervo. Desta vez as gravuras de Fayga (uma das mais importantes gravadoras de seu tempo) pertencentes aos Instituto que leva seu nome, v\u00eam encontrar as pe\u00e7as da artista reunidas por Castro Maya.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-12-01","rule.until":"2017-05-29","rule.price":""},{"index":106,"id_event":2039,"name":"O Instituto Nacional do C\u00e2ncer e a Agroecologia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners no Jardim do Museu da Rep\u00fablica sobre a agroecologia, realizada em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial do Meio Ambiente, no Instituto Nacional do C\u00e2ncer e, depois, trazida ao Jardim do Museu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-01","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":107,"id_event":2040,"name":"Jo\u00e3o Magalh\u00e3es - Pintura","shortDescription":"Na exposi\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Magalh\u00e3es, na Galeria do Lago do Museu da Rep\u00fablica, o preto, o branco e o cinza roubam a cena em composi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas que dialogam sempre com o vazio e os limites do suporte.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-26","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":108,"id_event":2041,"name":",mesmo","shortDescription":"O artista Josias Benedicto pensou a exposi\u00e7\u00e3o \",mesmo\" como uma performance site-specific para o Coreto do Jardim do Museu da Rep\u00fablica, trazendo a figura da noiva de branco para o centro das aten\u00e7\u00f5es.  A partir de uma performance pelas al\u00e9ias do Jardim, no Coreto ficam o v\u00e9u e uma m\u00e1quina de escrever.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-08-26","rule.until":"","rule.price":"livre"},{"index":109,"id_event":2042,"name":"No Tempo em que Vov\u00f3 andava no Andara\u00ed","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners do Ecomuseu Amigos do Rio Joana, cuja realiza\u00e7\u00e3o, em 2015, teve apoio do Museu da Rep\u00fablica,  ficou exposta no Jardim do Museu da Rep\u00fablica de outubro a 30 de novembro. A exposi\u00e7\u00e3o contava a hist\u00f3ria do bairro do Andara\u00ed, na zona norte da cidade do Rio de Janeiro, atrav\u00e9s do relato de moradores importantes na hist\u00f3ria do bairro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-02","rule.until":"","rule.price":"Livre"},{"index":110,"id_event":2043,"name":"Um Pal\u00e1cio e suas Mem\u00f3rias","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners no Jardim do Museu da Rep\u00fablica, comemorativa da Primavera dos Museus, dos 150 anos do t\u00e9rmino da constru\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio que viria a ser a sede do Museu e dos 120 anos da instala\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia da Rep\u00fablica no Pal\u00e1cio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-02","rule.until":"","rule.price":"Livre"},{"index":111,"id_event":2044,"name":"Hist\u00f3rias do Pal\u00e1cio Rio Negro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o sobre a hist\u00f3ria da ocupa\u00e7\u00e3o do Museu Pal\u00e1cio Rio Negro, em pain\u00e9is remov\u00edveis, uma vez que o Pal\u00e1cio pode ser ocupado pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em visita a Petr\u00f3polis. Inaugurada em contrapartida \u00e0 Petrobras pelo apoio dado \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de parte da rede el\u00e9trica do Pal\u00e1cio","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-11","rule.until":"","rule.price":"Livre"},{"index":112,"id_event":2045,"name":"Quarto de Dormir e Vestir de Get\u00falio Vargas","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis dos quartos de dormir e vestir do presidente Get\u00falio Vargas usados no Pal\u00e1cio Rio Negro, em Petr\u00f3polis,","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-11","rule.until":"","rule.price":"Livre"},{"index":113,"id_event":2046,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Di\u00e1spora","shortDescription":"Josaf\u00e1 Neves, artista pl\u00e1stico autodidata, dedica-se integralmente \u00e0s artes desde 1996. A sua pintura tem como peculiaridade as pinceladas negras, as quais expressam suas dores e sabores com firmeza, paix\u00e3o e tra\u00e7os distintos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2016-12-16","rule.until":"2017-03-03","rule.price":"Gratuito"},{"index":114,"id_event":2047,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Respeito AfroBrasilidades","shortDescription":"A imagem escolhida para ilustrar o selo, \u201cCren\u00e7as e Cores\u201d, de autoria da fot\u00f3grafa \u201cLuela\u201d (Ana Carolina Ara\u00fajo Gomes) faz parte do acervo do MAB, e foi adquirida no 3\u00ba concurso de Fotografia Mestre Lu\u00eds de Fran\u00e7a, lan\u00e7ado pelo Museu da Aboli\u00e7\u00e3o em 2005.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-03-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":115,"id_event":2048,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Instant\u00e2neas da \u00c1frica","shortDescription":"Nas imagens, o fot\u00f3grafo tentou retratar a dignidade dos rostos e contar as hist\u00f3rias das pessoas com quem teve o caminho compartilhado. Companheiros de trabalho, em alguns casos, ou simplesmente de viagem, em muitos outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-03-09","rule.until":"2017-11-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":116,"id_event":2050,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Mim\u00f3 Ipad\u00e9","shortDescription":"Atrav\u00e9s de Ax\u00f3s e ervas sagradas, M\u00cdMO \u00ccP\u00c1D\u00c9: Conhecendo o Sagrado apresenta alguns elementos de terreiro de Candombl\u00e9 e proporciona umas possibilidades de experienciar esses elementos e espa\u00e7o, navegando todos os sentidos a partir de trabalhos audiovisuais e sensoriais utilizados em rituais religiosos afro-brasileiros. Exposi\u00e7\u00e3o da Artista Mariama Luz","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-10-14","rule.until":"2017-11-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":117,"id_event":2051,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Repatria\u00e7\u00e3o Digital do Acervo Confiscado de Terreiros","shortDescription":"Esta exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o resultado do projeto Repatria\u00e7\u00e3o digital do acervo afro Pernambucano sob a guarda do Centro Cultural S\u00e3o Paulo, financiado com recursos da Lei de Incentivo \u00e0 Cultura do Estado de Pernambuco \u2013 Funcultura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-11-28","rule.until":"2018-05-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":118,"id_event":2052,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Novos Objetos, Novas Cole\u00e7\u00f5es","shortDescription":"O Museu da Aboli\u00e7\u00e3o (MAB)apresenta a exposi\u00e7\u00e3o \u201cNovos Objetos: Novas Cole\u00e7\u00f5es\u201d, que exp\u00f5e grande parte do acervo recebido em transfer\u00eancia da Receita Federal entre 2012 e 2017. Ser\u00e3o 70 obras em exposi\u00e7\u00e3o, entre esculturas, m\u00e1scaras, telas e utens\u00edlios, que ocupar\u00e3o tr\u00eas salas do primeiro andar do casar\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-12-14","rule.until":"2019-03-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":119,"id_event":2053,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tiririca dos Crioulos","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o Tiririca dos Crioulos apresenta o territ\u00f3rio de mem\u00f3rias presente no quilombo ind\u00edgena de mesmo nome. Faz parte de um projeto de gest\u00e3o compartilhada do patrim\u00f4nio que envolveu todos os moradores da comunidade, dos mais velhos aos mais jovens.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-08-05","rule.until":"2017-11-03","rule.price":"Gratuito"},{"index":120,"id_event":2054,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Museu da Parteira","shortDescription":"De acordo com os realizadores, a exposi\u00e7\u00e3o integra um trabalho mais amplo de documenta\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o e salvaguarda do of\u00edcio das parteiras, que teve in\u00edcio com a realiza\u00e7\u00e3o de dois invent\u00e1rios sobre saberes e pr\u00e1ticas de parteiras tradicionais e ind\u00edgenas (2008-2011) em seis munic\u00edpios de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-05-04","rule.until":"2017-07-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":121,"id_event":2055,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Uma Deliciosa Teimosia de Ser Feliz\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o Uma Deliciosa Teimosia em Ser Feliz chega a sua segunda semana de exposi\u00e7\u00e3o. Composta por fotografias do cotidiano de homens e mulheres do Agreste, da Zona da Mata Sul e do Sert\u00e3o do Paje\u00fa registradas pelo carioca Jo\u00e3o Ripper","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-07-21","rule.until":"2017-08-11","rule.price":"Gratuito"},{"index":122,"id_event":2056,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Liuba: esculturas e relevos","shortDescription":"Liuba \u2013 esculturas e relevos apresenta um conjunto de obras produzidas entre os anos 1960 e 1980, com \u00eanfase nas pe\u00e7as da d\u00e9cada de 1970.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-10-29","rule.until":"2017-05-22","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":123,"id_event":2057,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Idas e vindas: Segall e o Brasil\"","shortDescription":"Esta Mostra apresenta um panorama da produ\u00e7\u00e3o de Lasar Segall, com enfoque especial na \"Fase Brasileira\" e seus desdobramentos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2015-11-07","rule.until":"2017-05-22","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":124,"id_event":2058,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tesouros da Cole\u00e7\u00e3o Funda\u00e7\u00e3o Mapfre- Obras sobre papel","shortDescription":"Na segunda metade do s\u00e9culo XX, o limite entre os g\u00eaneros art\u00edsticos parece diluir-se em um universo criativo que mescla o desenho com a pintura, a escultura com a a\u00e7\u00e3o e a arquitetura. Um exemplo dessa atitude encontra-se no desenho de Eduardo Chillida inclu\u00eddo na exposi\u00e7\u00e3o, que combina a qualidade do desenho propriamente dito com as qualidades escult\u00f3ricas do ferro e da madeira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-04","rule.until":"2017-08-28","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":125,"id_event":2059,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Museu Lasar Segall 50 anos","shortDescription":"Dando in\u00edcio \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es do cinquenten\u00e1rio do Museu Lasar Segall, essa mostra tem a oportunidade de evidenciar, por meio de seus cinco acervos institucionais, aspectos importantes de um percurso inovador, constru\u00eddo de forma democr\u00e1tica e estimulante, legitimando o Museu como um verdadeiro instrumento de transforma\u00e7\u00e3o social, vivo e din\u00e2mico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-23","rule.until":"2018-09-24","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":126,"id_event":2060,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o A \u201carte degenerada\u201d de Lasar Segall: Persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 arte moderna em tempos de guerra","shortDescription":"Esta exposi\u00e7\u00e3o, que ora se apresenta, visa rememorar a hist\u00f3ria de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 arte moderna empreendida pelos nazistas e evidenciar o impacto que suas ideias tiveram no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-25","rule.until":"2018-04-30","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":127,"id_event":2061,"name":"Folia de Reis","shortDescription":"Peregrina\u00e7\u00e3o da Folia de Reis no Museu do Diamante\/Ibram, como parte das celebra\u00e7oes da festa de Santos Reis e do projeto de salvaguarda das Folias (patrim\u00f4nio imaterial de MG) realizado pelo Munic\u00edpio de Diamantina, por meio da Sectur.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":128,"id_event":2064,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Permanente","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o permanente apresenta itens pessoais como objetos e instrumentos musicais, al\u00e9m de fotos e document\u00e1rio representativos da trajet\u00f3ria art\u00edstica de Villa-Lobos. Com entrada franca, encontra-se aberta \u00e0 visita\u00e7\u00e3o de segunda a sexta-feira, de 10 \u00e0s 17 horas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2010-12-01","rule.until":"2018-05-15","rule.price":"Entrada franca"},{"index":129,"id_event":2065,"name":"Festival Villa-Lobos","shortDescription":"O Festival Villa-Lobos, criado por Arminda Villa-Lobos em 1962, desde sua primeira edi\u00e7\u00e3o vem sendo realizado anualmente. Considerado umas das principais a\u00e7\u00f5es do Museu, completou sua 55\u00aa edi\u00e7\u00e3o no ano de 2017.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-02","rule.until":"2017-11-05","rule.price":"Ver site"},{"index":130,"id_event":2067,"name":"Miniconcertos Did\u00e1ticos - 15\u00aa Semana de Museus","shortDescription":"Integrando \u00e0 programa\u00e7\u00e3o da 15\u00aa Semana de Museus, o Museu Villa-Lobos realizou uma s\u00e9rie de Miniconcertos Did\u00e1ticos para o p\u00fablico escolar.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-15","rule.until":"2017-05-19","rule.price":"Entrada franca"},{"index":131,"id_event":2068,"name":"11\u00aa Primavera dos Museus","shortDescription":"Integrando \u00e0 programa\u00e7\u00e3o da 11\u00aa Primavera dos Museus, o Museu Villa-Lobos promoveu v\u00e1rios Miniconcertos Did\u00e1ticos na sede do Museu, destacando-se a apresenta\u00e7\u00e3o em parceria com a Escola de M\u00fasica do Projeto Social Spanta Nen\u00e9m.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-18","rule.until":"2017-09-22","rule.price":"Entrada franca"},{"index":132,"id_event":2069,"name":"Miniconcertos Did\u00e1ticos","shortDescription":"Os Miniconcertos Did\u00e1ticos s\u00e3o recitais que apresentam a m\u00fasica de Villa-Lobos e de outros compositores a estudantes e ao p\u00fablico em geral. Em duas vers\u00f5es, ocorre na sede do Museu bem como em outras institui\u00e7\u00f5es de forma itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-11-01","rule.until":"2017-12-16","rule.price":"Gratuito"},{"index":133,"id_event":2071,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O Circuito 'Museus de Botafogo + Concerto' abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para visitar diferentes espa\u00e7os culturais de Botafogo e, no museu Villa Lobos, \u00e9 sempre organizado um concerto especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-17","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":134,"id_event":2076,"name":"1\u00ba Workshop em Imagem e Patrim\u00f4nio edificado com CEAC","shortDescription":"O Primeiro Workshop de Imagem e Patrim\u00f4nio Edificado produzido pelo CEAC, vem atender necessidades reais de valoriza\u00e7\u00e3o cultural em um mundo cada vez mais fragmentado de valores.\n\nNo evento, teremos especialistas com sugest\u00f5es e consultorias sobre a import\u00e2ncia da imagem e sobre o conceito de patrim\u00f4nio edificado, aqui, entendido como um bem cultural","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-12-04","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":135,"id_event":2078,"name":"A Casa da Hera e Eufr\u00e1sia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o sobre o modo de vida senhorial na segunda metade do s\u00e9c. XIX, no come\u00e7o do decl\u00ednio da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 no Vale do Caf\u00e9 Sul Fluminense.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6113","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-03-08","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":136,"id_event":2082,"name":"F\u00f3rum de Comunidade Religiosas de Matrizes Africanas da cidade de Goi\u00e1s","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00f5es culturais: bloco Afro do Quilombo de Santa B\u00e1rbara, dan\u00e7a da peneira com o grupo Peneirou (projeto Afrox\u00e9 na Ro\u00e7a).\nRoda de conversa: sustentabilidade das comunidades religiosas de matrizes africanas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-06-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":137,"id_event":2083,"name":"Recital Rock do Cordel","shortDescription":"com a participa\u00e7\u00e3o do compositor e musico Beir\u00e3o Neves recitando poemas de cordel e ainda a participa\u00e7\u00e3o especial de Iolanda Rocha","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":138,"id_event":2084,"name":"Lan\u00e7amento do site Audiografias","shortDescription":"Audiografias traz \u00e0 p\u00fablico a hist\u00f3ria de vida das pessoas e a partir delas mostra o fluxo social e cultural pr\u00f3prio de cada localiza\u00e7\u00e3o, sempre atento a sua diversidade e multiplicidade. Nesta edi\u00e7\u00e3o, o projeto volta-se para a cidade de Goi\u00e1s.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-18","rule.until":"2017-09-24","rule.price":"Gratuito"},{"index":139,"id_event":2085,"name":"Mem\u00f3rias da Casa da Princesa","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotografias e c\u00f3pias de documentos relativos \u00e0 hist\u00f3ria da Casa da Princesa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6115","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2017-09-21","rule.until":"2017-09-22","rule.price":"Gratuito"},{"index":140,"id_event":2086,"name":"2 \u00ba Encontro Alagoano de Evolu\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Em 2018, participe do II EAE e vamos continuar discutindo sobre a Evolu\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica com profesores, estudantes e amantes do tema! O evento \u00e9 promovido pelo Grupo de Estudos Sobre Evolu\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica (GESEB), com patroc\u00ednio da European Society for Evolutionary Biology (ESEB) e apoio do Museu de Hist\u00f3ria Natural da Universidade Federal de Alagoas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-07","rule.until":"2018-03-09","rule.price":"Estudantes e Professores da Rede P\u00fablica - R$ 40 \/ Profissionais - R$ 60"},{"index":141,"id_event":2093,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Alegoria \u00e0s Artes \u2013 Leon Palli\u00e8re","shortDescription":"Curadoria: Adriana Clen, Denise de Oliveira, Larissa Long, Pedro Xex\u00e9o e Wallace Guiglemeti","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-08-06","rule.until":"2017-09-10","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":142,"id_event":2094,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Ver e Sentir atrav\u00e9s do toque","shortDescription":"Curadoria: Simone Bibian e Rossano Antenuzzi","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-08-06","rule.until":"2017-09-10","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":143,"id_event":2095,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o EBA: 1816 - 2016 - 200 anos construindo a arte brasileira","shortDescription":"A mostra \"Escola de Belas Artes: 1816-2016 \u2013 Duzentos anos construindo a arte brasileira re\u00fane obras de alguns artistas que estudaram na Escola, passaram pelas suas oficinas e tornaram-se reconhecidos no cen\u00e1rio das Artes. O objetivo do evento \u00e9 reafirmar a import\u00e2ncia da EBA e da maior universidade p\u00fablica do Brasil, a UFRJ. Curadoria: \u00c2ngela \u00c2ncora da Luz","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-11-10","rule.until":"2017-04-23","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00.GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":144,"id_event":2096,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Joaquim Lebreton : do cen\u00e1rio art\u00edstico em 1816 \u00e0 Miss\u00e3o Francesa, no Rio de Janeiro","shortDescription":"Curadoria: Amandio Miguel do Santos e Monica Xex\u00e9o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-12-14","rule.until":"2017-07-02","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00.  "},{"index":145,"id_event":2097,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Grandjean de MontIgny e o Rio de Janeiro do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Curadoria: Claudia Ribeiro e Laura Abreu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2016-01-13","rule.until":"2017-06-18","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":146,"id_event":2098,"name":"Projeto Ver e sentir atrav\u00e9s do toque - Suzana Queiroga","shortDescription":"Curadoria: Daniel Barreto, Simone Bibian e Rossano Antenuzzi","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-16","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":147,"id_event":2099,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Paisagem na Academia","shortDescription":"Curadoria: Ana Cavalcanti e Carlos Terra","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-09","rule.until":"2017-07-16","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":148,"id_event":2100,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Marcos Duprat - Mem\u00f3rias sobre papel","shortDescription":"Retrospectiva da carreira do artista Marcos Duprat, tendo como suporte os mais diversos tipos de papel. Atrav\u00e9s de 36 obras, o artista aborda a tem\u00e1tica do mundo exterior: paisagens e figuras na \u00e1gua e do mundo interior: naturezas mortas, retratos, figuras e reflexos em espa\u00e7os \u00edntimos. Os trabalhos foram produzidos entre 1977 e 2017.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-16","rule.until":"2017-07-02","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":149,"id_event":2101,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Esquecimentos e Lembran\u00e7as: a cole\u00e7\u00e3o Grondona e a Pintura Genovesa","shortDescription":"Curadoria: Anaildo Bernardo Bara\u00e7al","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-16","rule.until":"2018-10-22","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":150,"id_event":2102,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Rossini Perez - O Cubo al\u00e9m da Forma","shortDescription":"Curadoria: Cl\u00e1udia Rocha","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-16","rule.until":"2017-09-24","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":151,"id_event":2103,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Que todos sejam um: Dom Orani - O Pastor da Unidade","shortDescription":"Curadoria: Amandio Miguel Dos Santos\nA exposi\u00e7\u00e3o do fot\u00f3grafo oficial da arquidiocese, Gustavo de Oliveira, marca as comemora\u00e7\u00f5es dos 20 anos de minist\u00e9rio episcopal de Dom Orani e seus oito anos \u00e0 frente da Arquidiocese do Rio de Janeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-06","rule.until":"2017-09-10","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":152,"id_event":2104,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o A Miss\u00e3o Francesa de Andr\u00e9 Penteado","shortDescription":"Curadoria: Andr\u00e9 Penteado","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-14","rule.until":"2017-11-12","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":153,"id_event":2105,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Di\u00e1logos Contempor\u00e2neos","shortDescription":"Curadoria: Cl\u00e1udia Saldanha","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-14","rule.until":"2017-10-15","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":154,"id_event":2106,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o O Colecionismo no Brasil: Eug\u00e8ne Boudin e os Bar\u00f5es de S\u00e3o Joaquim","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o O Colecionismo no Brasil - Eug\u00e8ne Boudin e os Bar\u00f5es de S\u00e3o Joaquim,  re\u00fane 24 obras,  sendo 22 telas e 2 desenhos,  centrada nas telas de Boudin,  al\u00e9m de outros artistas franceses deste acervo,  como Alfred Sisley,  Edouard  Detaille e Fran\u00e7ois Bonvin. Curadoria: Amandio Miguel dos Santos e Monica Xex\u00e9o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-25","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":155,"id_event":2107,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Vi Bienal da Escola de Belas Artes\/UFRJ - Reflexos","shortDescription":"Inspirada pelo tema Reflexos, a bienal apresenta o melhor da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica em pinturas, gravuras, desenhos, colagens, esculturas, fotografias, instala\u00e7\u00f5es, pe\u00e7as gr\u00e1ficas cenografia, desenho industrial, v\u00eddeos, reunidas numa exposi\u00e7\u00e3o coletiva com 48 obras de artistas graduandos, mestrandos e doutorandos da Escola de Belas Artes. Curadoria: Carlos Terra, Dalila Santos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-17","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":156,"id_event":2108,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Festival de Esculturas do Rio","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \u201cEsculturas\u201d faz parte da terceira Festival de Esculturas do Rio que tamb\u00e9m conta com obras expostas no Centro Cultural do Correios. No MNBA, participam da mostra de aproximadamente 30 artistas, do Rio de Janeiro e outros Estados, al\u00e9m de artistas internacionais, sendo apresentados trabalhos e, diferentes estilos, materiais e t\u00e9cnicas.  Curadoria: Paulo Branquinho","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-11","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":157,"id_event":2109,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Os Bastidores do MNBA, um percurso por sua mem\u00f3ria","shortDescription":"Dentro da proposta da 11 \u00aaPrimavera de Museus, oito vitrines, dispostas poelos espa\u00e7os expositivos do MNBA revelam documentos desconhecidos e distantes do p\u00fablico. Alguns exemplos : \u201cnot\u00edcia do Pal\u00e1cio da Academis das Bellas Artes\u201d, de 1837, o livro de Maria Elisa Carrazzoni: Anos 70: um museu de arte sob o regime autorit\u00e1rio,dentre outros. Curadoria: Anaildo Bernardo","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-19","rule.until":"2017-10-15","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":158,"id_event":2110,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Imagens Impressas","shortDescription":"Curadoria: Marcos Moraes","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-26","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":159,"id_event":2111,"name":"XXII Sal\u00e3o de Artes Pl\u00e1sticas do Corpo de Fuzileiros Navais","shortDescription":"O MNBA abriga o tradicional sal\u00e3o carioca de artes visuais promovido pelo Corpo de Fuzileiros Navais do Rio de Janeiro em parceria com a Sociedade Brasileira de Belas Artes. Curadoria: Rodrigo Schneider","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-01","rule.until":"2017-11-12","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":160,"id_event":2112,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o: \"Djanira - Cronista de Ritos, Pintora de Costumes - Cole\u00e7\u00e3o Museu Nacional de Belas Artes\u201d","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por \u00f3leos, t\u00eamperas, guaches, acr\u00edlicas, gravuras, nanquins, entre outros trabalhos da artista produzidos entre 1940 e 1979 tendo como tema o cotidiano do povo brasileiro, do trabalho ao lazer, passando pelo sincretismo religioso, com pescadores, mineiros, trabalhadores do campo, mulheres rendeiras, costureiras e santos de devo\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-31","rule.until":"2018-04-22","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":161,"id_event":2113,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Portinari, M\u00e3o Infinita - Cole\u00e7\u00e3o Museu Nacional de Belas Artes","shortDescription":"Um recorte da cole\u00e7\u00e3o do artista Candido Portinari no acervo do Museu Nacional de Belas Artes (MNBA\/Ibram) vai integrar a exposi\u00e7\u00e3o que a Embaixada do Brasil em Roma inaugura no dia 7 de fevereiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-31","rule.until":"2017-04-22","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":162,"id_event":2114,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Caminhos de Rossini Perez\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o externa realizada no Museu de Arte do Rio Grande do Sul- MARGS, em Porto Alegre - RS. Com o total de 57 obras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201230","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-31","rule.until":"2018-01-28","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  ingresso fam\u00edlia (para at\u00e9 4 membros de uma mesma fam\u00edlia) a R$ 8,00. GR\u00c1TIS AOS DOMINGOS"},{"index":163,"id_event":2120,"name":"Santos Dumont- das ra\u00edzes mineiras \u00e0 ascens\u00e3o do G\u00eanio dos Ares","shortDescription":".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-03","rule.until":"2017-01-20","rule.price":"R$10,00"},{"index":164,"id_event":2121,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Barroco X Chinesice \u2013 Fotos de Eduardo Tr\u00f3pia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de acervos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-03-31","rule.until":"2017-05-14","rule.price":"R$10,00"},{"index":165,"id_event":2122,"name":"Mostra: Ouro Negro, a contribui\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o de Vila Rica, t\u00e9cnicas e tecnologias africanas no s\u00e9c. XVII e XVIII","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o realizada na Tenda Cultural","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-01","rule.until":"2017-05-31","rule.price":"R$10,00"},{"index":166,"id_event":2123,"name":"Cantando a Pedra, Coletivo Olho de Vidro","shortDescription":"De 7 de julho a 28 de agosto, na sala Manoel da Costa Athaide","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-07","rule.until":"2017-08-28","rule.price":"R$10,00"},{"index":167,"id_event":2124,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Plantear","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Plantear, por\nProfessores da Escola de Belas Artes da UFMG \u2013 de 1\u00ba\/9 a 1\u00ba\/10","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-01","rule.until":"2017-10-01","rule.price":"R$10,00"},{"index":168,"id_event":2125,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cCadernos de Viagem\u201d","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cCadernos de Viagem\u201d, por Lucas Carvalho, de 5\/10 a 22\/11, desenhos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-05","rule.until":"2017-11-22","rule.price":"R$10,00"},{"index":169,"id_event":2126,"name":"Mostra \u201cDrummond no Cal\u00e7ad\u00e3o\u201d","shortDescription":"Mostra em homenagem a Drummond, \n\u201cDrummond no Cal\u00e7ad\u00e3o\u201d \u2013 Parceria com o F\u00f3rum das Letras\/ UFOP, de 22 a 26\/11","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-22","rule.until":"2017-11-26","rule.price":"R$10,00"},{"index":170,"id_event":2127,"name":"A Constru\u00e7\u00e3o de Estado Nacional (Circuito)","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o do Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o - Salas 6 a 8","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"R$8,00 a inteira"},{"index":171,"id_event":2128,"name":"Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o (Circuito)","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o - Salas 9","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"R$ 8,00 a inteira"},{"index":172,"id_event":2129,"name":"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel (Circuito)","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o - Salas Carruagens","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"R$ 8,00 a inteira e R$ 4,00 a meia"},{"index":173,"id_event":2130,"name":"Oreretama (Circuito)","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o: Caverna - Sala S","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":174,"id_event":2131,"name":"Portugueses no Mundo (Circuito)","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o do Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o - Sala 1","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00 "},{"index":175,"id_event":2132,"name":"Manguinhos Revelado, Um Lugar de Ci\u00eancia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria -Sala Jenny Dreyfus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-01-29","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00 "},{"index":176,"id_event":2133,"name":"The Art Of The Brick","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria Salas 106, 107 e 108 e Casa...","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-01-22","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":177,"id_event":2134,"name":"Quando o Mar Virou Rio","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria - Galerias 106 e 107","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-03-23","rule.until":"2017-05-28","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":178,"id_event":2135,"name":"Face a Face com Grandes Fot\u00f3grafos\" do Fot\u00f3grafo chin\u00eas Zhong Weixing","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria - Casa do Trem","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-11","rule.until":"2017-07-17","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":179,"id_event":2136,"name":"\"Nirvana: Taking Punk to the Masses\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria - Circuito Longa Dura\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-22","rule.until":"2017-08-22","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00 "},{"index":180,"id_event":2137,"name":"Hist\u00f3rias Fora da Ordem","shortDescription":"EXPOSI\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA - 2\u00ba andar (Constru\u00e7\u00e3o do Estado). Galeria das Carruagens no T\u00e9rreo","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-08-31","rule.until":"2017-11-26","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00 "},{"index":181,"id_event":2138,"name":"Achados da Leopoldina - Arqueologia urbana na era digital (RJ)","shortDescription":"EXPOSI\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA - Galerias 106, 107 e 108","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-19","rule.until":"2017-12-17","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":182,"id_event":2139,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Observat\u00f3rio Nacional - 190 anos: uma aventura no Tempo e no Espa\u00e7o\" e apresenta\u00e7\u00e3o do coral ON-MAST","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria - Sala Jenny Dreyfus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-23","rule.until":"2018-02-25","rule.price":"R$ 8,00 e meia: R$ 4,00  "},{"index":183,"id_event":2142,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cPesos e medidas: vale quanto pensa\u201d?","shortDescription":"Apresentar diversas refer\u00eancias que destacam as primeiras formas utilizadas pelos homens na busca de par\u00e2metros de equival\u00eancia entre as coisas, discutir os conceitos de medida e a inven\u00e7\u00e3o das balan\u00e7as.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-20","rule.until":"2018-03-31","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":184,"id_event":2143,"name":"Festival Aves De Paraty 2017","shortDescription":"O Festival AVES DE PARATY 2017 \u00e9 um evento na Costa Verde com o objetivo de sensibiliza\u00e7\u00e3o para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental destinado a observadores de aves de todo o mundo, empres\u00e1rios locais, professores e estudantes do munic\u00edpio. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-14","rule.until":"2017-09-17","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":185,"id_event":2144,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Aves da Minha Escola, no interior do Quartel da Tropa","shortDescription":"Projeto realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Cairu\u00e7u em 11 escolas municipais de Paraty. A exposi\u00e7\u00e3o foi composta por fotos, v\u00eddeos, por 11 pain\u00e9is pintados pelas escolas participantes e pelas grava\u00e7\u00f5es das paisagens sonoras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-14","rule.until":"2017-10-15","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":186,"id_event":2145,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es Fot\u00f3grafos de Paraty e Exposi\u00e7\u00e3o Cer\u00e2mica de Aves, na Casa do Comandante","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es de fotos e cer\u00e2micas com a tem\u00e1tica de Aves.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-14","rule.until":"2017-10-15","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":187,"id_event":2146,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Acervo do Centro de Artes e Tradi\u00e7\u00f5es Populares de Paraty","shortDescription":"O Centro de Artes e Tradi\u00e7\u00f5es Populares foi criado em 1989 nas depend\u00eancias do Forte Defensor Perp\u00e9tuo como espa\u00e7o de exposi\u00e7\u00e3o permanente de pe\u00e7as integrantes do repert\u00f3rio da cultura popular local, juntamente a outros itens de valor hist\u00f3rico que integram narrativas sobre a forma\u00e7\u00e3o da sociedade paratiense.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-02-02","rule.until":"2017-09-09","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":188,"id_event":2147,"name":"2 Esta\u00e7\u00f5es Musicais em Paraty","shortDescription":"Festival musical","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-08-26","rule.until":"2017-11-25","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":189,"id_event":2148,"name":"MIMO Festival - CONCERTO - Iza","shortDescription":"Festival musical","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-10-08","rule.until":"","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":190,"id_event":2150,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Janeiro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-01","rule.until":"2017-01-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":191,"id_event":2151,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Fevereiro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-02-01","rule.until":"2017-02-28","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":192,"id_event":2152,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Mar\u00e7o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-03-01","rule.until":"2017-03-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":193,"id_event":2153,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Abril","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-04-01","rule.until":"2017-04-30","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":194,"id_event":2154,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Maio","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-01","rule.until":"2017-05-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":195,"id_event":2155,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Junho","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-01","rule.until":"2017-06-30","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":196,"id_event":2156,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Julho","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-01","rule.until":"2017-07-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":197,"id_event":2157,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Agosto","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-08-01","rule.until":"2017-08-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":198,"id_event":2158,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Setembro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-01","rule.until":"2017-09-30","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":199,"id_event":2159,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Outubro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-10-01","rule.until":"2017-10-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":200,"id_event":2160,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Novembro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-01","rule.until":"2017-11-30","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":201,"id_event":2161,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es mensais do calend\u00e1rio lit\u00fargico e assuntos correlacionados - Dezembro","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00f5es em vitrine especial, alusivas ao m\u00eas em que est\u00e3o sendo cultuados ou celebrados os santos e santas da Liturgia Cat\u00f3lica e\/ou invoca\u00e7\u00e3o mariana e cristol\u00f3gica. Podem ocorrer em paralelo outras montagens expositivas de assuntos correlacionados, com os destaques para os objetos lit\u00fargicos da Semana Santa e\/ou utilizados na liturgia da Missa e no interior das Igrejas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-12-01","rule.until":"2017-12-31","rule.price":"ter\u00e7a-feira \u00e9 gratuita, de quarta-feira a domingo \u00e9 cobrado valor de R$4,00, com algumas gratuidades."},{"index":202,"id_event":2163,"name":"PEQUENAS ATITUDES, GRANDES RESULTADOS","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de objetos e m\u00f3veis desenvolvidos a partir de materiais descart\u00e1veis desenvolvida em parceria com a Secretaria Municipal do Meio Ambiente e Recursos Sustent\u00e1veis de Alc\u00e2ntara-MA.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-06","rule.until":"2017-06-09","rule.price":"entrada gratuita"},{"index":203,"id_event":2164,"name":"Mem\u00f3rias do Jequitinhonha","shortDescription":"Mostra itinerante sobre a cultura e modo de vida do Vale do Jequitinhonha com exposi\u00e7\u00e3o de obras do fot\u00f3grafo e escritor, Lori Figueir\u00f3.\nHor\u00e1rio de visita\u00e7\u00e3o: seg a sex de 10:00 \u00e0s 17:00; s\u00e1b e dom de 12:00 \u00e0s 17 Se \u00e9 cobrada a entrada: R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6108","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-04-11","rule.until":"2017-04-23","rule.price":"R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos."},{"index":204,"id_event":2165,"name":"Itiner\u00e1rio da \u00c1gua","shortDescription":"Mostra art\u00edstica realizada em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o de Artistas Pl\u00e1sticos de Sabar\u00e1 - ASAP, representando a hist\u00f3ria da \u00e1gua na cidade.\nHor\u00e1rio de visita\u00e7\u00e3o: seg a sex de 10:00 \u00e0s 17:00; s\u00e1b e dom de 12:00 \u00e0s 17 Se \u00e9 cobrada a entrada: R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6108","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-07-11","rule.until":"2017-07-23","rule.price":"R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos."},{"index":205,"id_event":2166,"name":"Itiner\u00e1rio da \u00c1gua","shortDescription":" Mostra art\u00edstica realizada em parceria com a Associa\u00e7\u00e3o de Artistas Pl\u00e1sticos de Sabar\u00e1 - ASAP, representando a hist\u00f3ria da \u00e1gua na cidade.\nHor\u00e1rio de visita\u00e7\u00e3o: seg a sex de 10:00 \u00e0s 17:00; s\u00e1b e dom de 12:00 \u00e0s 17 Se \u00e9 cobrada a entrada: R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos.\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":206,"id_event":2167,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o itinerante: Mostra do Centro de Mem\u00f3ria da AngloGold Ashanti - hist\u00f3ria da minera\u00e7\u00e3o de ouro","shortDescription":"Mostra inserida na 11\u00aa Primavera dos Museus, realizada em parceria com a empresa AngloGold Ashanti.\nHor\u00e1rio de visita\u00e7\u00e3o: seg a sex de 10:00 \u00e0s 17:00; s\u00e1b e dom de 12:00 \u00e0s 17 Se \u00e9 cobrada a entrada: R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6108","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-09-12","rule.until":"2017-09-24","rule.price":"R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos."},{"index":207,"id_event":2168,"name":"Mostra de Bainha Aberta","shortDescription":"Mostra de trabalhos manuais tradicionais em bainha aberta e croch\u00ea, realizados pelas alunos do curso de bordado da Associa\u00e7\u00e3o de Bordadeiras de Sabar\u00e1 (Bordares).\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6108","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-11-27","rule.until":"2017-12-03","rule.price":"R$1,00. A entrada n\u00e3o \u00e9 cobrada aos moradores de Sabar\u00e1, estudantes de escolas p\u00fablicas e pessoas menores de 5 e acima de 60 anos."},{"index":208,"id_event":2176,"name":"Cl\u00e9cio Penedo - Viva o povo brasileiro","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \"Viva o Povo Brasileiro\" tem como refer\u00eancia o artista Cl\u00e9cio Penedo, que completaria 81 anos em 2017, e \u00e9 uma das mais importantes figuras representativas do desenho brasileiro, reconhecido internacionalmente","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-01-21","rule.until":"2017-07-12","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia). Por estar na Sala de Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias do Pal\u00e1cio."},{"index":209,"id_event":2177,"name":"Delicado Cotidiano","shortDescription":"Nesta exposi\u00e7\u00e3o, apresentamos alguns aspectos da vida de mulheres da segunda metade do sec. XIX, que tinham como principal ocupa\u00e7\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o e o cuidado da casa e de sua fam\u00edlia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-06-29","rule.until":"2018-05-15","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia)."},{"index":210,"id_event":2178,"name":"Missivas Imperiais: Cartas de D. Pedro II","shortDescription":"Inaugurada em 04\/12\/2017 pelo Ministro da Cultura S\u00e9rgio S\u00e1 Leit\u00e3o a exposi\u00e7\u00e3o \"Missivas Imperiais: cartas de Dom Pedro II\" exp\u00f5e ao p\u00fablico cinco cartas originais do \u00faltimo imperador brasileiro doadas pelo presidente russo, Vladimir Putin, ao presidente Michel Temer durante visita oficial a R\u00fassia em junho de 2017.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-12-04","rule.until":"2018-03-04","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia). Por estar na Sala de Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias do Pal\u00e1cio."},{"index":211,"id_event":2179,"name":"Casamentos e Rela\u00e7\u00f5es Din\u00e1sticas no Brasil Imperial","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o realizada no Pal\u00e1cio, na sala de exposi\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-05-20","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia). Por estar na Sala de Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias do Pal\u00e1cio."},{"index":212,"id_event":2180,"name":"Coloniza\u00e7\u00e3o Alem\u00e3 - especial para a visita do Presidente do Parlamento Alem\u00e3o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-09-28","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia). Por estar na Sala de Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias do Pal\u00e1cio."},{"index":213,"id_event":2182,"name":"Edital de Credenciamento","shortDescription":"Edital de credenciamento para contrata\u00e7\u00e3o de professores para a Escola Livre de M\u00fasica de Itabira (ELMI). Per\u00edodo: 22\/01 a 02\/02\/18. \nInforma\u00e7\u00f5es e acesso ao edital:  http:\/\/www.fccda.com.br\/fundacao-cultural-abre-processo-para-contratacao-de-professores-de-musica\/","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":214,"id_event":2188,"name":"Oficina de Desenho","shortDescription":"Oficina de desenho vinculada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \"Yuri Vasconcellos 4X1\u201d,  com o pr\u00f3prio artista. Aberta ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":215,"id_event":2189,"name":"Oficina de Desenho","shortDescription":"Oficina de desenho vinculada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \"Yuri Vasconcellos 4X1\u201d, com o pr\u00f3prio artista. Aberta ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":216,"id_event":2190,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Janeiro","shortDescription":"Nesse m\u00eas, al\u00e9m da venda de produtos agroecol\u00f3gicos e org\u00e2nicos, a Feira comemora 10 anos do GRIOT, com exposi\u00e7\u00e3o de bonecas abayomi, capoeira infantil, Tambor de Iai\u00e1 - \"MonABloco\" GRIOT, e ainda, exibi\u00e7\u00e3o dos curtas \u201cCarlos Mendon\u00e7a, o pintor de Cabo Frio\u201d e \u201cSombras do Tempo\u201d .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":217,"id_event":2191,"name":"M\u00fasica no Convento - Janeiro","shortDescription":"Em Janeiro, o M\u00fasica no Convento apresenta Bicicleta Funana. \nO grupo, composto por Pablo Alvarez, Paulo Moutinho, Ravi Arrabal e Yuri Vasconcellos, de estilo irreverente, com toques teatrais, trar\u00e1 musicas autorais e releituras divertidas de cl\u00e1ssicos nacionais e internacionais. Aproveitando o clima de ver\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 no jardim externo do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":218,"id_event":2192,"name":"Lan\u00e7amento do livro \u201cChico Alencar, caminhos de um aprendiz\u201d","shortDescription":"Lan\u00e7amento do livro \u201cChico Alencar, caminhos de um aprendiz\u201d, por Pedro de Luna e Marcelo Movschowitz, Ilustre Editora, e roda de conversa com a presen\u00e7a do biografado e do autor do livro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":219,"id_event":2200,"name":"Oficina de M\u00e1scaras de Carnaval","shortDescription":"Oficina de confec\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras e roda de conversa sobre a hist\u00f3ria do carnaval, realizada com jovens das Institui\u00e7\u00f5es Vila Educacional de Meninas  - VEM e Sociedade de amparo \u00e0 Juventude para a Inser\u00e7\u00e3o R\u00e1pida - AJIR, de diamantina\/MG. \n\nA oficina poder\u00e1 ser realizada com demais grupos de interesse, mediante agendamento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-06","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":220,"id_event":2206,"name":"Semin\u00e1rio Internacional \"Museu e Educa\u00e7\u00e3o: 60 anos da Declara\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro (1958 - 2018) de 09 a 11\/10 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Semin\u00e1rio ser\u00e1 aberto, dia 09 de outubro por Paulo Knauss-MHN, Carlos Chateaubriand-MAM, Marcelo Ara\u00fajo-IBRAM\/MINC, Vanessa de Britto-Programa Ibermuseus e K\u00e1tia Freicheiras-DPMUS e terminar\u00e1 com a abertura da Exposi\u00e7\u00e3o + publica\u00e7\u00f5es e material educativo. Durante os dias 9, 10, 11 teremos confer\u00eancias, mesas redondas, pain\u00e9is tem\u00e1ticos e relatos de experi\u00eancias educativas dos museus brasileiros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-09","rule.until":"2018-10-14","rule.price":""},{"index":221,"id_event":2209,"name":"Oficina Wikip\u00e9dia no MHN 10\/03\/2019 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Parceria de Preserva\u00e7\u00e3o e Incorpora\u00e7\u00e3o de acervos  na Wikip\u00e9dia em portugu\u00eas bem como outras atividades culturais. Proposta de coopera\u00e7\u00e3o de projetos entre a WIKIP\u00c9DIA e o MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-10","rule.until":"","rule.price":""},{"index":222,"id_event":2216,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Circuito \"ORERETAMA\" no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Oreretama significa \"a nossa morada\": Representa a pr\u00e9-hist\u00f3ria com a reprodu\u00e7\u00e3o da caverna do Parque Nacional da Serra da Capivara, no Piau\u00ed, com desenhos rupestres, sambaquis encontrados no litoral do Rio de janeiro, que alertam para as necessidades de preserva\u00e7\u00e3o dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos e do meio ambiente. e tamb\u00e9m as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, sua cultura, utens\u00edlios, mitos e saberes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":223,"id_event":2219,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Circuito \"A Constru\u00e7\u00e3o a Na\u00e7\u00e3o (1822 a 1889)\" no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Desde a Independ\u00eancia do Brasil at\u00e9 o ex\u00edlio da Fam\u00edlia Imperial e a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica: Conflitos e solu\u00e7\u00f5es sob \u00e9gide do Imperador D. Pedro I; sua abdica\u00e7\u00e3o e retorno a Portugal; a Constitui\u00e7\u00e3o de 1824; D. Pedro II e a consolida\u00e7\u00e3o do Estado Imperial; a Economia e a m\u00e3o de obra escrava; a guerra da Tr\u00edplice Alian\u00e7a; a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura e o ex\u00edlio a partir da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-01","rule.until":"2019-12-30","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":224,"id_event":2223,"name":"Lan\u00e7amento do livro \"Devote - o homem que se esqueceu de morrer\"","shortDescription":"Lan\u00e7amento do livro \u201cDevote \u2013 o homem que se esqueceu de morrer\u201d, de Vinicius Santa Rosa, editora Sambandobai\u00e3o, e proje\u00e7\u00e3o de gravuras do caricaturista Zel Humor. Em seguida, o autor se apresenta no M\u00fasica no Convento, com o show \u201cTantas Vontades\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":225,"id_event":2225,"name":"M\u00fasica no Convento - Fevereiro","shortDescription":"Em fevereiro, o M\u00fasica no Convento apresenta Vinicius Santa Rosa, com o show \"Tantas Vontades\", no jardim interno do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":226,"id_event":2247,"name":"Via Crucis","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o apresenta as 15 esta\u00e7\u00f5es que representam o caminho de Cristo at\u00e9 o Calv\u00e1rio e sua ressurrei\u00e7\u00e3o feitas em madeira pelo artista sanjoanense R\u00f4mulo Chaves.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7751","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-02-15","rule.until":"2018-03-15","rule.price":"Gratuito"},{"index":227,"id_event":2264,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria do m\u00eas de Mar\u00e7o \/ 2018","shortDescription":"Se deseja conhecer o nosso acervo e as nossas exposi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o perca o \"Bonde da Hist\u00f3ria\". Com visita mediada  e suas atividades, \u00e9 o meio mais interessante e legal de percorrer todas as exposi\u00e7\u00f5es do Circuito do Museu Hist\u00f3rico Nacional.  Sai todos os s\u00e1bados, domingos e feriado, \u00e0s 14:00 h. Neste final de semana (dias 24 e 25) falaremos sobre \"A presen\u00e7a Negra no MHN\" (Acess\u00edvel em Libras).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-24","rule.until":"2018-03-25","rule.price":"10,00"},{"index":228,"id_event":2269,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria \"Mani e suas Aventuras por nossa Hist\u00f3ria\" + Oficina de Artes  25\/03 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Traga os seus filhos todos os domingos para conhecer um pouco mais de nossas hist\u00f3ria, de nossas cole\u00e7\u00f5es, de nossas exposi\u00e7\u00f5es. Vai ser muito divertido.\n \u00c0s 15:00 h, dia 25\/3, parte o Bondinho da Hist\u00f3ria para seu destino.  Contaremos a Hist\u00f3ria \"Mani e suas Aventuras por nossa Hist\u00f3ria\" com a equipe de educadores. Depois teremos Oficinas art\u00edsticas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-25","rule.until":"2018-03-25","rule.price":"R$ 00,00 "},{"index":229,"id_event":2278,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Fevereiro","shortDescription":"Em fevereiro, al\u00e9m da venda de produtos agroecol\u00f3gicos e org\u00e2nicos, a Feira contar\u00e1 com a apresenta\u00e7\u00e3o do clube liter\u00e1rio cabofriense Flores Liter\u00e1rias (Grupo de difus\u00e3o cultural que objetiva propagar a cultura atrav\u00e9s da Literatura, da poesia e artes diversas). N\u00e3o perca!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":230,"id_event":2283,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria \"Paisagens da Guerra\" no Muse Hist\u00f3rico Nacional 15\/3 a 20\/06","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o apresenta a cole\u00e7\u00e3o do pintor italiano Edoardo De Martino que retrata as principais batalhas navais do Brasil. Ele se estabeleceu no Brasil entre 1868 e 1875 e criou as mais famosas representa\u00e7\u00f5es de Batalhas Navais do Pa\u00eds, como a Guerra do Tr\u00edplice Alian\u00e7a e conflitos pela Independ\u00eancia . A sua inaugura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dia 15\/03 de 2018 \u00e0s 14:30 h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-15","rule.until":"2018-06-29","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":231,"id_event":2315,"name":"XV Fim de Semana no Museu","shortDescription":"Edi\u00e7\u00e3o realizada pelo Museus de Hist\u00f3ria Natural de Alagoas e organizado pelos setores de Geologia e Paleontologia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":232,"id_event":2333,"name":"Arte+Feminism\/Wikip\u00e9dia 10\/03 das 09:00 h \u00e0s 17:00 h  No Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Movimento Internacional da Wikip\u00e9dia Art+Feminism organiza  no MHN, um semin\u00e1rio chamado \"Art+Feminism\" visando diminuir a brecha de g\u00eanero na Wikip\u00e9dia. A proposta \u00e9 trabalhar artigos principalmente sobre as mulheres  da corte do Brasil, retratadas no MHN. A atividade ser\u00e1 simult\u00e2nea no Rio e S.P. com palestras, orienta\u00e7\u00f5es e desafios de trabalhar artigos, submiss\u00e3o de conte\u00fado no commons, etc.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-10","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":233,"id_event":2340,"name":"\u00d3pera \"La Serva Padrona de Bergolesi\" 11\/03 das 13:00 h \u00e0s 15:30","shortDescription":"A \u00d3pera \"La Serva Padrona de Bergolesi\" se apresentar\u00e1 no Audit\u00f3rio do Museu Hist\u00f3rico Nacional dia 11\/03 das 13:00 \u00e0s 15:30, com ensaio aberto informal que ser\u00e1 apresentado na Cidade das Artes ainda este m\u00eas de Mar\u00e7o. A \u00d3pera em ato \u00fanico, dividida em dois intermezzi, trata-se de uma com\u00e9dia rom\u00e2ntica, importante t\u00edtulo do teatro l\u00edrico, um dos mais antigos a serem representados em todo o mundo","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":234,"id_event":2342,"name":"Coletivo Gira-Sol de Dan\u00e7as Circulares em homenagem ao Dia da Mulher","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coletivo Gira-Sol de Dan\u00e7as Circulares e Roda de Conversas, em homenagem ao Dia Internacional da Mulher, com Dan\u00e7a Cigana e Dan\u00e7a do Ventre, atividade din\u00e2mica com o tema \u201cMulher fazendo g\u00eanero\u201d e palestra \u201cAuto estima da mulher atrav\u00e9s do pr\u00f3prio olhar e pelo olhar do outro, atrav\u00e9s da fotografia\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":235,"id_event":2343,"name":"Santas do Mart - Comemora\u00e7\u00e3o ao Dia da Mulher","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher, todas as visitantes ir\u00e3o ganhar um postal do Mart com as imagens de santas que fazem parte do acervo do Museu (Nossa Senhora dos Anjos, Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o ou Santana Mestra)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":236,"id_event":2345,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria  \u201cViva Santos Reis\u201d e visita mediada","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e fotografias sobre a Folia de Reis: chap\u00e9us, m\u00e1scaras e roupas de grupos de Cabo Frio e Arraial do Cabo e de outras cidades dos estados do RJ, MG, SP e ES, al\u00e9m de imagens de diversos grupos, destacando as diferen\u00e7as regionais. Abertura da exposi\u00e7\u00e3o no dia 22 de mar\u00e7o, \u00e0s 19h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-23","rule.until":"2018-07-07","rule.price":"Gratuito"},{"index":237,"id_event":2346,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Mar\u00e7o","shortDescription":"Em mar\u00e7o, teremos a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos agroecol\u00f3gicos e org\u00e2nicos de produtores agro-familiares da regi\u00e3o, al\u00e9m de apresenta\u00e7\u00f5es culturais. N\u00e3o perca!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":238,"id_event":2361,"name":"Comemora\u00e7\u00e3o ao Dia da Mulher no Mart","shortDescription":"Durante todo o m\u00eas de mar\u00e7o, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher, o Mart estar\u00e1 distribuindo informa\u00e7\u00f5es sobre santas cujas imagens fazem parte do acervo do Museu e que est\u00e3o em exposi\u00e7\u00e3o (Nossa Senhora dos Anjos, Santa Clara, Santana Mestra, Santa Rosa de Viterbo e Santa Izabel)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-01","rule.until":"2018-03-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":239,"id_event":2382,"name":"Semin\u00e1rio da \u00c1rea T\u00e9cnica Estadual de Sa\u00fade do Idoso - SES -RJ 27\/03 das 09:00 \u00e0s 15:00h   (Museu Hist\u00f3rico Nacional)","shortDescription":"Dia 27\/03\/2018 Ter\u00e7a -feira, realizar-se-\u00e1 o Semin\u00e1rio  da \u00c1rea T\u00e9cnica Estadual de Sa\u00fade do Idoso. O encontro \u00e9 realizado anualmente e discute peculiaridades de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do Idoso em diferentes esferas p\u00fablicas, munic\u00edpio. estado e federal, bem como favorecer o matriciamento e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes voltadas para o envelhecimento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-27","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":240,"id_event":2384,"name":"Sinal de F\u00e9","shortDescription":"Durante a Semana Santa, na recep\u00e7\u00e3o, o Memorial Dom Lucas vai expor para a visita\u00e7\u00e3o e contempla\u00e7\u00e3o alguns dos crucifixos que pertenceram ao nosso patrono ou recebidos em doa\u00e7\u00e3o. \n\nA cruz \u00e9 um dos sinais da f\u00e9 crist\u00e3 e encontra no per\u00edodo da Semana Santa, sobretudo na sexta-feira, o ponto alto do seu significado. \n\n\u00c9 a busca de unir aprecia\u00e7\u00e3o de arte com reflex\u00e3o pessoal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7751","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-25","rule.until":"2018-04-01","rule.price":"Gratuito"},{"index":241,"id_event":2402,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Cinco Pontas","shortDescription":"Em quase 400 anos de exist\u00eancia, o Forte das Cinco Pontas foi base para navegadores, dep\u00f3sito, pris\u00e3o e quartel militar. Desde 1982 \u00e9 o Museu da Cidade do Recife e, em breve, pode se tornar patrim\u00f4nio cultural mundial da humanidade. A exposi\u00e7\u00e3o \u201cCinco Pontas\u201d chega para celebrar a indica\u00e7\u00e3o do forte ao posto oferecido pela Unesco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8454","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-12","rule.until":"2019-03-03","rule.price":"Gratuito"},{"index":242,"id_event":2411,"name":"Vest\u00edgios","shortDescription":"Paulo M\u00e1rcio N traz para a pinacoteca do Memorial Dom Lucas a sua exposi\u00e7\u00e3o de obras que s\u00e3o feitas em imagem e metal. O artista busca real\u00e7ar o tempo no nosso cotidiano e as reflex\u00f5es que ele nos provoca.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7751","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-22","rule.until":"2018-04-22","rule.price":"Gratuito"},{"index":243,"id_event":2413,"name":"Esther Mazzini 25 anos de saudades","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o em mem\u00f3ria dos 25 anos da morte de Esther Mazzini Le Var, artista natural de Santos, moradora de Ribeir\u00e3o Pires e Santo Andr\u00e9.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14392","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":244,"id_event":2419,"name":"Maio de 1968: 50 anos","shortDescription":"Palestra sobre os 50 anos do m\u00eas de maio de 1968 e os reflexos sobre a cultura e a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da juventude at\u00e9 os dias atuais","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"14411","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-16","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":245,"id_event":2425,"name":"XVI Fim de Semana no Museu","shortDescription":"Edi\u00e7\u00e3o realizada pelo Museus de Hist\u00f3ria Natural de Alagoas e organizado pelos setor de Arqueologia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":246,"id_event":2456,"name":"Fragmentos do Cotidiano","shortDescription":"A mostra, composta por 40 fotografias realizadas na cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, apresenta as ruas da cidade atrav\u00e9s dos reflexos, visando uma proximidade com a fotografia art\u00edstica. Nas imagens, h\u00e1 uma busca por um olhar diferente do tradicional, dando um toque \u201csurrealista\u201d a partir de reflexos e certas distor\u00e7\u00f5es que eles proporcionam.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-22","rule.until":"","rule.price":""},{"index":247,"id_event":2458,"name":"1\u00ba Col\u00f3quio de Arqueologia Funer\u00e1ria de Nereida dias 03 e 04\/04  das 09:00 \u00e0s 19:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Organizado em tr\u00eas eixos:  1\u00ba \"Mobili\u00e1rio e Performance Funer\u00e1ria\";   2\u00ba   \"Bio-arqueologia\"; 3\u00ba  \"Conjuntos Cemiteriais\", reunindo arque\u00f3logos, historiadores e cientistas sociais para obter novas vertentes de estudo sobre a morte em sociedades pr\u00e9-hist\u00f3ricas e antigas.   Busca reunir pesquisadores brasileiros e estrangeiros com o intuito de discutir a morte e as pr\u00e1ticas funer\u00e1rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-03","rule.until":"","rule.price":"R$ 00,00"},{"index":248,"id_event":2465,"name":"5\u00ba Forum Internacional do Patrim\u00f4nio  Arquitet\u00f4nico Brasil \/ Portugal No Museu Hist\u00f3rico Nacional - 23 e 25\/05\/2018 das 09:00h \u00e0s 18:00h","shortDescription":"V Forum Internacional de Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico BRASIL \/PORTUGAL - (5\u00aa FIPA) - Prepara\u00e7\u00e3o p\/27\u00ba Congresso Mundial de Arquitetos, o UIA-2020, ser\u00e1 realizado na cidade do Rio de Janeiro, entre os dias 23 a 25 de maio de 2018,  no Museu Hist\u00f3rico Nacional (MHN) e no Pa\u00e7o Imperial.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-23","rule.until":"","rule.price":"R$ 250,00"},{"index":249,"id_event":2470,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"Representa\u00e7\u00f5es de Cristo\" 30 de Mar\u00e7o 14:00h  - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Vamos aproveitar o feriado e a folga de sexta-feira da paix\u00e3o? Venham para o Museu Hist\u00f3rico Nacional, ter contato com a figura de Jesus Cristo nas diferentes representa\u00e7\u00f5es, presentes ao longo da exposi\u00e7\u00e3o  de Longa dura\u00e7\u00e3o do museu. Neste Bonde exploramos as constru\u00e7\u00f5es e reconstru\u00e7\u00f5es deixadas pelo legado cat\u00f3lico ao longo da nossa hist\u00f3ria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-30","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":250,"id_event":2471,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"As Maiores Mentiras do Brasil\" - 1 Abril \u00e0s 14:00 - No Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Bonde da Hist\u00f3ria \u2013 \"As Maiores Mentiras do Brasil\", voc\u00eas e suas Mentiras v\u00e3o para 1\u00ba de Abril.\nInspirado pela m\u00fasica \u201cMentiras do Brasil\u201d, presente no segundo CD do rapper Gabriel Pensador, e pela tradicional brincadeira da data, o N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do MHN prop\u00f5e este bonde que ao longo  de  nossas exposi\u00e7\u00f5es, vai debater as mentiras, mitos e constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas acerca da hist\u00f3ria do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-01","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":251,"id_event":2472,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria  \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" 1\/4  \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Domingo, dia 01\/04, Visita Interativa com Tablet + Oficina. Traga os vossos filhos para conhecer um pouco mais da nossa cole\u00e7\u00e3o sobre os meios de transporte terrestre (Carruagens, Berlindas, Traquitanas, entre outros). O Bondinho da Hist\u00f3ria passa pela exposi\u00e7\u00e3o \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\". A visita mistura duas formas de observa\u00e7\u00e3o distintas: atrav\u00e9s do nosso olhar e atrav\u00e9s da tecnologia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-01","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":252,"id_event":2473,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"S\u00e1bado de Aleluia\" no Museu Hist\u00f3rico Nacional Dia  31\/03 de 2018 ","shortDescription":"Dia 31\/03 de 2018 - \"S\u00e1bado de Aleluia\".  Quer conhecer o acervo das exposi\u00e7\u00f5es do Museu Hist\u00f3rico Nacional? O Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais interessante de conhecer tudo isso com visita guiada pelos nossos educadores. O nosso bonde sair\u00e1 na hora precisa e certeira e passar\u00e1 por alguns dos nossos principais pontos das exposi\u00e7\u00f5es contando suas hist\u00f3rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-31","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":253,"id_event":2502,"name":"1\u00ba Col\u00f3quio de Arqueologia Funer\u00e1ria \"PERFORMANCE, MORTE E CORPO\" dias 03 e 04 \/04 das 09:00h \u00e0s 18:00h - no Museu Hist\u00f3rico Nacinal","shortDescription":"Evento interdisciplinar de dois dias que busca reunir pesquisadores brasileiros e estrangeiros com o intuito de discutir a morte e as pr\u00e1ticas funer\u00e1rias a partir de diferentes contextos arqueol\u00f3gicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-03","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":254,"id_event":2505,"name":"Astronomia no Museu - Abril","shortDescription":"Palestra \u201cAster\u00f3ides: viajantes c\u00f3smicos\u201d, com Naelton Araujo e, em seguida, a partir das 19h, observa\u00e7\u00e3o dos astros em evid\u00eancia.\u00a0\u00a0\nInforma\u00e7\u00f5es: Rede Rio Astronomia (22) 992397792","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":255,"id_event":2506,"name":"M\u00fasica no Convento - Abril","shortDescription":"A cantora, compositora e atriz cabo-friense K\u00e9ren-Hapuk apresenta \"Imensid\u00e3o\", repert\u00f3rio de m\u00fasicas autorais inspiradas na natureza de Cabo Frio, com po\u00e9ticas reflexivas, femininas, que contemplam a imensid\u00e3o do mar. Mais que um show, um encontro \u00edntimo sonoro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":256,"id_event":2507,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Abril","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. Nesse m\u00eas, roda com o Grupo Griot.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":257,"id_event":2512,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria (S\u00e1bado) no Museu Hist\u00f3rico Nacional 07\/04","shortDescription":"Dia 07\/04\/2018 o Bonde da Hist\u00f3ria partir\u00e1 certeiro, \u00e0s 14:00 h,  em dire\u00e7\u00e3o ao passado. Muito divertidas e cheias de cultura, as hist\u00f3rias do Brasil divertem todos os que acompanharem nossos educadores nessa viagem fant\u00e1stica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-07","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":258,"id_event":2514,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria de Domingo no Museu Hist\u00f3rico Nacional \" Vandalismo em Debate\" 08\/04","shortDescription":"O bonde da Hist\u00f3ria de Domingo passar\u00e1 pelo tema \"Vandalismo em Debate\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-08","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":259,"id_event":2516,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria de Domingo \"Rio de Janeiro nas Telas de Leandro Joaquim\" + Oficina de Pintura 08\/04","shortDescription":"Tragam seus filhos para conhecerem um pouco mais sobre as obras de Leandro Joaquim.  e atrav\u00e9s delas e de seus pr\u00f3prios talentos,  darem asas \u00e0s suas artes na oficina de pintura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-08","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":260,"id_event":2517,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria dia 14 de abril (s\u00e1bado) no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A melhor maneira de conhecer o acervo do Museu Hist\u00f3rico Nacional \u00e9 participar do Bonde da Hist\u00f3ria. Nossos educadores  est\u00e3o presentes explicando detalhes de cada pe\u00e7a e da sua hist\u00f3ria do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-14","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":261,"id_event":2531,"name":"F\u00f3rum REMMAE E GT no Museu Hist\u00f3rico Nacional - dias 28, 29 e 30\/08","shortDescription":"Forum sobre a preserva\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de bens arqueol\u00f3gicos brasileiros. Objeto de discuss\u00e3o ser\u00e1:  \u00e9tica, gest\u00e3o de acervos arqueol\u00f3gicos, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e pol\u00edticas de acervos. Nos dias 28, 29 e 30 de Agosto de 2018.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-28","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":262,"id_event":2532,"name":"C\u00e2mara de Conven\u00e7\u00f5es Brasil\/R\u00fassia 17\/04 das 14:00 h \u00e0s 18:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A Funda\u00e7\u00e3o Roscongress e a C\u00e2mara Brasil-R\u00fassia estabeleceram um Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o em 20 de junho de 2017. O documento foi assinado pelo presidente da Funda\u00e7\u00e3o Roscongress, Alexander Stuglev, e pelo presidente da C\u00e2mara Brasil-R\u00fassia, Gilberto Ramos. A assinatura ocorreu durante a visita oficial do presidente brasileiro Michel Temer \u00e0 R\u00fassia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-17","rule.until":"","rule.price":" "},{"index":263,"id_event":2582,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Paisagens de Guerra - A Pintura de E de Martino no Museu Hist\u00f3rico Nacional 15\/04","shortDescription":"O bonde nos levar\u00e1 a conhecer algumas das obras do Pintor  Italiano que fez carreira no Brasil no final do s\u00e9culo XIX . Atrav\u00e9s de suas telas  debateremos o protagonismo  dos navios em suas pinturas b e as diferentes formas de se observar uma mesma pintura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":264,"id_event":2583,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Pinturas e Jogos! Um Museu de Divers\u00f5es  No Museu Hist\u00f3rico Nacional 15\/04","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o \"Paisagens de Guerra\" do Pintor italiano Edoardo di Martino. ser\u00e1 a inspira\u00e7\u00e3o para uma tarde de jogos e oficinas de pinturas, inspiradas nas obras deste renomado pintor","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":265,"id_event":2584,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Terra \u00e0 Vista - Museu Hist\u00f3rico Nacional -22\/04","shortDescription":"A chegada dos Portugueses aos Brasil contada de forma divertida atrav\u00e9s de Brincadeiras, na exposi\u00e7\u00e3o \"Portugueses no Mundo\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":266,"id_event":2585,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria (O Mito Yorub\u00e1: Oxal\u00e1 e a Cria\u00e7\u00e3o do Mundo) + Oficina de Bonecos  29\/04","shortDescription":"Atrav\u00e9s de uma conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria leve e divertida, os pequenos visitantes entram em contato com uma vers\u00e3o diferente sobre a cria\u00e7\u00e3o do Mundo, a partir da vis\u00e3o Yorub\u00e1. \nA conta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita no interior da exposi\u00e7\u00e3o,  pr\u00f3ximo ao Altar de Oxal\u00e1 , uma instala\u00e7\u00e3o art\u00edstica das mais belas do Museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-29","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":267,"id_event":2586,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Tiradentes: Inimigo da Coroa, Her\u00f3i da Rep\u00fablica 21\/04","shortDescription":"Uma das figuras mais emblem\u00e1ticas da nossa hist\u00f3ria receber\u00e1 um fim de semana especial.  Por conta do feriado dedicado a ele, conheceremos um pouco mais da sua trajet\u00f3ria, as contradi\u00e7\u00f5es que abrangem sua hist\u00f3ria  e sua liga\u00e7\u00e3o com o Museu Hist\u00f3rico Nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-21","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":268,"id_event":2587,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Tiradentes: Inimigo da Coroa, Her\u00f3i da Rep\u00fablica  - 22\/04","shortDescription":"ghjj","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-22","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00 "},{"index":269,"id_event":2588,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria no Museu Hist\u00f3rico Nacional 28\/04","shortDescription":"O Bonde passar\u00e3o pelas exposi\u00e7\u00f5es do circuito acompanhado de nossos educadores explicando v\u00e1rios temas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-28","rule.until":"","rule.price":""},{"index":270,"id_event":2589,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Trabalho, Trabalhadores e Trabalhadoras 29\/04 \u00e0s 14:00 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Uni-vos nesse bonde que nos levar\u00e1 a debater, atrav\u00e9s do nosso acervo, as diferentes faces do trabalho ao longo da hist\u00f3ria do Brasil.do","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":271,"id_event":2606,"name":"Abril pela Seguran\u00e7a do Paciente - 18 de abril das 0900 h \u00e0s 13:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A ocasi\u00e3o \u00e9 um excelente momento para enfatizar a seguran\u00e7a do paciente e as iniciativas desenvolvidas em nosso pa\u00eds. \u00c9 uma forma de compartilhar conhecimento e pr\u00e1ticas seguras, al\u00e9m de divulgar o papel dos servi\u00e7os, profissionais e universidades na promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente.\nV\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 realizaram campanhas com a finalidade de conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do tema. Cada um de n\u00f3s p","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-18","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":272,"id_event":2607,"name":"1\u00ba Pr\u00eamio Liter\u00e1rio do Ensino Fundamental - 15 de maio das 07:00 \u00e0s 13:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Sobre o 1\u00ba Pr\u00eamio Liter\u00e1rio do Ensino Fundamental: Uma ferramenta de democratiza\u00e7\u00e3o da cultura, atrav\u00e9s do est\u00edmulo \u00e0 leitura e \u00e0 escrita Programa de Fomento \u00e0 Cultura Carioca da Secretaria Municipal da Cultura, prefeitura da Cidade do Rio de Janeiro e o patroc\u00ednio da empresa SAPURA,\" Lei Municipal de incentivo \u00e0 cultura\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"07:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":273,"id_event":2608,"name":"Col\u00f3quio Internacional de \"Est\u00e1tuas de Deuses na Religi\u00e3o Romana\" de 11 a 13 julho no Museu Hist\u00f3rico Nacional \u00e0s 10:00 h,","shortDescription":"Statues In Roman Religion\" - faz parte do Projeto \"Images of the Gods\", cuja criadora \u00e9 Claudia Beltr\u00e3o da UniRio e Frederico Santangelo da Newcastle University.  Este Col\u00f3quio reunir\u00e1 pesquisadores brasileiros e estrangeiros especialistas em hist\u00f3ria, estudos cl\u00e1ssicos , teologia, estudo de imagens e outros que lidam com o m  das est\u00e1tuas de culto de deuses na religi\u00e3o romana, discutindo quest\u00f5es","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-10","rule.until":"","rule.price":""},{"index":274,"id_event":2609,"name":"1\u00ba Col\u00f3quio Imp\u00e9rios Ib\u00e9ricos no Antigo Regime : Pol\u00edtica Sociedade e Cultura\" \/ ANPUH - 28, 29 e 30\/11 das 08:00 \u00e0s 17:30h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"1\u00ba Col\u00f3quio \"Imp\u00e9rios Ib\u00e9ricos no Antigo Regime: Pol\u00edtica, Sociedade e Cultura\" \u00e9 um evento que reunir\u00e1 professores, pesquisadores, doutores e doutorandos pela primeira vez, consolidando uma trajet\u00f3ria de debates com a cria\u00e7\u00e3o do Grupo de Pesquisa do CNPq (grupo criado e coordenado pelos professores M\u00f4nica da Silva Ribeiro da UFRRJ  e Francisco Carlos Cardoso Consentino da UFF j\u00e1 falecido.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14361","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":570.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":275,"id_event":2617,"name":"\"MOW BRASIL\" - DIA 04\/06\/2018 das 09:00 h \u00e0s 18:00 h - NO MUSEU HIST\u00d3RICO NACIONAL","shortDescription":"O Programa Mem\u00f3ria do Mundo da UNESCO \u2013 MoW, \u2013 promove a preserva\u00e7\u00e3o e acesso ao patrim\u00f4nio documental (arquiv\u00edstico e bibliogr\u00e1fico) da humanidade.\nO primeiro objetivo do programa \u00e9 garantir a preserva\u00e7\u00e3o, pelos meios mais adequados, do patrim\u00f4nio documental que tem um significado mundial e incentivar a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio documental de import\u00e2ncia nacional e regional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-04","rule.until":"","rule.price":""},{"index":276,"id_event":2625,"name":"1\u00aa Semana A\u00e7oriana","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de roupas e objetos a\u00e7orianos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-04-22","rule.until":"2018-04-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":277,"id_event":2631,"name":"Semana do Rei","shortDescription":"A Semana do Rei acontecer\u00e1 de 16 a 20 de Abril em comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio do Rei Roberto Carlos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7545","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-04-16","rule.until":"2018-04-20","rule.price":"00,00"},{"index":278,"id_event":2640,"name":"Atividade educativa \"Viva Santos Reis\"","shortDescription":"Atividade educativa relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Viva Santos Reis\", voltada para grupos escolares previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-23","rule.until":"2018-07-07","rule.price":"Gratuito"},{"index":279,"id_event":2643,"name":"Evento Cultural","shortDescription":"Cultura em a\u00e7\u00e3o em Tramanda\u00ed","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":280,"id_event":2649,"name":"evento alessandra teste","shortDescription":"ojojo9jojojoojoojjojojojo","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"14486","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-20","rule.until":"","rule.price":""},{"index":281,"id_event":2659,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Congadas Cortejo de Cores e Devo\u00e7\u00e3o","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \"Congadas Cortejo de Cores e Devo\u00e7\u00e3o\" re\u00fane mais de 350 obras criadas por artistas nacionais e internacionais, que realizaram uma homenagem \u00e1s nossas congadas.\nMarcada pelas cores vibrantes da arte naif, a exposi\u00e7\u00e3o apresenta trabalhos em diversas est\u00e9ticas, compreendendo pintura, escultura, fotografias, bordado e instala\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7983","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-04-19","rule.until":"2018-05-19","rule.price":"0"},{"index":282,"id_event":2660,"name":"16\u00aa  Semana Nacional de Museus","shortDescription":"16\u00aa Semana Nacional de Museus. Esse evento ocorre anualmente em celebra\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional dos Museus (18 de maio). Para 2018, o tema escolhido \"Museus hiperconectados: novas abordagens, novos p\u00fablicos\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8110","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":225.0,"rule.endsAt":"12:15","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-18","rule.price":"Gratuito"},{"index":283,"id_event":2662,"name":"Garimpando no Museu do Diamante\/Ibram","shortDescription":"A Oficina \u201cGarimpando no Museu: Pr\u00e1ticas e saberes do mundo da minera\u00e7\u00e3o\u201d tem por objetivo encenar essas pr\u00e1ticas e disseminar os saberes e mem\u00f3rias dos garimpeiros.\n\nO garimpo \u00e9 uma atividade centen\u00e1ria na cidade de Diamantina e remonta oficialmente ao in\u00edcio do s\u00e9culo XVIII.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-10","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":284,"id_event":2664,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Musical \u201cBanda Mirim Prefeito Ant\u00f4nio de Carvalho Cruz\u201d","shortDescription":"No pr\u00f3ximo dia 12\/04 (quinta-feira), o Museu do Diamante\/Ibram comemorar\u00e1 seus 64 anos de atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 comunidade diamantinense e com o apoio da \u201cBanda Mirim Prefeito Ant\u00f4nio de Carvalho Cruz\u201d presentear\u00e1 a comunidade com uma apresenta\u00e7\u00e3o musical. O concerto ser\u00e1 realizado em frente ao casar\u00e3o hist\u00f3rico do Museu do Diamante\/Ibram, antiga resid\u00eancia do padre Jos\u00e9 da Silva e Oliveira Rolim.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-12","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":285,"id_event":2665,"name":"Espet\u00e1culo \u201cMariana Catibiribana\u201d","shortDescription":"Inspirado livremente no livro de Nena de Castro, escritora ipatinguense. Mariana \u00e9 uma menina que descobre a magia das letras e sons, al\u00e9m de suas refer\u00eancias afro-brasileiras e passa a entender melhor a origem das hist\u00f3rias e lendas africanas. Sempre com a ajuda da Fada L\u00ea que lhe ensina o fasc\u00ednio de brincar com as palavras, Mariana embarca em v\u00e1rias aventuras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-14","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":286,"id_event":2666,"name":"Roda de Conversa \"Cultura Popular\"","shortDescription":"Roda de Conversa: Cultura Popular com Ros\u00e1lia Diogo e Exposi\u00e7\u00e3o de quadros do artista Marcial \u00c1vila.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-13","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":287,"id_event":2667,"name":"Oficina \"Todo dia \u00e9 dia de \u00edndio\"","shortDescription":"Oficina desenvolvida pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram, para o p\u00fablico escolar de 08 a 12 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-04-24","rule.until":"2018-04-27","rule.price":"0,00"},{"index":288,"id_event":2668,"name":"Museu em Quadrinhos","shortDescription":"Direcionada ao p\u00fablico escolar, a atividade integra a programa\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio do MD e busca levar aos participantes um pouco da hist\u00f3ria do personagem que viveu na casa que atualmente abriga o nosso Museu. \n\nA oficina \u00e9 gratuita e acontecer\u00e1 mediante agendamento pr\u00e9vio de grupos escolares.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-04-02","rule.until":"2018-04-30","rule.price":"0,00"},{"index":289,"id_event":2686,"name":"Museu Municipal Pedro Palmeiro, desenvolve atividades alusivas ao dia do \u00edndio","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao dia do \u00edndio desenvolvemos atividades como \" Contac\u00e3o de hist\u00f3rias dos guaranis\", caracteriza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da pintura facial e confec\u00e7\u00e3o de brinquedo de origem ind\u00edgena.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":290,"id_event":2694,"name":"Quarta- feira dia 25, o Museu Municipal Pedro Palmeiro estreia 'Uma noite no Museu\" com a participa\u00e7\u00e3o dos alunos da Eja do Col\u00e9gio Estadual Apolin\u00e1rio Porto Alegre.","shortDescription":"Projeto contempla estudantes do EJA e Ensino Regular (noturno) e comunidade em geral.\nQue tal ter uma noite repleta de conhecimentos no Museu? A ideia faz parte de um projeto do Museu Pedro Palmeiro, que consiste no seguinte: dar oportunidade aos alunos trabalhadores da rede p\u00fablica de ensino de conhecerem melhor sua hist\u00f3ria e identidade cultural.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":291,"id_event":2695,"name":"Museu na escola","shortDescription":"Projeto Museu na Escola\nConstruir rela\u00e7\u00f5es entre o museu e a escola pode ser uma grande oportunidade de ampliar repert\u00f3rio e criar di\u00e1logos com a sala de aula.\nTeremos o maior prazer em compartilhar o conhecimento de #velhasnovidades\nContate-nos que iremos at\u00e9 a sua escola.\nTelefone para contato: 55-3251-1651\nEmail: museudsantiago@gmail.com","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":292,"id_event":2696,"name":"Por uma cultura de paz (CIPAVE)","shortDescription":"O que s\u00e3o as Cipaves?\nA Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, por meio do Programa Cipave (Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes e Viol\u00eancia Escolar), em parceria com as demais secretarias de governo, busca orientar a comunidade escolar sobre as mais diversas situa\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no ambiente escolar, para que juntos possam:\n\n\n- Identificar situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, acidentes e causas;","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":293,"id_event":2719,"name":"IV Semana de Museus","shortDescription":"Participa\u00e7\u00e3o na 16\u00aa Semana Nacional de Museus,  sendo que no Museu Municipal \"Monsenhor Faria\" de Areado - MG,  estamos realizando a 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o do evento. Dentro da programa\u00e7\u00e3o est\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o de folders, palestra, exposi\u00e7\u00e3o e oficinas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"00:09","rule.duration":1011.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-20","rule.price":"0"},{"index":294,"id_event":2767,"name":"Livro e Literatura","shortDescription":"Lan\u00e7amento do livro  ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":295,"id_event":2770,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o YANOMAMI \u2013 Olhares ocultos, Fotografias. Fot\u00f3grafo: Andr\u00e9 Rodrigo. Per\u00edodo: 19\/04 \u2013 05\/5\/2017.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":296,"id_event":2781,"name":"16\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"O Museu Mem\u00f3ria de junqueiro estar\u00e1 comemorando a Semana dos Museus de  14  a 18 de maio ,oferecendo palestras,visitas mediadas,oficinas  e exibi\u00e7\u00e3o de Document\u00e1rio .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":297,"id_event":2782,"name":"16\u00b0Semana de Museus","shortDescription":"O evento visa trazer a comunidade como um todo para estar conhecendo mais de perto a hist\u00f3ria de nossa cidade !","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9240","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-17","rule.price":"0,00"},{"index":298,"id_event":2792,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria -13\/05 \u2013 Domingo","shortDescription":"13\/05 \u2013 Domingo - 14h - Bonde da Hist\u00f3ria \nQuer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es? O Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos da exposi\u00e7\u00e3o!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-13","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":299,"id_event":2794,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 12\/05 - S\u00e1bado","shortDescription":"12\/05 \u2013 S\u00e1bado - 14h - Bonde da Hist\u00f3ria \nQuer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es? O Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos da exposi\u00e7\u00e3o!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-12","rule.until":"","rule.price":"10,00"},{"index":300,"id_event":2795,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria -  Mulheres que fazem a Hist\u00f3ria -13\/05 - Domingo no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"13\/05 \u2013 Domingo - 15h - Bondinho da Hist\u00f3ria \u2013 Mulheres que Fazem Hist\u00f3ria\nQue tal aproveitar o domingo em fam\u00edlia?  O Museu Hist\u00f3rico Nacional convida todas as fam\u00edlias para o Bondinho da Hist\u00f3ria \u201cMulheres que fazem Hist\u00f3ria\u201d. Nosso N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 uma roda de conversa seguida de atividade para que os pequenos possam conhecer e refletir sobre mulheres inspiradoras. Deste modo, podem","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":301,"id_event":2796,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 19\/05 \u2013 S\u00e1bado\/MHN","shortDescription":"19\/05 \u2013 S\u00e1bado - 14h - Bonde da Hist\u00f3ria \nQuer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es?  O Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos da exposi\u00e7\u00e3o!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":302,"id_event":2798,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 20\/05 \u2013 Domingo - 14h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"20\/05 \u2013 Domingo - 14h \u2013 Bonde da Hist\u00f3ria \u2013 Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas (Acess\u00edvel para pessoas com defici\u00eancia visual e auditiva) \nAtrav\u00e9s de alguns objetos de nosso circuito expositivo propomos um debate sobre diferentes express\u00f5es de viol\u00eancia desde imposi\u00e7\u00f5es culturais at\u00e9 a viol\u00eancia cibern\u00e9tica praticada por meio de celulares e computadores.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":303,"id_event":2799,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \u2013 Visitas Mediadas todos os s\u00e1bados de Agosto, dias:  4, 11, 18 e 25 \/08 \u00e0s 14:00 h - No Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Todos os s\u00e1bados de Agosto, o N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o prop\u00f5e uma Visita Mediada, que seja destinada ao p\u00fablico em geral.  N\u00e3o fique de fora deste evento maravilhoso! Venha explorar livremente o espa\u00e7o do Museu Hist\u00f3rico Nacional","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-04","rule.until":"","rule.price":"R$ 10.00"},{"index":304,"id_event":2800,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria \u2013 Descobrindo o mundo no MHN - 20\/05 - 15 H","shortDescription":"20\/05 \u2013 Domingo - 15h \u2013 Bondinho da Hist\u00f3ria \u2013 Descobrindo o mundo no MHN\nO N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o prop\u00f5e um bondinho que seja destinado ao p\u00fablico familiar com beb\u00eas e crian\u00e7as na 1\u00aa inf\u00e2ncia atrav\u00e9s de uma mostra sensorial. N\u00e3o fique fora desta! Venha explorar livremente o espa\u00e7o do museu. (Atividade em parceria com a educadora Suely Mendon\u00e7a).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":305,"id_event":2802,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - A Presen\u00e7a Negra no MHN - 27\/05","shortDescription":"27\/05 \u2013 (Domingo) \u2013 Bonde da Hist\u00f3ria - A Presen\u00e7a Negra no MHN","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-27","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":306,"id_event":2803,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 26\/05 (S\u00e1bado) No Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"26\/05 (S\u00e1bado) \u2013 Bonde da Hist\u00f3ria \nQuer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es, o Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos da exposi\u00e7\u00e3o!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-26","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":307,"id_event":2807,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - 06\/05 (domingo) - \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel, um pedacinho da nossa hist\u00f3ria\"  - Visita Guiada  interativa com tablet + Oficina art\u00edstica.","shortDescription":"Traga seus filhos para conhecer um pouco mais de nossa cole\u00e7\u00e3o de meios de transporte terrestre (Carruagens, Berlindas, Traquitanas, entre outros)! A visita mistura duas formas de observa\u00e7\u00e3o distintas: atrav\u00e9s de nosso atento olhar ao estarmos pr\u00f3ximo de objetos hist\u00f3ricos. Para enxergarmos onde n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a tecnologia nos da uma ajuda permitindo atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com um tablet visualizar n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":308,"id_event":2809,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - 27\/05 (Domingo) - Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria (Mani e suas Aventuras por nossa Hist\u00f3ria) + Oficina art\u00edstica.","shortDescription":"Traga seus filhos para conhecer um pouco mais de nossa cole\u00e7\u00e3o de meios de transporte terrestre (Carruagens, Berlindas, Traquitanas, entre outros)! A visita mistura duas formas de observa\u00e7\u00e3o distintas: atrav\u00e9s de nosso atento olhar ao estarmos pr\u00f3ximo de objetos hist\u00f3ricos. Para enxergarmos onde n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a tecnologia nos da uma ajuda permitindo atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com um tablet visualizar n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-27","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":309,"id_event":2822,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - S\u00e1bado - 05\/05 14:00 h","shortDescription":"Quer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es, o Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos da exposi\u00e7\u00e3o!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":310,"id_event":2823,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Museus, Mem\u00f3ria e Mulheres - 06\/05 14:00 h","shortDescription":"No pr\u00f3ximo domingo (6), o Bonde da Hist\u00f3ria traz o tema  \"Museus, Mem\u00f3ria e Mulheres\" e tem como objetivo percorrer os corredores da hist\u00f3ria do Brasil sob um vi\u00e9s da representa\u00e7\u00e3o e representatividade femininas na mem\u00f3ria do pa\u00eds. \nNossas educadoras te esperam! \nN\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se inscrever para participar da atividade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":311,"id_event":2840,"name":"16\u00aa SEMANA DE MUSEUS","shortDescription":"H\u00e1 200 anos surgia o primeiro museu no Brasil: o Museu Nacional\/UFRJ, no Rio de Janeiro (RJ). De l\u00e1 para c\u00e1, muita coisa mudou, seja na sociedade como tamb\u00e9m no fazer museal. Os p\u00fablicos de hoje, cada vez mais exigentes e segmentados, ensejam novas abordagens, especialmente em uma era na qual a internet ampliou em larga escala a produ\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":312,"id_event":2859,"name":"Dan\u00e7as Circulares do Coletivo Gira-Sol - Especial Semana de Museus","shortDescription":"Ensaios do Coletivo Gira-sol de Dan\u00e7as Circulares, sob coordena\u00e7\u00e3o de Elvi Vasconcelos: dan\u00e7as para energia dos chacras, dan\u00e7as para a sa\u00fade ps\u00edquica atrav\u00e9s das cores e dan\u00e7as do Sagrado Feminino e  Masculino.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":313,"id_event":2861,"name":"Selfie no Mart - -#Vempromart","shortDescription":"Lan\u00e7amento da campanha de divulga\u00e7\u00e3o do Mart nas redes sociais, usando a hashtag #Vempromart","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-06-14","rule.price":"Gratuito"},{"index":314,"id_event":2862,"name":"Ensaio do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver - Especial Semana de Museus","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":315,"id_event":2863,"name":"Ensaio do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver - Especial Semana de Museus","shortDescription":"Ensaio do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":316,"id_event":2864,"name":"Visita Mediada \"Museus hiperconectados\"","shortDescription":"Visita mediada \"Museus hiperconectados\" para grupos escolares das redes p\u00fablica e privada, previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2018-05-18","rule.price":"Gratuito"},{"index":317,"id_event":2866,"name":"Mesa redonda : \"Folias de Reis - imaterialidade, salvaguarda e desafios\"","shortDescription":"Mesa redonda \"Folia de Reis - imaterialidade, salvaguarda e desafios\", seguida de exibi\u00e7\u00e3o do filme \"Reis do Sagrado\" \u00e9 aberta ao p\u00fablico em geral e ser\u00e1 concedido certificado de participa\u00e7\u00e3o aos presentes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":318,"id_event":2867,"name":"Moda & Arte: cores, tintas e texturas nas obras do Museu Hist\u00f3rico Nacional - 12 Mai no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Esta AULA \/ VISITA GUIADA tem por objetivo promover um di\u00e1logo sobre as rela\u00e7\u00f5es entre moda, arte e hist\u00f3ria do Brasil a partir da cole\u00e7\u00e3o permanente do Museu Hist\u00f3rico Nacional\n\nTemas abordados\n- A fam\u00edlia real portuguesa no Brasil\n- Identidade, imagem e rela\u00e7\u00f5es de poder no Brasil do XIX\n- A constru\u00e7\u00e3o da imagem p\u00fablica do Imp\u00e9rio por meio das imagens e das roupas\n\nAula com o Prof\u00ba PAULO DEBOM","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-12","rule.until":"","rule.price":"R$ 50,00"},{"index":319,"id_event":2871,"name":"Conversa com Daniel Arrebola e Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria sobre Chico Preto","shortDescription":"O curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Viva Santos Reis!\" ir\u00e1 conversar e contar hist\u00f3ria sobre Chico Preto, para grupos escolares previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":320,"id_event":2872,"name":"SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"Em Patu, a Prefeitura e a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, preparam uma vasta programa\u00e7\u00e3o com exposi\u00e7\u00e3o fixa de artefatos do cotidiano da nossa gente, vivenciado em outras \u00e9pocas, al\u00e9m de exposi\u00e7\u00f5es itinerantes, apresenta\u00e7\u00f5es de narrativas hist\u00f3ricas e ampla diversidade de atividades em todos os Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13334","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-20","rule.price":"0"},{"index":321,"id_event":2873,"name":"Conversa com Daniel Arrebola e Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria sobre Chico Preto","shortDescription":"O curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Viva Santos Reis!\" ir\u00e1 conversar e contar hist\u00f3ria sobre Chico Preto, para grupos escolares previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":322,"id_event":2874,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Viva Santos Reis!\" e visita mediada - Semana de Museus 2018","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Viva Santos Reis!\" e visita mediada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o para grupos escolares previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-22","rule.until":"2018-07-10","rule.price":"Gratuito"},{"index":323,"id_event":2875,"name":"M\u00fasica no Convento - Maio","shortDescription":"Neste m\u00eas de maio, o M\u00fasica no Convento recebe o Grupo Amadeus, com uma forma\u00e7\u00e3o Quinteto, com violino, viol\u00e3o, cello, flauta barroca e percuss\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":324,"id_event":2878,"name":"M\u00fasica no Convento - Maio","shortDescription":"Neste m\u00eas de maio, o M\u00fasica no Convento recebe o Grupo Amadeus, com uma forma\u00e7\u00e3o Quinteto, com violino, viol\u00e3o, cello, flauta barroca e percuss\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":325,"id_event":2912,"name":"Mart apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Maio","shortDescription":"Nesta primeira edi\u00e7\u00e3o do projeto de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, os alunos v\u00e3o saber mais sobre o Museu de Arte Religiosa e Tradicional, antigo Convento de Nossa Senhora dos Anjos. Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":326,"id_event":2913,"name":"Mart apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Maio","shortDescription":"Nesta primeira edi\u00e7\u00e3o do projeto de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, os alunos v\u00e3o saber mais sobre o Museu de Arte Religiosa e Tradicional, antigo Convento de Nossa Senhora dos Anjos. Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":327,"id_event":2914,"name":"Mart apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Maio","shortDescription":"Nesta primeira edi\u00e7\u00e3o do projeto de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, os alunos v\u00e3o saber mais sobre o Museu de Arte Religiosa e Tradicional, antigo Convento de Nossa Senhora dos Anjos. Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":328,"id_event":2915,"name":"Mart apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Maio","shortDescription":"Nesta primeira edi\u00e7\u00e3o do projeto de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, os alunos v\u00e3o saber mais sobre o Museu de Arte Religiosa e Tradicional, antigo Convento de Nossa Senhora dos Anjos. Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":329,"id_event":2923,"name":"16 Semana de Museus Concursos - Museus Hiperconectados \u2013 novas abordagens, novos p\u00fablicos\u201d. 14 a 20\/05 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Participe dos concursos que dar\u00e3o pr\u00eamios exclusivos do MHN\nOs concursos fazem parte da programa\u00e7\u00e3o da 16\u00aa Semana de Museus, que acontece entre os dias 14 a 20 de maio, e tem como tema \u201cMuseus Hiperconectados \u2013 novas abordagens, novos p\u00fablicos\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":330,"id_event":2925,"name":"16\u00aa Semana de Museus - Museus Hiperconectados \u2013 novas abordagens, novos p\u00fablicos\u201d  12 a 20 de maio das 10:00h \u00e2s 17:30h no Museu Hist\u00f3rico Nacional.","shortDescription":"Confira a programa\u00e7\u00e3o da Semana de Museus no MHN\nA 16\u00aa Semana de Museus acontece entre os dias 14 a 20 de maio e tem como tema \u201cMuseus Hiperconectados \u2013 novas abordagens, novos p\u00fablicos\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":331,"id_event":2928,"name":"Visita Escolar (E.M.E.F Professora Herinea Lima Oliveira)","shortDescription":"Participa\u00e7\u00e3o de alunos dos 5\u00ba e 7\u00ba anos no Programa de educa\u00e7\u00e3o Ambiental do Centro TAMAR de Guriri, intitulado \"Jovem Ambientalista\", por meio de oficinas de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"9365","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":470.0,"rule.endsAt":"16:20","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":332,"id_event":2935,"name":"Eval 2018 - Semana de Avalia\u00e7\u00e3o (CIEDS\/LOGOS) - Dia 06\/junho no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A semana de avalia\u00e7\u00e3o (EVAL2018) \u00e9 um ponto de encontro que participam o setor p\u00fablico, a sociedade civil e a comunidade acad\u00eamica e a organiza\u00e7\u00e3o de atividades para a melhoria cont\u00ednua das pol\u00edticas e programas p\u00fablicos na Am\u00e9rica Latina e Caribe.\nFaz parte da iniciativa global CLEAR e \u00e9 uma estrat\u00e9gia proposta pelo grupo independente de Avalia\u00e7\u00e3o do Banco Mundial em parceria com grupos acad\u00eamico","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":333,"id_event":2936,"name":"V Semin\u00e1rio de Museologia Experimental da UNIRIO - \"Pesquisa em Museologia\" - Dia 07 e 08 de junho no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Grupo de Pesquisa Museografia  Experimental e Imagem - MEI, da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro - UNIRIO, promove o seu V Semin\u00e1rio de Museologia Experimental com o tema \"Pesquisa em Museologia\" nos dias 07 e 08 de junho de 2018:  das 13:00 \u00e0s 18:00 h, no primeiro dia e das 10:00 \u00e0s 18:00 h, no segundo dia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-07","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":334,"id_event":2937,"name":"Semin\u00e1rio ISBET (Menor Aprendiz) - Dias 21, 28 e 29\/6 no Museu Hist\u00f3rico Nacional das 09:00 \u00e0s 17:00 h","shortDescription":"Evento\/palestra  em conjunto com o Minist\u00e9rio do Trabalho do Rio de Janeiro  sobre o Programa Jovem Aprendiz para empresas que possuem necessidade de cumprimento de cota.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-28","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":335,"id_event":2944,"name":"Dia Internacional dos Museus","shortDescription":"Com uma programa\u00e7\u00e3o variada, o Museu de Hist\u00f3ria Natural (MHN) da Universidade Federal de Alagoas (Ufal) participa da 16\u00aa Semana Nacional dos Museus. O evento acontece nesta sexta-feira (18), das 9h \u00e0s 12h e das 14h \u00e0s 17h, na Sede do MHN, e comemora o Dia Internacional dos Museus,al\u00e9m do anivers\u00e1rio de 28 anos da Institui\u00e7\u00e3o, completados em 7 de maio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":336,"id_event":2968,"name":"16\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o sobre fatos hist\u00f3ricos e trajet\u00f3rias incomuns das rela\u00e7\u00f5es de trabalho em Alagoas, ocorridos entre as d\u00e9cadas de 1940 e 1970.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8120","rule.startsAt":"07:45","rule.duration":405.0,"rule.endsAt":"14:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-06-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":337,"id_event":3025,"name":"Segunda Rodada Pitching de Rio de Janeiro a Janeiro 28 e 29 \/05 das 08;00 h \u00e0s 18:00 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"2\u00aa Rodata de apresenta\u00e7\u00f5es dos Projetos do calend\u00e1rio Rio de Janeiro a Janeiro.  Pitching de Rio de Janeiro a Janeiro com a presen\u00e7a do Ministro da Cultura. Com o total de 65 proponentes e 10 empresas estatais representadas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-28","rule.until":"","rule.price":""},{"index":338,"id_event":3039,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o consiste em mais uma atividade do grupo de pesquisa: \u201cEntre Mem\u00f3rias e Hist\u00f3rias da escola do Rio Grande do Sul: Do Deutscher Hilfsverein ao Col\u00e9gio Farroupilha (1858-2008)\u201d , que completa 10 anos de trabalho em 2018. A exposi\u00e7\u00e3o apresenta em forma de pain\u00e9is os cadernos escolares, a imprensa escolar, as escritas epistolares e as narrativas orais.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":339,"id_event":3067,"name":"I\u00ba SEBIOCASF","shortDescription":"I\u00ba Semin\u00e1rio de Bio Espeleo do Carste do Alto Rio S\u00e3o Francisco e  I\u00aa Mostra de Espeleologia do Carste do Alto Rio S\u00e3o Francisco - \nI\u00ba SEBIOCASF \/ I\u00aa MECASF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":340,"id_event":3069,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - As Representa\u00e7\u00f5es de Cristo  - Quinta, dia 31\/05 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste Bonde, teremos contato com as diferentes representa\u00e7\u00f5es da figura de Jesus Cristo presentes ao longo da exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o do museu. Nosso objetivo \u00e9 explorar as constru\u00e7\u00f5es e reconstru\u00e7\u00f5es deixadas pelo legado cat\u00f3lico ao longo de nossa hist\u00f3ria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-31","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":341,"id_event":3070,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria no Museu Hist\u00f3rico Nacional,  todos os s\u00e1bados , dias 02, 09, 16, 23 e 30 de junho","shortDescription":"Quer conhecer nosso acervo e nossas exposi\u00e7\u00f5es, o Bonde da Hist\u00f3ria \u00e9 a forma mais legal e interessante de conhecer o MHN! Nosso Bonde passa de forma precisa e certeira por alguns dos principais pontos das exposi\u00e7\u00f5es do Museu hist\u00f3rico Nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-02","rule.until":"","rule.price":"10,00"},{"index":342,"id_event":3071,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Paisagens de Guerra - A Pintura de E. de Martino dia 03\/06 - domingo no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bonde nos levar\u00e1 a conhecer algumas das obras do pintor Italiano que fez carreira no Brasil no final do s\u00e9culo XIX. Atrav\u00e9s de suas telas, debateremos o protagonismo dos navios em suas pinturas e as diferentes formas de se observar uma mesma pintura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-03","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":343,"id_event":3072,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria  - Rio de Janeiro nas Telas de Leandro Joaquim + Oficina de Pintura no Museu Hist\u00f3rico Nacional - Dia 03\/06 \u00e0s 15:00 h","shortDescription":"Leandro Joaquim, importante pintor do s\u00e9culo XVIII, fez obras incr\u00edveis retratando o Rio de Janeiro de sua \u00e9poca. Ap\u00f3s conhecer estas obras convidamos o grupo a desenvolver t\u00e9cnicas art\u00edsticas para deixar para a posterioridade o Rio do s\u00e9c XXI.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-03","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":344,"id_event":3073,"name":"Tarde de Copa no Bonde da Hist\u00f3ria - Museu Hist\u00f3rico Nacional - dia 10\/06 \u00e0s 14:00 h - Programa\u00e7\u00e3o Especial","shortDescription":"O Bonde da Hist\u00f3ria  apresentar\u00e1 um programa especial para a Copa do Mundo 2018. A Copa do Mundo est\u00e1 chegando e o Museu Hist\u00f3rico Nacional planejou uma a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita para marcar o in\u00edcio do maior campeonato de futebol do mundo! Nossos educadores prepararam um \u00e1lbum de figurinhas exclusivo com personagens hist\u00f3ricos para crian\u00e7as e jovens completarem aqui no museu!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-10","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":345,"id_event":3074,"name":"Museu Municipal abre no domingo dia 10\/06 com teatro infantil","shortDescription":"Dentro da programa\u00e7\u00e3o de abrir uma vez ao m\u00eas no domingo, o Museu de Varginha estar\u00e1 de portas abertas no pr\u00f3ximo dia 10 de junho com uma programa\u00e7\u00e3o especial. Al\u00e9m de conhecer todo o acervo hist\u00f3rico, a partir das 15h a crian\u00e7ada poder\u00e1 se divertir com a pe\u00e7a teatral \u201cEncantando Mundo dos Livros\u201d, encenada pela Cia Uai de Teatro, comandada pelo produtor Marcelo Nascimento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":346,"id_event":3075,"name":"Astronomia no Museu - Junho","shortDescription":"Palestra \u201cO que os meteoritos tem?\u201d, com Maria Elizabeth Zucolotto, a \"ca\u00e7adora de meteoritos\" e, em seguida, a partir das 19:30h, observa\u00e7\u00e3o dos astros em evid\u00eancia.  \nInforma\u00e7\u00f5es: Rede Rio Astronomia (22) 999143052","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":347,"id_event":3080,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Acervo Permanente do Museu Municipal Edward Coruripe Costa","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o do Acervo Permanente do Museu Municipal Edward Coruripe Costa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9297","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":570.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-29","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"0"},{"index":348,"id_event":3081,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Rio de Janeiro no Museu Hist\u00f3rico Nacional - dia 01\/07 \u00e0s 14:00 h - domingo","shortDescription":"BONDE DA HIST\u00d3RIA -Passando por diversos momentos da nossa exposi\u00e7\u00e3o, no qual a hist\u00f3ria da cidade se confunde com a do pa\u00eds, tudo isso envolto pela paisagem hist\u00f3rico-cultural que cerca os pr\u00e9dios do Museu, testemunhas das transforma\u00e7\u00f5es que passou nesse longo tempo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-24","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":349,"id_event":3112,"name":"Cerim\u00f4nia de Formatura  do Projeto Jovem Alerta no Museu Hist\u00f3rico Nacional - dia 15\/06 das 14:00  \u00e0s 17:00 h","shortDescription":"Cerim\u00f4nia da Formatura do Projeto Jovem Alerta da Secretaria Municipal de Desenvolvimento, emprego e Inova\u00e7\u00e3o.  O projeto Jovem Alerta \u00e9 voltado para pessoas na faixa et\u00e1ria dos 14 e 22 anos, pertencentes a fam\u00edlias referenciadas no Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (Cras) de Atafona.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":350,"id_event":3131,"name":"Linha de Pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o Museal - PNEM: Conceitos, Hist\u00f3ria e Pol\u00edtica\"- dia 21\/06  e 26\/06  das 14:00 h \u00e0s 16:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Dia 21\/6 - Reuni\u00e3o da Linha de Pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o Museal: Conceitos, Hist\u00f3ria e Pol\u00edtica\". \nDia 26\/06 - Mesa redonda de Lan\u00e7amento do Programa de Elabora\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o Museal - PEPEM\/ N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o\/MHN e lan\u00e7amento virtual  do Caderno da PNEM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-21","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":351,"id_event":3135,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Junho","shortDescription":"Nesta segunda edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e  uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":352,"id_event":3137,"name":"M\u00fasica no Convento - Junho","shortDescription":"Com mais de 40 anos de exist\u00eancia, o Coral Cantavento Ferlagos possui um repert\u00f3rio que vai do popular ao cl\u00e1ssico e j\u00e1 se apresentou em diversos espa\u00e7os de prest\u00edgio no Brasil, Uruguai, Paraguai e Argentina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":353,"id_event":3138,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Junho","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. \nNesse m\u00eas de junho, o Mart entra no clima das festas juninas e a nossa Feira Junina vai contar com muito forr\u00f3 e muita comida t\u00edpica!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":354,"id_event":3142,"name":"Cortejo de 10 Anos do Boi Rosado e de 110 Anos de Guimar\u00e3es Rosa","shortDescription":"Cortejo em Comemora\u00e7\u00e3o ao 10 Anos do Boi Rosado e 110 Anos de nascimento de Guimar\u00e3es Rosa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":355,"id_event":3145,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o: \u201cPatrim\u00f4nio Cultural Vivo de Pomerode\u201d","shortDescription":"O Museu Pomerano participa da 16\u00aa Semana Nacional de Museus\/2018  com a Exposi\u00e7\u00e3o: \u201cPatrim\u00f4nio Cultural Vivo de Pomerode\u201d. Num clique a mostra revela os of\u00edcios herdados e mantidos por 23 mestres que usam como mat\u00e9ria prima: a madeira, a cera, a pedra, as agulhas e fios.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9492","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":45.0,"rule.endsAt":"10:45","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2018-07-29","rule.price":"Ingresso Inteira: 6.00 reais e meia 3,00 reais"},{"index":356,"id_event":3156,"name":"Dia de Copa no Bonde da Hist\u00f3ria - no Museu Hist\u00f3rico Nacional - dia 24\/06 \u00e0s 13:00 h - Repeti\u00e7\u00e3o do Programa\u00e7\u00e3o Especial  do dia 10\/06","shortDescription":"O Dia de Copa no MHN, ocorrido no dia 10 de junho, foi um sucesso e mais de 300 pessoas participaram deste momento memor\u00e1vel para o museu!\n\nDevido \u00e0 grande repercuss\u00e3o, o Museu Hist\u00f3rico Nacional, com apoio da Associa\u00e7\u00e3o de Amigos do MHN (AAMHN), apresenta novamente este evento que tem como objetivo integrar o tema da Copa do Mundo a pe\u00e7as da exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":270.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-24","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":357,"id_event":3201,"name":"Dia de Copa no MHN -   grava\u00e7\u00e3o para o Jornal da Globo News - Dia 08\/06","shortDescription":"Imprensa: A Globo News fez uma grava\u00e7\u00e3o na Galeria do Museu Hist\u00f3rico Nacional sobre  o \"Dia de Copa no MHN\", das 14:00 \u00e0s 16:00 h, dia 08\/06 para apresenta\u00e7\u00e3o no seu  Jornal Nacional , primeira edi\u00e7\u00e3o. \nParticiparam: a jornalista Luiza Zweiper, o  entrevistado Diogo Tubbs da educativa .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":358,"id_event":3209,"name":"Dia de Copa no MHN - Grava\u00e7\u00e3o pela TV GLOBO - dia 10\/06","shortDescription":"A TV GLOBO veio gravar o evento feito pela Educativa - Bonde da Hist\u00f3ria que se chama \"Dia de Copa no MHN\". Data da Veicula\u00e7\u00e3o 11\/06 no RJTV - 1\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. e as grava\u00e7\u00f5es foram feitas nas galerias e P\u00e1tios","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-10","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":359,"id_event":3210,"name":"Semin\u00e1rio Interno do SRT (Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00e9uticos) - dia 30\/07 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Semin\u00e1rio Interno do SRT (servi\u00e7os Residenciais Terapeuticos , junto com a prefeitura do rio de Janeiro. As resid\u00eancias terap\u00eauticas s\u00e3o alternativas de moradia para pessoas com transtornos mentais que n\u00e3o contam com suporte familiar e social adequados, especialmente os egressos de longas interna\u00e7\u00f5es em hospitais psiqui\u00e1tricos. Constituem-se em casas em espa\u00e7o urbano, podendo atender de 1 at\u00e9 no m","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":360,"id_event":3211,"name":"6\u00ba Pr\u00eamio Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a - Programa ACESSE - Forma\u00e7\u00e3o de professores da rede SESI - M\u00f3dulo 1 -  06\/08 \u00e0s 08:30 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Abertura do 1\u00ba M\u00f3dulo do Programa de Forma\u00e7\u00e3o ACESSE \nO Evento ser\u00e1 composto por uma abertura institucional,  uma breve apresenta\u00e7\u00e3o do projeto, seguidos de uma visita \u00e0 Exposi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a com o curador Marcus Lontra.  \nInstitui\u00e7\u00e3o: SESI\/DN","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":361,"id_event":3258,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"O mar, conex\u00e3o divina\" e visita mediada","shortDescription":"Atrav\u00e9s das fotografias de Luciano Barbosa, o visitante poder\u00e1 conhecer e reconhecer as belezas naturais de Cabo Frio, observando o cotidiano e as belezas do morador da cidade, a pesca artesanal, os eventos tradicionais, a cultura, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e seu patrim\u00f4nio imaterial. Abertura da exposi\u00e7\u00e3o no dia 19 de julho, \u00e0s 18 horas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-20","rule.until":"2018-09-09","rule.price":"Gratuito"},{"index":362,"id_event":3260,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel: Um pedacinho da Hist\u00f3ria no Museu hist\u00f3rico Nacional no dia 1\/07 \u00e0s 15:00 h","shortDescription":"O Bondinho far\u00e1 a sua parada na Exposi\u00e7\u00e3o do Circuito \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" para conhecer toda a cole\u00e7\u00e3o de transportes terrestres (carruagens, Berlindas, Traquitanas, entre outros) . Todos poder\u00e3o asar o tablet para uma vis\u00e3o da realidade aumentada.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-01","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":363,"id_event":3262,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Visita Mediada pelas Exposi\u00e7\u00f5es do Museu Hist\u00f3rico Nacional - dia 7\/07 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Visita Mediada pelos Educadores do Setor de Din\u00e2mica Cultural por toda a exposi\u00e7\u00e3o de Longa dura\u00e7\u00e3o no Museu Hist\u00f3rico Nacional","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-07","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":364,"id_event":3263,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria Brasil entre Rupturas - dia 8\/07 \u00e0s 14:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Os educadores abordar\u00e3o no circuito de longa dura\u00e7\u00e3o, diversos epis\u00f3dios de nossa hist\u00f3ria, que foram marcados por rupturas, crises e golpes e suas consequ\u00eancias na forma\u00e7\u00e3o da estrutura social brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-08","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":365,"id_event":3264,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria 0 Rio de Janeiro de Leandro Joaquim  + Oficina de Pinturas - dia 08\/07 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Leandro Joaquim foi um importante pintor do s\u00e9culo XVIII que fez obras incr\u00edveis retratando o Rio de Janeiro de sua \u00e9poca. Ap\u00f3s conhecerem estas obras. convidamos o grupo a desenvolver t\u00e9cnicas art\u00edsticas para deixar para a posteridade  o Rio de Janeiro do S\u00e9culo XX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":366,"id_event":3265,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - A presen\u00e7a Negra no Museu Hist\u00f3rico Nacional dia 15\/07 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"A proposta \u00e9 percorrer os corredores  da hist\u00f3ria do Brasil sob vi\u00e9s de representatividade negra. Exploraremos e discutiremos atrav\u00e9s do nosso acervo  do Circuito de Longa Dura\u00e7\u00e3o  do museu, trazendo \u00e0 tona a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e hist\u00f3ricas de atrizes africanas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":367,"id_event":3266,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - A Cria\u00e7\u00e3o do Mundo segundo o Mito Yorub\u00e1 + Oficina de bonecos  - dia 15\/07 \u00e0s 15:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Em uma conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria leve e divertida, os pequenos visitantes entram em contato com uma vers\u00e3o diferente sobre a cria\u00e7\u00e3o do mundo, a partir de uma vis\u00e3o Yorub\u00e1 , feita no interior da exposi\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximo \u00e0 bela instala\u00e7\u00e3o art\u00edstica. o Altar de Oxal\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":368,"id_event":3267,"name":"A Numism\u00e1tica dos 960 R\u00e9is  - 13\/07 das 14:00 h \u00e0s 18:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O 960 r\u00e9is \u00e9 uma das moedas mais interessantes da numism\u00e1tica brasileira por ser fruto de recunhagem sobre pe\u00e7as de outras regi\u00f5es. \nEm sua palestra, o numismata Alexandre Cabral da Costa abordar\u00e1 os diferentes elementos que comp\u00f5em a moeda, suas bases, bem como as varia\u00e7\u00f5es de cunhagem. Tamb\u00e9m abordar\u00e1 a cole\u00e7\u00e3o de 960 r\u00e9is que integra o acervo do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-13","rule.until":"","rule.price":" "},{"index":369,"id_event":3268,"name":"Bonde de Libras - Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas (Acess\u00edvel para pessoas com defici\u00eancia visual) - dia 22\/07 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"A Viol\u00eancia em objetos da nossa hist\u00f3ria, acess\u00edveis a pessoas com defici\u00eancia visual.  Atrav\u00e9s de alguns objetos do nosso circuito expositivo, propomos um debate sobre diferentes express\u00f5es de viol\u00eancia, desde imposi\u00e7\u00f5es culturais at\u00e9 \u00e0 viol\u00eancia cibern\u00e9tica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-22","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":370,"id_event":3269,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria: \"Mani e suas aventuras no tempo das cavernas\" + Oficina de Artes - dia 22\/07 \u00e0s 15:00 h","shortDescription":"Para as crian\u00e7as, haver\u00e1 conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria sobre a vida dos primeiros habitantes do territ\u00f3rio brasileiro, ambientada na exposi\u00e7\u00e3o Oreretama.  Depois \u00e9 hora de dar asas \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o numa oficina art\u00edstica com pintura e modelagem em argila.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-22","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":371,"id_event":3270,"name":"Mesa Redonda: \u201cCultura Popular e Mem\u00f3ria \u2013 Fazimento de uma Identidade Cultural\u201d","shortDescription":"En La Barca Jornadas Teatrais come\u00e7ou sua trajet\u00f3ria em 2014 e, desde 2017, dedica-se a uma pesquisa sobre os princ\u00edpios do teatro document\u00e1rio. \nO evento conta com a presen\u00e7a de Ana Larsen, Anna Fernanda e Marcia Ful\u00f4, discutindo \u201cCultura Popular e Mem\u00f3ria \u2013 Fazimento de uma Identidade Cultural\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":372,"id_event":3271,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Teatral \u201cAnt\u00f4nio De Gast\u00e3o \u2013 Mem\u00f3ria \u00c9 Trabalho\u201d","shortDescription":"En La Barca Jornadas Teatrais come\u00e7ou sua trajet\u00f3ria em 2014 e, desde 2017, dedica-se a uma pesquisa sobre os princ\u00edpios do teatro document\u00e1rio, nascendo a Trilogia Documental - A Voz dos An\u00f4nimos, com trabalhos que investigam tem\u00e1ticas sociais distintas: Ant\u00f4nio de Gast\u00e3o - Mem\u00f3ria \u00e9 Trabalho; Lugar de Cabe\u00e7a Lugar de Corpo e A Casa e o Mundo l\u00e1 fora - Cartas de Paulo Freire para para Nathercinha","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":373,"id_event":3272,"name":"Reuni\u00e3o na Linha de Pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o Museal : Conceitos, Hist\u00f3ria e Pol\u00edticas\" - dia 26\/07 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Reuni\u00e3o mensal na linha de pesquisa  \"Educa\u00e7\u00e3o Museal : conceitos, hist\u00f3ria e pol\u00edtica\" ligada ao grupo de pesquisa  \"Escritas da Hist\u00f3ria em Museus\", do Museu Hist\u00f3rico Nacional.\nCom Fernanda Castro, Educadora Museal - MCM\/IBRAM,\npesquisadora, doutoranda em Educa\u00e7\u00e3o\/UFF,\n\u200bmembro do Comit\u00ea Gestor da REM-RJ.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-26","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":374,"id_event":3273,"name":"Sarau Liter\u00e1rio e Premia\u00e7\u00e3o do XII Concurso Poesiarte","shortDescription":"Sarau Liter\u00e1rio e Premia\u00e7\u00e3o do XII Concurso Poesiarte, em homenagem a poetisa simbolista Nazareth da Cruz Gomes, com a presen\u00e7a de v\u00e1rios acad\u00eamicos e poetas.\nNazareth da Cruz Gomes nasceu em maio de 1877, na cidade de Saquarema-RJ e foi pianista e poetisa de estilo simbolista.\nAs inscri\u00e7\u00f5es para o concurso devem ser feitas at\u00e9 7 de julho. Mais informa\u00e7\u00f5es: https:\/\/concursopoesiarte.blogspot.com.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":375,"id_event":3274,"name":"M\u00fasica no Convento - Julho","shortDescription":"O repert\u00f3rio de m\u00fasica cl\u00e1ssica  do artista Francisco Silguero para flauta conta com composi\u00e7\u00f5es de conhecidos m\u00fasicos, como Praetorius, Handel, Marcello, Vivaldi, Mozart e Schubert.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":376,"id_event":3275,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Julho","shortDescription":"Ainda em ritmo de festa julina, a Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com a presen\u00e7a do Grupo Griot. Al\u00e9m disso, muitos produtos fresquinhos cultivados pelos produtores agro-familiares da regi\u00e3o, chopp artesanal, muita comida t\u00edpica e muito forr\u00f3!!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":377,"id_event":3276,"name":"Semin\u00e1rio ISBEST - MST (Menor Aprendiz) - dia 27\/07 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de empresas descumpridoras da lei de aprendizagem. Fiscalizadas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":378,"id_event":3278,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 10 Objetos que contam a Hist\u00f3ria do Brasil - dia 29\/07 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"O nossos educadores tiveram a dif\u00edcil miss\u00e3o de escolher 10 objetos para contar a nossa hist\u00f3ria, entre os mais de 200.000 objetos do acervo do Museu Hist\u00f3rico Nacional. Na visita mediada,  contam hist\u00f3rias atrav\u00e9s pelas exposi\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-29","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":379,"id_event":3279,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Detetives do MHN - Dia 29\/07 \u00e0s 15:00 h","shortDescription":"O N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o prop\u00f5e uma atividade ao longo das exposi\u00e7\u00f5es do circuito de Longa dura\u00e7\u00e3o para as pequenas e pequenos se transformarem em detetives. A proposta \u00e9 que eles ajudem os educadores a desvendar os diversos segredos que o Museu Hist\u00f3rico Nacional abriga.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-29","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":380,"id_event":3280,"name":"Formaturas da Rede Pr\u00f3-Aprendiz Rio - 23\/10 das 08:30 \u00e0s 11:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O CIEDS apresentar\u00e1 para a superintend\u00eancia de Sa\u00fade Mental\/SMS e para os diretores do CAPS e coordenadores das RTs, o acompanhamento das despesas do projeto e do protocolo de gerenciamento dos Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos -SRT. 2017\/2019","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":381,"id_event":3294,"name":"A Ci\u00eancia das Redes e sua Relev\u00e2ncia para  a Gest\u00e3o dos Sistemas de Sa\u00fade - 18\/07 das 13:00h \u00e0s 16:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional-","shortDescription":"Palestra sobre \"A Ci\u00eancia das redes e sua relev\u00e2ncia para a Gest\u00e3o dos sistemas de Sa\u00fade\" que ser\u00e1 ministrada pelo professor Artur Ziviani  e tem o objetivo de promover o encontro e a intera\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade com diferentes \u00e1reas de conhecimento. Cria a possibilidade para a cria\u00e7\u00e3o de caminhos e projetos comuns que tragam ganho de qualidade para a assist\u00eancia e para os processos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-18","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":382,"id_event":3295,"name":"Formatura dos jovens do Projeto Jovem Alerta  - 17\/7 \u00e0s 12:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Formatura dos jovens que pertencem ao Projeto Jovem Alerta","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-17","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":383,"id_event":3296,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria - 6\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio CNI SESI e SENAI Marcant\u00f4nio Vila\u00e7a para as Artes Pl\u00e1sticas - (Inaugura\u00e7\u00e3o) 19\/07 a 28\/09 das 10:00 \u00e0s 17:00 - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O MHN recebe a exposi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio que contempla artistas para o desenvolvimento de seus projetos. Os trabalhos dos 20 artistas finalistas da \"6\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio CNI SESI SENAI Marcantonio Vila\u00e7a para as Artes Pl\u00e1sticas\" ser\u00e3o reunidos em mostra no Museu no Museu Hist\u00f3rico Nacional, entre os dias 19\/07 (Inaugura\u00e7\u00e3o \u00e0s 18:00 h) a 28\/09  de 2018.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":384,"id_event":3300,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - 14, 21,  22,  28, e 29\/7 \u00e0s 14:00 h - Visitas Mediada pelo Circuito do Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"BONDE DA HIST\u00d3RIA:  \n Os educadores abordar\u00e3o, no circuito das Exposi\u00e7\u00f5es de longa dura\u00e7\u00e3o, diversos epis\u00f3dios de nossa hist\u00f3ria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-14","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":385,"id_event":3302,"name":"Lan\u00e7amento Rede Pr\u00f3-Aprendiz Rio - 5\/09 das 8:30h \u00e0s 11:00h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Lan\u00e7amento da rede Pr\u00f3-Aprendiz, programa que vis a constru\u00e7\u00e3o para o trabalho, permitindo o desenvolvimento das potencialidades inerentes ao jovem, fazendo com que ele possa refletir, aplicar e transformar os espa\u00e7os ao seu redor.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":386,"id_event":3309,"name":"Lan\u00e7amento do Livro \"Espadas Imperiais\" 15\/08 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O autor Afonso Menegassi e o Museu Hist\u00f3rico Nacional convidam para a palestra e lan\u00e7amento do Livro \"Espadas do Imp\u00e9rio Brasileiro\"Entre os anos de 1822 e 1889, foram identificadas mais de 150 espadas imperiais brasileiras. Tal descoberta \u00e9 resultado de vasta pesquisa realizada por Alfonso Menegassi.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":387,"id_event":3311,"name":"Curso \"Marriages\" para Cerimonialistas e Profissionais de Eventos - 03\/09 e 04\/09 \u00e0s 09:00  -  Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Juliana Monteiro da Marry You - Gest\u00e3o de Casamentos e Eventos\" re\u00fane seus alunos para o Curso \"Marriages\" para Cerimonialistas e Profissionais de Eventos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-03","rule.until":"","rule.price":""},{"index":388,"id_event":3313,"name":"XXX SEMANA ROSIANA 2018 - CORDISBURGO MG","shortDescription":"Em sua 30\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a Semana Rosiana, com o tema \u201cCorpo de Baile - No Urub\u00f9quaqu\u00e1, No Pinh\u00e9m\u201d, ser\u00e1 realizada no per\u00edodo de 16 a 21 de julho de 2018 e conta com uma intensa programa\u00e7\u00e3o de atividades culturais e educativas gratuitas. \nRegistro Fotogr\u00e1fico: Ronaldo Alves","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":840.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-16","rule.until":"2018-07-21","rule.price":"Gratuito"},{"index":389,"id_event":3315,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o  \"O retrato do rei dom Jo\u00e3o VI\"","shortDescription":"A curadoria \u00e9 de Paulo Knauss, diretor do MHN. A mostra \u00e9 centrada na constru\u00e7\u00e3o da imagem de dom Jo\u00e3o a partir de pinturas, oriundas de institui\u00e7\u00f5es brasileiras e portuguesas, cole\u00e7\u00f5es particulares e do acervo do MHN. Al\u00e9m de retratos, completam a exposi\u00e7\u00e3o condecora\u00e7\u00f5es, medalhas, moedas, leques, gravuras e uma r\u00e9plica da coroa de sua aclama\u00e7\u00e3o como rei em 1818.  Em cartaz at\u00e9 17 de fevereiro. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-29","rule.until":"2019-02-17","rule.price":"R$ 10 (inteira)"},{"index":390,"id_event":3316,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria do Semin\u00e1rio \"Museu e Educa\u00e7\u00e3o - 60 anos da Declara\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro (1958 a 2018)\"  -   de 09\/10   a    ........   no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio \"Museu e Educa\u00e7\u00e3o - 60 anos da Declara\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro (1958 a 2018)\" - de 09\/10   a    ........","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-09","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":391,"id_event":3322,"name":"Solenidade da entrega da Medalha S\u00e9rgio Gregori (AAMHN) , seguida da inaugura\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o \"O Retrato do Rei\" dia 29\/11 \u00e0s 11:30h","shortDescription":"A Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Museu Hist\u00f3rico Nacional realiza solenidade de entrega da medalha Henrique S\u00e9rgio Gregori aos agraciados deste ano. A medalha \u00e9 entregue anualmente a empresas, institui\u00e7\u00f5es e pessoas que se distinguiram por sua contribui\u00e7\u00e3o aos projetos do museu e da associa\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"11:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":392,"id_event":3327,"name":"O Papel do Museu na preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Natural","shortDescription":"O minicurso ser\u00e1 ministrado pela Diretora do Museu de Darwin em Moscou - Anna Klyukina no audit\u00f3rio do IGDEMA- UFAL e ter\u00e1 a seguinte programa\u00e7\u00e3o:\n\n16\/07 - Museu como institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua na sociedade.\n17\/07 - Conceito de exposi\u00e7\u00e3o do Museu de Darwin.\n18\/07 - Taxidermia na R\u00fassia: o exemplo do Museu de Darwin.\n19\/07 - Principio b\u00e1sicos da constru\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o de ci\u00eancias naturais.*","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-07-16","rule.until":"2018-07-19","rule.price":"Gratuito"},{"index":393,"id_event":3328,"name":"Inaugura\u00e7\u00e3o da Sala de Meteorologia","shortDescription":"A Sala de meteorologia e uma parceria do Museu de Hist\u00f3ria Natural e Instituto de Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas, ambos da Universidade Federal de Alagoas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":394,"id_event":3373,"name":"Encontro entre Educadores do MHN e da VEMSE - Vara de Execu\u00e7\u00e3o de Medidas S\u00f3cio Educativas - 08\/08 - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"No dia 05\/08, no Museu Hist\u00f3rico Nacional v\u00e3o se encontrar. para discuss\u00e3o, educadores do Museu Hist\u00f3rico nacional e  v\u00e1rios educadores da VEMCE","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":395,"id_event":3417,"name":"12\u00aa Primavera de Museus - Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita Mediada \u00e1 Exposi\u00e7\u00e3o \" A Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o\" + Oficina \"Museu de Afetos\" no Museu Hist\u00f3rico Nacional - Dia 23\/09 \u00e0s 15:00h","shortDescription":"Este Bondinho dedicado ao p\u00fablico infanto-juvenil e fam\u00edlia, partir\u00e1 \u00e0s 15:00 h de Domingo, e far\u00e1 uma Visita Guiada \u00e0 Exposi\u00e7\u00e3o \"A Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o\" tratando da tem\u00e1tica \"Objetos do Cotidiano e de um Museu de Afetos\". Na oficina, as crian\u00e7as e seus familiares elaborar\u00e3o textos curatoriais e legendas e ser\u00e3o convidados a montar a exposi\u00e7\u00e3o \"Museu de Afetos\" com seus pr\u00f3prios objetos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":396,"id_event":3418,"name":"12\u00aa Primavera de Museus - Lan\u00e7amento do Caderno PNEM - dia 19\/09 \u00e0s 10:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o de Mesa Redonda em parceria com a REM\/RJ e com representantes do Campo de Educa\u00e7\u00e3o Museal, que participaram da constru\u00e7\u00e3o da PNEM, apresentando o conte\u00fado do Caderno e os poss\u00edveis desdobramentos da pol\u00edtica. Distribui\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o impressa disponibilizada pela COMUSE\/DEPMUS\/IBRAM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":397,"id_event":3419,"name":"12\u00aa Primavera de Museus - Oficina \"A Aplicabilidade da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Museal\" + Ba\u00fa da Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Museal. Dia 17\/09 \u00e0s 14:00 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A Oficina se destina a profissionais do campo, demonstrando a aplicabilidade dos princ\u00edpios e diretrizes da PNEM: como elaborar um Programa Educativo e Cultural e divulgando boas pr\u00e1ticas em Educa\u00e7\u00e3o Museal premiadas por organiza\u00e7\u00f5es como ICOM, IBERMUSEUS e IBRAM","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":398,"id_event":3467,"name":"12\u00aa Primavera de Museus - Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto Tainacan \/ IBRAM - dia 20\/09 \u00e0s 1400 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"P\u00fablico alvo: \"Profissionais de Museus\" e interessados em plataformas virtuais. No evento ser\u00e1 realizada mesa redonda com o objetivo de divulgar a \"Plataforma Tainacan\", recente projeto desenvolvido pela Secretaria de Pol\u00edticas Culturais do Minist\u00e9rio da Cultura e a Universidade de Goi\u00e1s, voltado para a gest\u00e3o de acervos culturais. Depois, uma visita Mediada \u00e0 Reserva T\u00e9cnica  ser\u00e1 definida.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":399,"id_event":3474,"name":"Lan\u00e7amento do Livro \"Epit\u00e1cio Pessoa: na Europa e no Brasil\" (Funda\u00e7\u00e3o FUNAG)  -  24\/10 \u00e0s 10:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A FUNAG e o Museu Hist\u00f3rico Nacional convidam para a cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento do livro \"Epit\u00e1cio Pessoa: na Europa e no Brasil\" de autoria do embaixador Carlos Alberto Pessoa  Pardelas, citada pela Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o - FUNAG, a realizar-se no dia 24 de outubro de 2018 (quarta-feira) , \u00e0s 10:00 h, no Museu Hist\u00f3rico Nacional, Rio de Janeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":400,"id_event":3485,"name":"Encontro da Mem\u00f3ria da Eletricidade - Quarta Edi\u00e7\u00e3o do Preserva.ME - dias 25\/10 de 09:00 \u00e0s 17:00 h  e no dia  26\/10 de 09:00 \u00e0s 22:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Quarta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Nacional sobre Preserva\u00e7\u00e3o de Mem\u00f3ria no Setor de Energia El\u00e9trica \u2013 Preserva.ME, que o Centro da Mem\u00f3ria da Eletricidade no Brasil realizar\u00e1, nos dias 25 e 26 de outubro, no Museu Hist\u00f3rico Nacional. A edi\u00e7\u00e3o chama aten\u00e7\u00e3o para o papel das bibliotecas, al\u00e9m das novas possibilidades metodol\u00f3gicas para museus do setor, que passam, cada vez mais, a serem vistos como centros","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-22","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":401,"id_event":3508,"name":"Mulheres em Foco: Novos Olhares sobre a Hist\u00f3ria e a Hist\u00f3ria do Rio de Janeiro - Curso de Extens\u00e3o - Museu Hist\u00f3rico Nacional - De 10 a 14\/09 , das 13:30 \u00e1s 17:00 h","shortDescription":"O evento analisa te\u00f3rica e conceitualmente a hist\u00f3ria das mulheres e estudos de g\u00eanero; discute a presen\u00e7a da mulher na Hist\u00f3ria do Rio de Janeiro, analisando sil\u00eancios e visibilidades, dando destaque a mulheres que descreveram hist\u00f3rias excepcionais; Analisa tamb\u00e9m, os pap\u00e9is e a atua\u00e7\u00e3o feminina, discutindo pr\u00e1ticas e representa\u00e7\u00f5es que afetam as mulheres ao longo do tempo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-10","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":402,"id_event":3547,"name":"I Ciclo de Forma\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos Afrobrasileiros e Ind\u00edgenas (NEABI) - IFNMG \/ Campus Ara\u00e7ua\u00ed","shortDescription":"Os Ciclos de Forma\u00e7\u00e3o do NEABI tem por objetivo contribuir para a constru\u00e7\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o que propicie o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o das matrizes civilizat\u00f3rias dos povos ind\u00edgenas, africanos e afro-brasileiros na constru\u00e7\u00e3o do nosso pa\u00eds.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"14773","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-10","rule.until":"","rule.price":"40,00 (taxa para custeio da alimenta\u00e7\u00e3o)"},{"index":403,"id_event":3551,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Agosto","shortDescription":"Nesta terceira edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e  uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":404,"id_event":3552,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Agosto","shortDescription":"Nesta terceira edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":405,"id_event":3553,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Agosto","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. Nesse m\u00eas, roda com o Grupo Griot.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":406,"id_event":3554,"name":"M\u00fasica no Convento - Agosto","shortDescription":"Lico Alves (viol\u00e3o e voz), Tadeu Uch\u00f4a (contrabaixo e vocais), Rafael Sena (teclados e vocais) e Oswaldo Guimar\u00e3es (bateria e voz) trar\u00e3o a nata da m\u00fasica brasileira, agregando muito samba e bossa nova, atrav\u00e9s da releitura de compositores consagrados como Djavan, Ivan Lins, Jo\u00e3o Bosco, Gonzaguinha, Z\u00e9 Ramalho, Cartola, Tunai, Beto Guedes, Caetano Veloso, Chico Buarque e muitos outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":407,"id_event":3562,"name":"12\u00aa Primavera de Museus - Reuni\u00e3o de linha de Pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o Museal: Conceitos, Hist\u00f3ria e Pol\u00edticas - 28\/08 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Reuni\u00e3o na Linha de pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o Museal: Conceitos, Hist\u00f3ria e Pol\u00edticas\" por Fernanda Castro . No MHN - N\u00facleo de Pesquisa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-28","rule.until":"","rule.price":""},{"index":408,"id_event":3579,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Visita Mediada - \"Museu, Mem\u00f3rias e Mulheres\" - 05\/08 \u00e0s 14:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A visita destaca a representatividade e import\u00e2ncia pol\u00edtico-social das mulheres. Entre figuras famosas, o p\u00fablico poder\u00e1 conhecer um pouco mais sobre Dona Leopoldina, Marquesa de Santos, Anita Garibaldi e Maria Filipa \u2013 representadas nas Exposi\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-05","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":409,"id_event":3580,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita Mediada - \"A Cheda dos Portugueses\" - 05\/08 \u00e0s 15:00 h + \"Jogo de Tabuleiro\" onde as pe\u00e7as s\u00e3o o p\u00fablico - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste Bondinho, a Visita Mediada \u00e9 mais voltada para o p\u00fablico infantil. Ser\u00e1 uma visita \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o permanente \u201cPortugueses no mundo\u201d, tendo como tema a chegada dos europeus nas Am\u00e9ricas.\nA seguir, acontece um \u201cjogo de tabuleiro\u201d no qual os participantes   ser\u00e3o as pe\u00e7as. (podemparticipar crian\u00e7as a partir dos 8 anos)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-05","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":410,"id_event":3581,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita Mediada - \"Museu, Men\u00f3ria, Mulheres e Meninas\" -12\/08  \u00e0s 15:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste Domingo o tema da presen\u00e7a Feminina , vers\u00e3o para os mais jovens (7 a 14 anos). Ser\u00e1 uma roda de conversa sobre a presen\u00e7a feminina na cole\u00e7\u00e3o do Museu. Depois ter\u00e1 uma atividade l\u00fadica com o fim dos participantes refletirem sobre as mulheres inspiradoras e seu protagonismo na Hist\u00f3ria do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-12","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":411,"id_event":3582,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Visita Mediada com int\u00e9rprete em Libras, \"Pinturas Hist\u00f3ricas\" - 12\/08 \u00e0s 14:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Jovens e adultos podem participar do Bonde de Libras \"Pinturas Hist\u00f3ricas\" com Int\u00e9rprete em Libras  que visitar\u00e1 a Exposi\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o\", com \u00eanfase nos quadros do S\u00e9culo XIX : \"Sess\u00e3o do Concelho de Ministros\" de Georgina Albuquerque e \"A Ilus\u00e3o do Terceiro Reinado\", conhecido como \"O \u00daltimo Baile\" de Aur\u00e9lio de Figueiredo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-12","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":412,"id_event":3583,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita Mediada \"Mani e suas Aventuras no Tempo das Cavernas\" + Oficina de Pintura e Modelagem com Argila - 19\/08 \u00e0s 15:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Este bondinho \"Mani e suas Aventuras no Tempo das Cavernas\" prop\u00f5e \u00e0s crian\u00e7as  (5 a 12 nos) uma viagem \u00e0 Pre-Hist\u00f3ria do Brasil, atrav\u00e9s da \"Exposi\u00e7\u00e3o \"Oreretama\" - com a personagem \"Mani\". Depois de contar a hist\u00f3ria sobre a vida dos primeiros habitantes do territ\u00f3rio brasileiro, haver\u00e1 uma Oficina de pintura e modelagem em argila.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-19","rule.until":"","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":413,"id_event":3584,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita Mediada \" Cidade Maravilhosa\" + Oficina de Pintura  - 26\/08 \u00e0s 15:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bondinho apresentar\u00e1 a \"Cidade Maravilhosa\" do S\u00e9culo XVIII, retratada na \u00e9poca, atrav\u00e9s dos quadros de Leandro Joaquim. Ap\u00f3s a visita, todos ser\u00e3o convidados a participar de uma oficina de pintura, onde deixar\u00e3o fluir sua imagina\u00e7\u00e3o do Rio atual.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-26","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":414,"id_event":3585,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Visita Mediada \"Um Domingo para o Rio\" -  26\/08 \u00e0s 14:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bonde da Hist\u00f3ria deste Domingo busca conex\u00f5es entre a Hist\u00f3ria da Cidade do Rio de Janeiro e a Hist\u00f3ria do pr\u00f3prio Museu Hist\u00f3rico Nacional que ir\u00e1 completar 100 anos de exist\u00eancia em 2022.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-26","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":415,"id_event":3617,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Visita Mediada \"A Umbanda na Hist\u00f3ria do Brasil\" - 19\/08 as 14:00h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste dia o p\u00fablico jovem e adulto poder\u00e1 conhecer um pouco mais sobre \"A Umbanda na Hist\u00f3ria do Brasil\". Este Bonde da Hist\u00f3ria visita a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o \"Oreretana\" e destaca objetos que evocam a mem\u00f3ria da Umbanda, religi\u00e3o afro-brasileira que tem papel essencial na forma\u00e7\u00e3o da cultura brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-19","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":416,"id_event":3623,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Acompanhamento das Despesas do Projeto SRT (Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico) - dia 24\/09 \u00e0s 09:30 h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A Superintend\u00eancia da Sa\u00fade Mental\/Secretaria da Sa\u00fade, os diretores do CAPS  e Coordenadores do SRTs  far\u00e3o uma exposi\u00e7\u00e3o do acompanhamento das despesas e do protocolo de gerenciamento dos Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos - 2015\/2017 e de acordo o termo de coopera\u00e7\u00e3o 2017\/2019, no Munic\u00edpio do Rio de janeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":270.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-24","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":417,"id_event":3624,"name":"Workshop e Bate Papo Sobre Reservas T\u00e9cnicas - 19\/09 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Workshop e bate papo sobre Reservas T\u00e9cnicas  pelo Setor de Din\u00e2mica Cultural","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":418,"id_event":3625,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de Longa Dura\u00e7\u00e3o do Museu das Bandeiras","shortDescription":"Atualmente, a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o  \u00e9 composta por 573 pe\u00e7as, incluindo objetos de arte sacra, mobili\u00e1rio, vestu\u00e1rio, armamentos e utens\u00edlios dom\u00e9sticos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-07-23","rule.until":"2021-08-02","rule.price":"gratuito "},{"index":419,"id_event":3627,"name":"Centen\u00e1rio Octo Marques - Exposi\u00e7\u00e3o de obras restauradas","shortDescription":"TRINTA ANOS AP\u00d3S SUA MORTE, RESTAURO E EXPOSI\u00c7\u00c3O DAS OBRAS DE OCTO MARQUES S\u00c3O JUSTA HOMENAGEM AO CENTEN\u00c1RIO DESTE ARTISTA, QUE COMP\u00d4S EM TINTA E VERSO AS CORES DE GOI\u00c1S.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-07-21","rule.until":"2018-08-17","rule.price":"gratuito "},{"index":420,"id_event":3640,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-15","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":421,"id_event":3642,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a de um Duo de Violoncelo e Piano \u00e0s 10:00 e 14:00hrs. \nLembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":422,"id_event":3646,"name":"Miniconcertos Did\u00e1ticos","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos teremos uma apresenta\u00e7\u00e3o de Piano. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-06","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":423,"id_event":3648,"name":"Miniconcertos Did\u00e1ticos","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a de um Duo de Violoncelo e Piano \u00e0s  14:00hrs. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-07","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":424,"id_event":3649,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos teremos uma apresenta\u00e7\u00e3o de Piano. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-12","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":425,"id_event":3650,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":426,"id_event":3651,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com uma apresenta\u00e7\u00e3o de Piano. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral nos dias de evento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":427,"id_event":3652,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a do Duo Concion\u00e2ncias trazendo uma apresenta\u00e7\u00e3o em Viol\u00e3o e Voz. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-21","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":428,"id_event":3653,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-22","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":429,"id_event":3654,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto na Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-28","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":430,"id_event":3661,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto na Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-18","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":431,"id_event":3662,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"Concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade mediante agendamento pr\u00e9vio (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-25","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":432,"id_event":3663,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-26","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":433,"id_event":3665,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Festa do Divino Esp\u00edrito Santo\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o, com curadoria de Walter Cardosos Fran\u00e7a J\u00fanior, retrata um pouco da tradi\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 festa do Divino Esp\u00edrito Santo, realizada anualmente em Diamantina\/MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-08","rule.until":"2018-05-16","rule.price":"0,00"},{"index":434,"id_event":3666,"name":"Ateli\u00ea de F\u00e9rias","shortDescription":"Oficina realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram que disponibilizar\u00e1 atividades e jogos pedag\u00f3gicos para crian\u00e7as de 04 a 10 anos, acompanhadas dos pais ou respons\u00e1veis.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-16","rule.until":"2018-07-31","rule.price":"0,00"},{"index":435,"id_event":3667,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o En[,]uadros","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o que traz, enquadradas no papel, faces de pessoas diferentes com alegrias m\u00faltiplas. Os retratos foram transformados pelas m\u00e3os da desenhista Aur\u00e9lia Cruz, com riscos \u00fanicos.\n\nA abertura do evento ocorrer\u00e1 no dia 01 de agosto de 2018, \u00e0s 19h, no Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-01","rule.until":"2018-08-18","rule.price":"0,00"},{"index":436,"id_event":3670,"name":"Museu e Comunidade","shortDescription":"A\u00e7\u00e3o educativa realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram que busca fortalecer os la\u00e7os entre o museu e a comunidade, a fim de promover uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com p\u00fablicos ainda pouco presentes e o desenvolvimento de um olhar afetivo sobre a mem\u00f3ria e o patrim\u00f4nio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-18","rule.price":"0,00"},{"index":437,"id_event":3671,"name":"Imagens da pr\u00e9-hist\u00f3ria","shortDescription":"O campo da arte rupestre no Brasil \u00e9 de grande abrang\u00eancia, estando presente do norte ao sul, do leste ao oeste. Esses vest\u00edgios arqueol\u00f3gicos representam uma mem\u00f3ria social dos povos pr\u00e9-coloniais e de grande riqueza material e etnogr\u00e1fica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":438,"id_event":3672,"name":"Semana da Diversidade","shortDescription":"Palestras e interven\u00e7\u00f5es perform\u00e1ticas gratuitas, com a tem\u00e1tica LGBTQI+. \n\nO evento \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o do Coletivo Metamorfose, Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri - UFVJM em parceria com o Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":330.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-06-27","rule.until":"2018-06-29","rule.price":"0,00"},{"index":439,"id_event":3681,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a do Duo Cancion\u00e2ncias. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":440,"id_event":3682,"name":"Inaugura\u00e7\u00e3o da Esposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria \"Uirapuru - O p\u00e1ssaro Encantado\"","shortDescription":"Inaugura\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o com conta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Uirapuru na vers\u00e3o de  Villa Lobos e palestra com a muse\u00f3loga Maria Alice Volpe(UFRJ).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":441,"id_event":3683,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria \"Uirapuru - O P\u00e1ssaro Encantado\"","shortDescription":"Est\u00e1 em cartaz no Museu Villa-Lobos a Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Uirapuru - O P\u00e1ssaro Encantado\", sobre os poemas sinf\u00f4nicos\/bailets Amazonas e Uirapuru, obras representativas do paisagismo e indianismo mordernista de Villa-Lobos. A exposi\u00e7\u00e3o retrata a originalidade do compositor, que utilizou o Violinofone nessas obras, instrumento raro rec\u00e9m adquirido pelo Museu Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"2019-02-28","rule.price":"Entrada Franca"},{"index":442,"id_event":3684,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":443,"id_event":3685,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria \"Uirapuru - O p\u00e1ssaro Encantado\" + Concerto","shortDescription":"Continua\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o durante a semana de Museus com conta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Uirapuru na vers\u00e3o de  Villa Lobos e concerto did\u00e1tico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":444,"id_event":3686,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"Concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade mediante agendamento pr\u00e9vio (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-30","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":445,"id_event":3687,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"14:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-12","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":446,"id_event":3688,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"Concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade mediante agendamento pr\u00e9vio (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-20","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":447,"id_event":3689,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-28","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":448,"id_event":3690,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Encontro de diversos Corais dentro do Museu Villa Lobos com apresenta\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-29","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":449,"id_event":3691,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":450,"id_event":3705,"name":"Vis\u00f5es da \u00c1sia + Visita ao Acervo sobre a \u00c1sia \"Marfins de Goa\"- 31\/08 - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Projeto Jornada Vis\u00f5es da \u00c1sia: Produ\u00e7\u00e3o Intelectual Brasileira e Desafios Internacionais, t\u00eam como objetivo promover encontro entre pesquisadores e institui\u00e7\u00f5es que desenvolvem estudos da \u00c1sia, em suas  diferentes temporalidades, territ\u00f3rios e abordagem.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":451,"id_event":3714,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-01","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":452,"id_event":3715,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-15","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":453,"id_event":3717,"name":"Curso de Exten\u00e7\u00e3o \"Pedagogia da Hist\u00f3ria da M\u00fasica Brasileira para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\"","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos receber\u00e1 alunos e professores do curso de extens\u00e3o \u2018Pedagogia da Hist\u00f3ria da M\u00fasica Brasileira Para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\u2019 que est\u00e1 sendo realizado no contexto do IX SIMP\u00d3SIO INTERNACIONAL DE MUSICOLOGIA DA UFRJ.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":454,"id_event":3718,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a de Elizabete Tocando o Piano solo. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-16","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":455,"id_event":3719,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-22","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":456,"id_event":3720,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-23","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":457,"id_event":3721,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos recebe diversos concertos \u00e0s quartas-feiras para apresenta\u00e7\u00e3o aberta ao p\u00fablico. No dia 29 de agosto o Grupo Consoantes, um grupo vocal formado por 9 cantores acompanhados por percuss\u00e3o, ir\u00e1 se apresentar. O repert\u00f3rio \u00e9 composto por m\u00fasicas brasileiras, incluindo arranjos e composi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-29","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":458,"id_event":3736,"name":"Reuni\u00e3o do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do MHN com Institui\u00e7\u00f5es que Atendem Pessoas com Defici\u00eancia Visual - 06\/09 \u00e0s 13:30 - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Reuni\u00e3o do N\u00facleo de Din\u00e2mica Cultural - N\u00facleo  Educa\u00e7\u00e3o do MHN, com institui\u00e7\u00f5es que atendem pessoas com defici\u00eancia visual sobre acessibilidade..","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":459,"id_event":3738,"name":"Evento teste","shortDescription":"teste","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":460,"id_event":3739,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o da Tecnologia Photo Realiste 3D Cloud (PRC) - 20\/08 \u00e0s 15:00 - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Aplicativo permite construir imagens 3D realistas com celular.  Um novo aplicativo permite que usu\u00e1rios de celular possam \"escanear\" diversas imagens de um objeto para montar uma \u00fanica imagem realista em 3D. Montagem final \u00e9 constitu\u00edda de v\u00e1rias imagens tiradas ao redor de um objeto","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-20","rule.until":"","rule.price":""},{"index":461,"id_event":3762,"name":"Imperador 3D: A Reconstitui\u00e7\u00e3o da Face de D. Pedro I - dia 5\/10 \u00e0s 15:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O MHN  passa a exibir busto que reconstitui a face de D. Pedro I  (1798-1834), tal qual se encontrava nos \u00faltimos anos de vida.  A data de 5 de setembro foi escolhida por ter sido o dia  em que o futuro imperador do Brasil,  saiu de S. Paulo  de volta ao Rio de Janeiro, onde em 07 de setembro  de 1822 iria proclamar a independ\u00eancia do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-05","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":462,"id_event":3776,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Revelando o Brasil e a Casa do Choro que acontece toda primeira quarta-feira do m\u00eas. O circuito inicia com um Walking Tour atrav\u00e9s de diversos pontos tur\u00edsticos marcantes do Centro do Rio de Janeiro que convergem com a hist\u00f3ria do compositor (Villa-Lobos) e termina com um concerto did\u00e1tico na Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":463,"id_event":3777,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ' Circuito Museus + Concerto' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":464,"id_event":3780,"name":"V Semin\u00e1rio Permanente do MHN com o Lan\u00e7amento do livro \"O Certo e o Errado\"  31\/10 das 15:00 \u00e0s 18:00 h","shortDescription":"Em mais uma edi\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Permanente do MHN, acontece a palestra e o lan\u00e7amento do Livro \"O Certo e o Errado: a fabrica\u00e7\u00e3o  da ortografia brasileira  da l\u00edngua portuguesa  pela Academia Brasileira de Letras (ABL) \", por Alexandre Miranda de Almeida.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-31","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":465,"id_event":3781,"name":"Pr\u00eamio Liter\u00e1rio de Ensino Fundamental  dia 14\/11 das 14:00 \u00e0s 17:00 h -  Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Pr\u00eamio Liter\u00e1rio do Ensino Fundamental visa a publica\u00e7\u00e3o de um livro a partir de textos produzidos por alunos de 8\u00ba do ensino fundamental de escolas municipais da Cidade do Rio de Janeiro. A premia\u00e7\u00e3o contemplar\u00e1 escolas, alunos e professores..","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-14","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":466,"id_event":3782,"name":"XIX Semin\u00e1rio de Nutri\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva: Tend\u00eancias e Desafios  -  Obesidade - Um tempo de prioridade na Agenda Carioca  - 27\/11  das  08:00 \u00e0s 17:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Instituto de Nutri\u00e7\u00e3o Annes Dias (NAD)  da Secretaria Municipal de Sa\u00fade com representante do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade , \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que tem como compet\u00eancia, planejar, implementar, avaliar a Politica de Alimenta\u00e7\u00e3o  e Nutri\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":467,"id_event":3786,"name":"Memorial 93 anos","shortDescription":"Projeto de pesquisa do museu junto as escolas do munic\u00edpio. S\u00e3o feitas biografias de 93 jogadores de futebol que atuaram no munic\u00edpio para homenagem na Festa do Biscoito e comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio da cidade de Areado - MG que faz 93 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-06","rule.until":"2018-09-30","rule.price":"0"},{"index":468,"id_event":3788,"name":"12\u00aa Primavera de Museus","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00f5es em facebook do museu de objetos e hist\u00f3rias relacionadas a escola antiga.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"07:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"2018-09-21","rule.price":"0"},{"index":469,"id_event":3825,"name":"Di\u00e1logos Ibram - Iphan","shortDescription":"Roda de conversa com Ibram, Iphan e comunidade de S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es, RS.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":470,"id_event":3829,"name":"Na rota da Miss\u00e3o: 80 anos da Miss\u00e3o de Pesquisas Folcl\u00f3ricas de M\u00e1rio de Andrade","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o comemorativa dos 80 anos da Miss\u00e3o de Pesquisas Folcl\u00f3ricas de M\u00e1rio de Andrade. Em 1938, \u00e0 frente do Departamento de Cultura de S\u00e3o Paulo, M\u00e1rio de Andrade idealizou e organizou uma expedi\u00e7\u00e3o pelo Norte e Nordeste do Pa\u00eds com o objetivo de investigar e documentar aspectos formadores de uma poss\u00edvel identidade nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":471,"id_event":3832,"name":"Semana das Crian\u00e7as","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria em homenagem ao m\u00eas das crian\u00e7as","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6699","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-01","rule.until":"2018-10-14","rule.price":"Gratuita"},{"index":472,"id_event":3834,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Thitz \"Arte em sacolas\"","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o \"Arte em sacolas\", do artista Alem\u00e3o Thitz, comp\u00f5e de obras de sua autoria e das crian\u00e7as da Escola Pestalozzi de Londrina. \nA Exposi\u00e7\u00e3o faz parte do Projeto Social \u201cGlobal Bag\u201d que apresentar\u00e1 obras conceituadas que trabalham a arte junto com a educa\u00e7\u00e3o, estimulando o gosto art\u00edstico dos participantes","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-20","rule.until":"2018-09-06","rule.price":"Gratuito"},{"index":473,"id_event":3836,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a apresenta\u00e7\u00e3o do Piano Solo de Elizabete Aparecida. \n\nLembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":474,"id_event":3837,"name":"Show Musical - As Espiguetes e Os Spantalhos","shortDescription":"Durante a 12\u00aa Primavera dos museus o grupo As Espiguetes e Os Spantalhos far\u00e3o uma apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica de alunos do projeto social da Escola de M\u00fasica Spanta interpretando can\u00e7\u00f5es tradicionais da cultura nordestina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":475,"id_event":3838,"name":"Col\u00f3quio \"Uirapuru - O P\u00e1ssaro Encantado da Amaz\u00f4nia\"","shortDescription":"Visita Guiada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o e biblioteca, terminando com uma palestra  com a Prof\u00aa Dr\u00aa. Maria Alice Volpe (UFRJ), o music\u00f3logo Manoel Correa do Lago (ABM), Prof\u00ba Dr. Guilherme Bernstein, o  Prof\u00ba Dr. Paulo de Tarso e o regente internacional Roberto Duarte.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":476,"id_event":3839,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"Durante a primavera dos museus o  \u201cCircuito Museus de Botafogo + Concerto\u201d acontecer\u00e1  na quarta-feira, com um passeio que leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s de dois espa\u00e7os culturais, o Museu Villa-Lobos e o Museu Casa de Rui Barbosa, contendo um concerto did\u00e1tico com obras do compositor Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":477,"id_event":3840,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Durante a 12\u00aa Primavera dos Museus os estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental poder\u00e3o participar de Jogos de percep\u00e7\u00e3o musical e brincadeiras sonoras, para isso as escolas devem agendar entrando em contato com o Museu Villa-Lobos no n\u00famero (21) 2226 9020. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m haver\u00e1 visita guiada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \u201cUirapuru \u2013 O p\u00e1ssaro Encantado da Amaz\u00f4nia\u201d para as crian\u00e7as.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":478,"id_event":3841,"name":"O Canto da Nossa Terra","shortDescription":"O festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d fecha a programa\u00e7\u00e3o da 12\u00aa Privamera dos Museus no Museu Villa -Lobos. O festival contar\u00e1 com apresenta\u00e7\u00f5es abertas ao p\u00fablico de diversos grupos e corais, entre eles o Coral Alegria (Associa\u00e7\u00e3o IVI Brasil) e o Coral do Teresiano (Col\u00e9gio Teresiano CAp\/PUC-Rio), ambos regidos por Sandra Carvalho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":479,"id_event":3842,"name":"Corredor Cultural do Benfica","shortDescription":"Oficina e visita guiada no MAUC como atividades integrantes do Corredor Cultural\n\n10:30 horas - Visita guiada e oficina de Isogravura e Colagem para crian\u00e7as\n14:00 horas - Visita guiada pela exposi\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6699","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuita"},{"index":480,"id_event":3858,"name":"O Cosmopolitismo do sert\u00e3o e as tradu\u00e7\u00f5es da obra de Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa: 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o A l\u00edngua italiana em di\u00e1logo .","shortDescription":"Promover e realizar um evento internacional, sediado na cidade de Cordisburgo, dedicado ao estudo da obra de Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa na perspectiva de suas tradu\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-04","rule.until":"2018-09-06","rule.price":""},{"index":481,"id_event":3859,"name":"Luto pelo Museu Nacional","shortDescription":"Tr\u00e1gico momento","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9446","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":270.0,"rule.endsAt":"23:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":482,"id_event":3860,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"Mitos e Mentiras do Brasil\" - 02\/09 \u00e0s 14:00 h  (domingo) - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O primeiro Bonde da Hist\u00f3ria do m\u00eas de Setembro inicia com o tema \"Mitos e Mentiras do Brasil\" . A hist\u00f3ria prop\u00f5e vers\u00f5es , algumas question\u00e1veis, sobre momentos marcantes do nosso pa\u00eds. Pensando nisso, a equipe de educadores  preparou uma visita, que vai abordar e debater mitos, mentiras e constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais  a respeito do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-02","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":483,"id_event":3864,"name":"12 \u00ba Primavera de Museus","shortDescription":"12\u00aa Primavera dos Museus vem com o tema \u201cCelebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6699","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":484,"id_event":3869,"name":"Neuroci\u00eancia Aplicada ao Ambiente de Trabalho 10, 16, 23 e 31 de outubro -  das 08:00h \u00e0s 17:00h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Curso para servidores da \u00e1rea T\u00e9cnico- Administrativa de Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de janeiro - Ger\u00eancia de Desenvolvimento e Treinamento T\u00e9cnico-Administrativo. A cada dia de aula teremos um grupo de 50 pessoas previamente inscritos .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-10","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":485,"id_event":3872,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - Visita mediada com o tema:  \"Museus, Mem\u00f3rias, Mulheres e Meninas\" -  2\/09 \u00e2s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"\u00c0s 15:00, o tema Presen\u00e7a Feminina na cole\u00e7\u00e3o, ganha vers\u00e3o para crian\u00e7as e jovens (7 a 14 anos) . \"Museus, mem\u00f3rias, mulheres e meninas\" prop\u00f5e uma roda de conversas, seguida de atividades l\u00fadicas,\u00b4para que os participantes possa conhecer e refletir sobre mulheres inspiradoras e seu protagonismo na hist\u00f3ria do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-02","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":486,"id_event":3873,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - \"Independ\u00eancia ou Morte\"  - 09\/09 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional.","shortDescription":"No dia 09\/09 , \u00e0s 14:00 h  o Bonde da Hist\u00f3ria tem como tema \"Independ\u00eancia ou Morte\", resgatando a data da Independ\u00eancia do Brasil (7 de setembro) . A visita mediada ser\u00e1 na exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o do Estado\" , abordando os eventos  que deram origem \u00e0 independ\u00eancia do Brasil e os acontecimentos posteriores \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de Portugal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":487,"id_event":3874,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - tema: \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" - 9\/10 \u00e0s 15:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional + Oficina de Colagem (Entrada Gr\u00e1tis)","shortDescription":"O Bondinho da Hist\u00f3ria, \u00e9 voltado para crian\u00e7as de 03 a 10 anos . Elas ter\u00e3o a chande de realizar uma visita  mediada com recurso da realidade aumentada. \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" \u00e9  a atividade que leva o nome da exposi\u00e7\u00e3o de carruagens e carros antigos  do MHN. A seguir acontece uma Oficina de Colagem para soltar a imagina\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":488,"id_event":3875,"name":"Bonde de Libras - \"Pinturas Hist\u00f3ricas\" Acessibilidade e Primavera\"  - 16\/09  \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"\u00c0s 14:00 h no dia 16 de setembro, jovens e adultos podem participar do Bonde da Hist\u00f3ria  \"Pinturas Hist\u00f3ricas\" - com int\u00e9rprete em libras. A visita ser\u00e1 feita  \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o\"  com \u00eanfase nos quadros do s\u00e9culo XIX do g\u00eanero Pintura Hist\u00f3rica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-16","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":489,"id_event":3877,"name":"Bondinho de Libras - \" A Hist\u00f3ria e Suas Fontes\"- dia 16\/09 \u00e0s 15:00 h + Entendimento sobre a constru\u00e7\u00e3o de narrativas hist\u00f3ricas (para crian\u00e7as acima de 8 anos) - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bondinho da Hist\u00f3ria nesse dia, ser\u00e1 acess\u00edvel a crian\u00e7as com defici\u00eancia visual (acima de 8 anos) , aborda a \"Hist\u00f3ria e Suas Fontes \". Da Carta de Pero Vaz de Caminha, passando pelo \"dia do Fico\" e chegando ao computador , os pequenos ir\u00e3o entender um pouco sobre a Constru\u00e7\u00e3o de narrativas hist\u00f3ricas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-16","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":490,"id_event":3878,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria -\"Museu de Afetos\" - 23\/09 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"No dia 23\/10 \u00e0s 14:00 h como parte da programa\u00e7\u00e3o da Primavera dos Museus  2018, acontece o Bonde da Hist\u00f3ria \"Museu de Afetos\" . Ap\u00f3s uma visita \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \"Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o\" , os participantes poder\u00e3o elaborar textos de curadoria  e legendas para a montagem de uma exposi\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea , com objetos trazidos  por eles pr\u00f3prios.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":491,"id_event":3879,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria -\"Museu de Afetos\" - 23\/09 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional (para crian\u00e7as e fam\u00edlias) + Oficina","shortDescription":"No dia 23\/10 \u00e0s 15:00 h como parte da programa\u00e7\u00e3o da Primavera dos Museus  2018, acontece o Bonde da Hist\u00f3ria \"Museu de Afetos\" . Ap\u00f3s uma visita \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \"Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o\" , os participantes poder\u00e3o elaborar textos de curadoria  e legendas para a montagem de uma exposi\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea , com objetos trazidos  por eles pr\u00f3prios.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":492,"id_event":3880,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - \"Museus de Afetos\" - 23\/09 \u00e0s 15:00 h  (Voltado para crian\u00e7as e familiares) + Oficinas (50 vagas para cada atividade) -  Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"\u00c0s 15:00 h o Bondinho da Hist\u00f3ria com o tema \"Museu de Afetos\" agora voltado para crian\u00e7as e seus familiares . As atividades ter\u00e3o 50 vagas cada uma e n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se inscrever previamente.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":493,"id_event":3881,"name":"Bonde de Libras - Tema \"Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas\" dia 30\/10  \u00e0s 14:00 h (Acess\u00edvel para pessoas com defici\u00eancia Visual) - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Encerrando o M\u00eas no dia 30 de setembro, \u00e0s 14:00 h  o Bonde da Hist\u00f3ria ou Bonde de Libras, ser\u00e1 acess\u00edvel  para pessoas com defici\u00eancia visual  com o tema \"Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas\". A imposi\u00e7\u00e3o cultural  e genoc\u00eddeo dos povos  ind\u00edgenas pelos portugueses , o tr\u00e1fico negreiro , o silenciamento das minorias e mesmo a dissemina\u00e7\u00e3o de \u00f3dio via internet  ser\u00e3o abordados na visita mediada.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":494,"id_event":3882,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - \"Cria\u00e7\u00e3o do Mundo + Oficina \"O Mito Yorub\u00e1 de Oxal\u00e1 na Cria\u00e7\u00e3o do Mundo e a Pris\u00e3o do Reino de Xang\u00f4\" - 30\/10 \u00e0s 15:00 h - Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bondinho da Hist\u00f3ria para crian\u00e7as de 6 a 12 anos , tras uma vers\u00e3o diferente sobre a Cria\u00e7\u00e3o do Mundo , co conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria e a oficina \"O Mito Yorub\u00e1 de Oxal\u00e1  na Cria\u00e7\u00e3o do Mundo e a Pris\u00e3o do Reino de Xang\u00f4\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":495,"id_event":3884,"name":"Instruzione e Educazione","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o aborda o processo e desenvolvimento da rede de ensino no munic\u00edpio. Apresenta alguns detalhes das tr\u00eas modalidades principais de organiza\u00e7\u00e3o educacional: as escolas \u00e9tnico-comunit\u00e1rias, tamb\u00e9m denominadas escolas italianas, as escolas confessionais e as escolas p\u00fablicas. A mostra integra o calend\u00e1rio de atividades do Museu do Imigrante para a 12 Primavera de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":496,"id_event":3900,"name":"Dan\u00e7as Circulares do Coletivo Gira-Sol - Especial Primavera de Museus","shortDescription":"Ensaios do Coletivo Gira-sol de Dan\u00e7as Circulares, sob coordena\u00e7\u00e3o de Elvi Vasconcelos: dan\u00e7as para energia dos chacras, dan\u00e7as para a sa\u00fade ps\u00edquica atrav\u00e9s das cores e dan\u00e7as do Sagrado Feminino e Masculino","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":497,"id_event":3901,"name":"Ensaio do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver - Especial Primavera de Museus","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":498,"id_event":3902,"name":"Ensaio do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver - Especial Primavera de Museus","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":499,"id_event":3903,"name":"Projeto Caminhos da Hist\u00f3ria 2","shortDescription":"Passeio \u00e0 p\u00e9 por pontos tur\u00edsticos da cidade de Cabo Frio, saindo do Mart e finalizando em S\u00e3o Bento. Parceria com a Secretaria de Turismo\/PMCF.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":500,"id_event":3904,"name":"Oficina de Brinquedos e Brincadeiras Tradicionais","shortDescription":"Oficina em que os alunos v\u00e3o conhecer brincadeiras e confeccionar seus pr\u00f3prios brinquedos tradicionais, com Yuri Vasconcellos. Voltado para grupos escolares do pr\u00e9 II e ensino fundamental I, previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":501,"id_event":3905,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Setembro","shortDescription":"Nesta quarta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":502,"id_event":3906,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Setembro","shortDescription":"Nesta quarta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":503,"id_event":3907,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Setembro","shortDescription":"Nesta quarta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":504,"id_event":3908,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Setembro","shortDescription":"Nesta quarta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":505,"id_event":3909,"name":"Oficina de Brinquedos e Brincadeiras Tradicionais","shortDescription":"Oficina em que as crian\u00e7as conhecer\u00e3o brincadeiras e confeccionar\u00e3o seus pr\u00f3prios brinquedos tradicionais, com Yuri Vasconcellos. Voltado ao p\u00fablico infantil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":506,"id_event":3910,"name":"M\u00fasica no Convento - Setembro","shortDescription":"Josu\u00e9 Marins e o Quarteto de Cordas interpretar\u00e3o m\u00fasica cl\u00e1ssica, choro, valsa, bossa nova e muito mais, e o show contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de convidados.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":507,"id_event":3911,"name":"M\u00fasica no Convento - Setembro","shortDescription":"Josu\u00e9 Marins e o Quarteto de Cordas interpretar\u00e3o m\u00fasica cl\u00e1ssica, choro, valsa, bossa nova e muito mais, e o show contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de convidados.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":508,"id_event":3914,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Setembro","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. Nesse m\u00eas, roda com o Grupo Griot.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":509,"id_event":3915,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Setembro","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. Nesse m\u00eas, roda com o Grupo Griot.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":510,"id_event":3920,"name":"Encontro de Colecionadores de Camisas","shortDescription":"Evento participante da 12\u00aa Primavera dos Museus, cujo tema \u00e9 \"Celebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus\", promovido pelo Instituto Brasileiro de Museus, o objetivo \u00e9 promover o interc\u00e2mbio entre colecionadores, intera\u00e7\u00e3o com a comunidade e divulga\u00e7\u00e3o do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":511,"id_event":3921,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\" e visita mediada","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica de Ricardo Alves, retratando os quilombos da cidade de Cabo Frio. Abertura da exposi\u00e7\u00e3o no dia 29 de setembro de 2018, \u00e0s 15 horas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"2019-01-07","rule.price":"Gratuito"},{"index":512,"id_event":3922,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\" e visita mediada - Primavera de Museus 2018","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica de Ricardo Alves, retratando os quilombos da cidade de Cabo Frio. Abertura da exposi\u00e7\u00e3o no dia 29 de setembro de 2018, \u00e0s 15 horas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":513,"id_event":3923,"name":"Roda de Dan\u00e7as Afro-brasileiras","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as de origem afro-brasileira, com o Grupo Griot - Pesquisa, Difus\u00e3o, Mem\u00f3ria e Tradi\u00e7\u00e3o Afro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":514,"id_event":3924,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Itinerante: Flora da Serra do Espinha\u00e7o Ilustra\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas de Angela Felisberto Giannetti","shortDescription":"As obras que integram esta exposi\u00e7\u00e3o t\u00eam por objeto plantas que se acham situadas na biosfera da serra do Espinha\u00e7o, acima de 800 metros de altitude, e localizadas, principalmente, na regi\u00e3o central de Minas Gerais, onde Cordisburgo est\u00e1 inserida.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-12","rule.until":"2018-11-30","rule.price":""},{"index":515,"id_event":3925,"name":"A imprensa valadarense: seus registros e import\u00e2ncia na historia da cidade","shortDescription":"Com exposi\u00e7\u00e3o de objetos e fotos a exposi\u00e7\u00e3o resgata o papel e a  import\u00e2ncia hist\u00f3rica da imprensa na cidade de Gov.Valadares, que, neste ano completou 80 anos de emancipa\u00e7\u00e3o politica.\nObjetos como c\u00e2maras,microfones,   fotografias, edi\u00e7\u00f5es de jornais da d\u00e9cada de 30, 40, 50 e outros, ser\u00e3o exibidos no per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9392","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-10","rule.until":"2018-09-30","rule.price":""},{"index":516,"id_event":3927,"name":"Moedas do Brasil","shortDescription":"O evento expositivo apresenta as moedas brasileiras e como as mesmas podem informar e retratar a hist\u00f3ria e a economia do pa\u00eds, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de modelos educativos alicer\u00e7ados nas transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas pelas quais o pa\u00eds passou.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13705","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":840.0,"rule.endsAt":"23:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"2018-09-25","rule.price":"R$ 0,00"},{"index":517,"id_event":3928,"name":"EXPO PM","shortDescription":"O IHGP e a Pol\u00edcia Militar atrav\u00e9s de termo de coopera\u00e7\u00e3o reuniram artefatos representativos da Pol\u00edcia Militar que se encontram no acervo do silogeu e expuseram ao p\u00fablico como forma de demonstrar a passagem do bicenten\u00e1rio da corpora\u00e7\u00e3o militar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13705","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-03","rule.until":"2018-09-28","rule.price":"R$ 0,00"},{"index":518,"id_event":3931,"name":"teste1","shortDescription":"dfhgfjfjjj","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8948","rule.startsAt":"03:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"04:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":519,"id_event":3932,"name":"12\u00aa Primavera dos Museus","shortDescription":"Museu das Bandeiras (Ibram\/MinC) promove a 12\u00aa Primavera dos Museus com o tema \u201cCelebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus\u201d\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-19","rule.price":"gratuito "},{"index":520,"id_event":3951,"name":"Evento Cultural","shortDescription":"Tramanda\u00ed uma hist\u00f3ria para lembrar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"12:30","rule.duration":330.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-24","rule.price":"gratuito"},{"index":521,"id_event":3952,"name":"12\u00ba Primavera dos Museus","shortDescription":"Programa\u00e7\u00e3o\n9h - I Caf\u00e9 com Ci\u00eancia: Saborear o saber museal de educar e contribuir para a a preserva\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico, natural e cultural (Atividade Interna)\n\n14h - Mesa-redonda: Celebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus.\n\nPainel: UFAL - Qual extens\u00e3o queremos?","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":522,"id_event":3979,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Salve Maria e os tambores do Ros\u00e1rio\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria em homenagem aos Tamborzeiros do Ros\u00e1rio da Irmandade do Ros\u00e1rio dos Homens Pretos de Ara\u00e7ua\u00ed. Abertura: Cortejo com o Grupo de Tamborzeiros de Ara\u00e7ua\u00ed e Grupo da Folia de Reis do Arraial dos Crioulos\/ Ara\u00e7ua\u00ed da Pra\u00e7a do F\u00f3rum at\u00e9 o Museu de Ara\u00e7ua\u00ed.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14773","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-16","rule.until":"2018-12-16","rule.price":"3,00"},{"index":523,"id_event":3980,"name":"Roda de Conversa  com os Tamborzeiros mirins","shortDescription":"Roda de Conversa dos aprendizes do Museu Escola e visitantes com os representantes do Grupo dos Tamborzeiros, participa\u00e7\u00e3o especial dos tamborzeiros mirins, estudantes da Escola Estadual Leopoldo Pereira, Educand\u00e1rio local, que permitiu a realiza\u00e7\u00e3o do evento em hor\u00e1rio escolar para fortalecimento da cultura. Contou com a participa\u00e7\u00e3o do fot\u00f3grafo Lori Figueir\u00f3.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14773","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":524,"id_event":3981,"name":"A\u00e7\u00e3o Educativa \"Salve Maria! Os Tambores do Ros\u00e1rio\"","shortDescription":"A\u00e7\u00e3o Educativa com os aprendizes do Museu Escola. Apresenta\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o e do livro \"Salve Maria! Os Tambores do Ros\u00e1rio\"  para as crian\u00e7as que frequentam o Museu-Escola para que compreendam a import\u00e2ncia da tradi\u00e7\u00e3o cultural da Irmandade dos Homens Pretos de Ara\u00e7ua\u00ed e que saibam reproduzir as informa\u00e7\u00f5es para visitantes do museu e divulgar a exposi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14773","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":525,"id_event":3982,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos recebe diversos concertos \u00e0s quartas-feiras para apresenta\u00e7\u00e3o aberta ao p\u00fablico. No dia 26 de setembro o palco ser\u00e1 de Clayton Vetromilla, professor no Instituto Villa-Lobos da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, com seu viol\u00e3o. N\u00e3o percam!\n\nIngresso: R$ 1,00","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-26","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":526,"id_event":3986,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro, onde \u00e9 apresentado um recital de m\u00fasica brasileira, com destaque para o g\u00eanero musical Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":527,"id_event":3987,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX. No Museu Villa-Lobos os participantes conhecem o espa\u00e7o expositivo e assistem a um concerto did\u00e1tico com obras de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-17","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":528,"id_event":3988,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove\u00a0o encontro entre diversos corais e grupos musicais\u00a0dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos, na Rua Sorocaba, 200.\u00a0\n\nCorais Participantes: Coral da Escola Eleva, Coral VozeRio e Coral da Escola Alem\u00e3 Corcovado","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-26","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":529,"id_event":3989,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"Dia 31 de outubro o Museu Villa_lobos receber\u00e1 a violonista\u00a0Tam\u00edres Rampinelli, musicista formada em m\u00fasica com habilita\u00e7\u00e3o em viol\u00e3o na Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ), no evento Quartas Concertantes. Ela ir\u00e1 apresentar o recital\u00a0Viol\u00e3o Brasileiro, dedicado a compositores que foram importantes expoentes da linguagem e da forma\u00e7\u00e3o do viol\u00e3o no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-31","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":530,"id_event":4009,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove\u00a0o encontro entre diversos corais e grupos musicais\u00a0dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos, na Rua Sorocaba, 200.\u00a0\n\nCorais Participantes: Grupo Coral da EM Francisco Alves e Grupo de Flautas da EM Francisco Alves","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-11","rule.until":"","rule.price":"Entrada Franca"},{"index":531,"id_event":4024,"name":"S\u00e3o Jos\u00e9 de todos os esportes","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o S\u00e3o Jos\u00e9 de todos os esportes retrata a mem\u00f3ria esportiva da cidade a partir da funda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Esportiva S\u00e3o Jos\u00e9, iniciada em 1913 at\u00e9 idos de 2010. Fotos, diplomas e cartazes expostos ajudam a resgatar a hist\u00f3ria do esporte de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, assim como a dos personagens que a representam.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-02","rule.until":"2022-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":532,"id_event":4025,"name":"Memorial S\u00e3o Jos\u00e9 E.C.","shortDescription":"O Futebol Profissional da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos \u00e9 o tema principal da Exposi\u00e7\u00e3o, que presta homenagem aos dirigentes, torcedores, treinadores, jogadores e esportistas que fizeram e fazem a hist\u00f3ria da cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-02","rule.until":"2022-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":533,"id_event":4026,"name":"Estrelas do Futebol","shortDescription":"Seguindo o conceito de que a hist\u00f3ria s\u00f3 fala dos vencedores, mais do que um simples t\u00edtulo, a exposi\u00e7\u00e3o \u201cEstrelas do Futebol \u2013 o segredo est\u00e1 nas vit\u00f3rias\u201d retrata a trajet\u00f3ria vencedora do futebol feminino de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, considerado hoje um dos melhores do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-02","rule.until":"2022-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":534,"id_event":4027,"name":"T\u00fanel do Tempo","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o descreve a vitoriosa trajet\u00f3ria esportiva da cidade atrav\u00e9s de algumas de suas modalidades mais tradicionais: Basquetebol, futebol, futsal, jud\u00f4, nata\u00e7\u00e3o e voleibol, representadas por fotos, medalhas, chuteira, trof\u00e9us, entre outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-02","rule.until":"2022-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":535,"id_event":4032,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a do Quarteto Quintal do Villa em dois hor\u00e1rios, as 10:00 e 14:00 hrs. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral, por\u00e9m esta sujeito a lota\u00e7\u00e3o nesses casos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-08","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":536,"id_event":4033,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Mais uma edi\u00e7\u00e3o do Miniconcerto did\u00e1tico se aproxima. Dessa vez contaremos com a presen\u00e7a do Trio Tuhu em dois hor\u00e1rios, as 8:30 e 10:30 hrs. Lembramos que os Miniconcertos podem ser agendados para grupos de m\u00fasicos, compositores e estudantes, al\u00e9m de ser aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico em geral, por\u00e9m esta sujeito a lota\u00e7\u00e3o nesses casos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"09:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-10","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":537,"id_event":4062,"name":"Evento teste","shortDescription":"Teste","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":538,"id_event":4089,"name":"Dia do Muse\u00f3logo","shortDescription":"O dia do muse\u00f3logo ser\u00e1 comemorado no Museu da PM do Par\u00e1 com um conjunto de palestras que procuram refletir o of\u00edcio do muse\u00f3logo na realidade amaz\u00f4nica e as perspectivas de sua atua\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":539,"id_event":4097,"name":"1\u00ba Festival Frade Cervejeiro","shortDescription":"Cerveja artesanal, gastronomia e show de Rock com L\u00e9o Barreto.\nO evento \u00e9 uma parceria do Mart com o Grupo de Cervejeiros Artesanais de Cabo Frio e reunir\u00e1 produtores artesanais da bebida, op\u00e7\u00f5es de gastronomia e contar\u00e1 com visita\u00e7\u00e3o gratuita aos espa\u00e7os expositivos do museu e show de rock e blues.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":540,"id_event":4098,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Outubro","shortDescription":"Nesta quinta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":541,"id_event":4099,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Outubro","shortDescription":"Nesta quinta edi\u00e7\u00e3o do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! Voltado para estudantes do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":542,"id_event":4100,"name":"Lan\u00e7amento do Livro \"O Reino das Palavras Encantadas\", de Jaqueline Brum, e Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria.","shortDescription":"O Reino das Palavras Encantadas \u00e9 uma hist\u00f3ria que convida crian\u00e7as de todas as idades a mergulhar no universo liter\u00e1rio de uma maneira l\u00fadica e divertida. O livro \u00e9 todo colorido, com conte\u00fado e palavras adequadas ao p\u00fablico infantil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":543,"id_event":4101,"name":"Bate-papo \"Patrim\u00f4nio Cultural\"","shortDescription":"O Dia do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico \u00e9 comemorado em 17 de agosto, dia em que nasceu Rodrigo Mello Franco de Andrade. Advogado, escritor e jornalista, ele esteve envolvido na cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (SPHAN, atual IPHAN) em 1937, permanecendo na dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o at\u00e9 1969, ano de seu falecimento. O SPHAN representou a inaugura\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica patrimonial no Brasil","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-08-13","rule.until":"2018-08-17","rule.price":"0,00"},{"index":544,"id_event":4102,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o e Oficina \"Tapete Arraiolo\"","shortDescription":"O Museu do Diamante\/Ibram, em Diamantina (MG), abrir\u00e1 nesta sexta-feira (31\/08), \u00e0s 17h, a exposi\u00e7\u00e3o \u201cTapetes Arraiolos\u201d, da artes\u00e3 V\u00e2nia Salis, que permanecer\u00e1 aberta para visita\u00e7\u00e3o de 01 a 16 de setembro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-01","rule.until":"2018-09-16","rule.price":"0,00"},{"index":545,"id_event":4103,"name":"Duo de Piano e Violino","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o musical com a prof\u00aa Antonia Javiera e o prof. Frederico Silva Santos, da UFVJM.\n\nAtividade da 12\u00aa Primavera dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":546,"id_event":4104,"name":"Oficina \"Caixa Misteriosa\"","shortDescription":"Os educadores do Museu do Diamante\/Ibram extrapolam os muros da institui\u00e7\u00e3o para levarem a Oficina \"Caixa Misteriosa\" para a Escola Estadual Leopoldo de Miranda\/Diamantina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-20","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":547,"id_event":4105,"name":"Distribui\u00e7\u00e3o de Mudas de Rosas","shortDescription":"O Museu do Diamante\/Ibram distribuir\u00e1 neste domingo (23\/09) mudas de rosas para a comunidade. \n\nAtividade da 12\u00aa Primavera de Museus. \n\nGaranta a sua!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":548,"id_event":4106,"name":"Passarinhar","shortDescription":"Nesta Primavera dos Museus 2018, tem oficina, exposi\u00e7\u00e3o e bate-papo com a Esta\u00e7\u00e3o Espinha\u00e7o e Instituto Biotr\u00f3picos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"06:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"08:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-22","rule.price":"0,00"},{"index":549,"id_event":4107,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Caderno de Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Museal - PNEM","shortDescription":"Roda de Conversa e apresenta\u00e7\u00e3o do Caderno de Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Museal - PNEM. \nO evento \u00e9 gratuito e aberto a todos os p\u00fablicos.\n\nAtividade da 12\u00aa Primavera dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":550,"id_event":4109,"name":"Semana da Crian\u00e7a","shortDescription":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, pintura facial e gincana gratuitas em comemora\u00e7\u00e3o a Semana da crian\u00e7a 2018. \n\nEvento gratuito!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-09","rule.until":"2018-10-10","rule.price":"0,00"},{"index":551,"id_event":4110,"name":"Programa\u00e7\u00e3o \"Outubro Rosa\"","shortDescription":"Palestra sobre o C\u00e2ncer de Mama, com a enfermeira Samuellany  Cenas de Aguilar e apresenta\u00e7\u00e3o com o Grupo de Dan\u00e7a \"Tribo, Corpo Raiz\". \n\nEvento gratuito!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-16","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":552,"id_event":4111,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o: Um olhar das crian\u00e7as sobre o Mauc","shortDescription":"Idealizada pela servidora Auric\u00e9lia Reis, arquivista do MAUC, e organizada por toda a equipe do Museu, ela ser\u00e1 composta por uma retrospectiva dos Sal\u00f5es Infantis ocorridos nas d\u00e9cadas de 1960, 70 e 80, al\u00e9m de expor os trabalhos desenvolvidos durante as oficinas de Isogravura, Colagem e Arte Naif que o MAUC ofereceu como parte da programa\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Corredor Cultural 2018. Far\u00e1 parte, ai","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6699","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":553,"id_event":4114,"name":"Oficina Livre de Canto \u2013 Viva a Express\u00e3o da Voz Feminina, com K\u00e9ren-Hapuk","shortDescription":"A oficina abordar\u00e1 os seguintes temas: Hist\u00f3ria e Fun\u00e7\u00f5es da m\u00fasica \u2013 o reflexo cultural da sociedade; Feminismo \u2013 Luta, express\u00e3o e Arte; A mulher na m\u00fasica; T\u00e9cnicas de canto \u2013 para a descoberta do corpo e para um ser livre; Pr\u00e1tica de canto e da express\u00e3o de si mulher.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":554,"id_event":4115,"name":"M\u00fasica No Convento - Outubro","shortDescription":"A cantora apresentar\u00e1 um repert\u00f3rio de compositoras brasileiras, que abordar\u00e1 per\u00edodos hist\u00f3ricos do Brasil atrav\u00e9s da m\u00fasica e da arte da composi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 um show simb\u00f3lico para honrar a  criatividade e atua\u00e7\u00e3o feminina no mundo da m\u00fasica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":555,"id_event":4119,"name":"Astronomia no Museu - Outubro","shortDescription":"Palestra \u201c\u00c1gua em Marte - vida e civiliza\u00e7\u00e3o\u201d, com Marcelo Fernandes - Coordenador da Rede Rio Astronomia, membro e coordenador do ASTEROID DAY Brasil, e em seguida, observa\u00e7\u00e3o dos astros em evid\u00eancia.  \nInforma\u00e7\u00f5es: Rede Rio Astronomia (22) 999143052","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":556,"id_event":4136,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Meus Diamantes\"","shortDescription":"O Museu do Diamante\/Ibram, em Diamantina (MG), abrir\u00e1 na quinta-feira (11\/10), \u00e0s 19h, a exposi\u00e7\u00e3o \u201cMeus Diamantes\u201d, da artista Graciola Rodrigues, que permanecer\u00e1 aberta para visita\u00e7\u00e3o de 12 a 30 de outubro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-12","rule.until":"2018-10-30","rule.price":"0,00"},{"index":557,"id_event":4141,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria Fora do Contexto","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria Objeto fora do Contexto tem como\nobjetivo,  apresentar pe\u00e7as do nosso acervo que n\u00e3o\nest\u00e3o atualmente na nossa exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-10-30","rule.price":""},{"index":558,"id_event":4142,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria Varal de Mem\u00f3rias","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o Varal de Mem\u00f3rias, visa apresentar a\u00e7\u00f5es educativas dos Museus Ibram em Goi\u00e1s nos \u00faltimos nove anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":559,"id_event":4143,"name":"Semana das Crian\u00e7as","shortDescription":"O Museu das Bandeiras, promover\u00e1 de 9 a 11 de outubro a semana das crian\u00e7as. Durante esses dias ser\u00e3o realizadas diversas atividades culturais e l\u00fadicas voltadas para crian\u00e7as e adolescentes das escolas municipais da cidade","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-09","rule.until":"2018-10-11","rule.price":""},{"index":560,"id_event":4144,"name":"JAZIDA","shortDescription":"A instala\u00e7\u00e3o, ao ar livre, faz parte do Circuito de Arte Contempor\u00e2nea do Museu do A\u00e7ude - Projetos Tempor\u00e1rios","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"2018-11-30","rule.price":" Inteira\/meia: R$6,00\/3,00"},{"index":561,"id_event":4146,"name":"Debret e a Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa no Brasil - 200 anos","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o em comemora\u00e7\u00e3o dos 200 anos da Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa no Brasil","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7252","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2017-02-03","rule.until":"2017-04-02","rule.price":""},{"index":562,"id_event":4148,"name":"Lan\u00e7amento de Cat\u00e1logo: Encontro de Colecionadores: Cores de Fayga","shortDescription":"Evento de lan\u00e7amento do cat\u00e1logo da exposi\u00e7\u00e3o Encontro de colecionadores: Cores de Fayga","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":563,"id_event":4149,"name":"15\u00aa Semana de Museus","shortDescription":"Atividade educativa: Oficina de brinquedos utilizando materiais de descarte com o artista Deneir Martins","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2017-05-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":564,"id_event":4150,"name":"Cole\u00e7\u00e3o Castro Maya: Sociedade dos Cem Bibli\u00f3filos do Brasil em destaque","shortDescription":"mostra do acervo Castro Maya enfocando a obra gr\u00e1fica e art\u00edstica produzida pela Sociedade dos Cem Bibli\u00f3filos do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"2018-11-30","rule.price":"R$6,00\/3,00 - inteira\/meia"},{"index":565,"id_event":4151,"name":"Os Amigos da Gravura - Felipe Barbosa","shortDescription":"Mostra apresentando trabalhos do artista e lan\u00e7amento da obra criada especialmente para o Projeto Os Amigos da Gravura","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-06-06","rule.until":"2018-11-15","rule.price":"R$6,00\/3,00 - inteira\/meia"},{"index":566,"id_event":4152,"name":"Lan\u00e7amento de Cat\u00e1logo Os Amigos da Gravura - 25 anos","shortDescription":"Evento de lan\u00e7amento de cat\u00e1logo em comemora\u00e7\u00e3o dos 25 anos do Projeto Os Amigos da Gravura com o artista Toz Viana e sua obra Povo Ins\u00f4nia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-07","rule.until":"","rule.price":""},{"index":567,"id_event":4153,"name":"Encontro com Professores - Arte Contempor\u00e2nea no Museu do A\u00e7ude","shortDescription":"Encontro de professores para visita - guiada ao Circuito de Arte Contempor\u00e2nea no Museu do A\u00e7ude","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":568,"id_event":4154,"name":"12\u00aa Primavera de Museus","shortDescription":"Atividade educativa: oficina de curadoria para crian\u00e7as","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":569,"id_event":4155,"name":"16\u00aa Semana de Museus","shortDescription":"Atividade educativa: oficina de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":570,"id_event":4156,"name":"Livreto Circuito de Arte Contempor\u00e2nea","shortDescription":"Lan\u00e7amento do livreto das obras que integram o Circuito de Arte Contempor\u00e2nea do Museu do A\u00e7ude - Projetos Tempor\u00e1rios 2017\/2018","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":571,"id_event":4157,"name":"Circuito de Arte Contempor\u00e3nea","shortDescription":"em 1999 o Espa\u00e7o de Instala\u00e7\u00f5es Permanentes \u2013 que contou com a curadoria de Marcio Doctors at\u00e9 2008 e incorporou as obras dos artistas contempor\u00e2neos Anna Maria Maiolino, Eduardo Coimbra, Helio Oiticica, Iole de Freitas, Lygia Pape, Nuno Ramos e Piotr Uklanski. Em 2016 o Circuito de Arte Contempor\u00e2nea inaugurou os trabalhos de mais tr\u00eas artistas: Angelo Venosa, Jos\u00e9 Resende e Waltercio Caldas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2016-03-03","rule.until":"2025-12-30","rule.price":"R$6,00\/3,00 - inteira\/meia"},{"index":572,"id_event":4158,"name":"Castro Maya e a Natureza do Rio","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o retrata o envolvimento de Castro Maya com a natureza em duas dimens\u00f5es: o colecionador de imagens sobre a paisagem natural do Rio de Janeiro e sua gest\u00e3o em favor da preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio natural da cidade como administrador da Floresta da Tijuca de 1943 a 1946.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-03","rule.until":"2025-12-30","rule.price":"R$6,00\/3,00 - inteira\/meia"},{"index":573,"id_event":4159,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Permanente no Museu do A\u00e7ude","shortDescription":"O Museu do A\u00e7ude exibe cole\u00e7\u00f5es de azulejaria e lou\u00e7a do Porto, arte oriental e artes aplicadas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":574,"id_event":4164,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Permanente do Museu da Ch\u00e1cara do C\u00e9u","shortDescription":"O Museu da Ch\u00e1cara do C\u00e9u exibe cole\u00e7\u00f5es de arte de diversos per\u00edodos, e de diferentes origens, livros raros, mobili\u00e1rio e artes decorativas, distribu\u00eddas em uma casa com tr\u00eas pavimentos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":575,"id_event":4170,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"No primeiro semestre de 2018 foi oferecido um curso b\u00e1sico de espanhol para as estagi\u00e1rias e funcion\u00e1rios dos museus de Alc\u00e2ntara por meio do apoio da superintend\u00eancia de cultura popular do Maranh\u00e3o. A professora Renata Rocha conduziu as aulas.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-08","rule.until":"2018-06-11","rule.price":""},{"index":576,"id_event":4171,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"roda de conversa conduzida pela psic\u00f3loga do IFMA Campus Alc\u00e2ntara Rita Silva. Neste encontro a psic\u00f3loga enfocou a autoestima.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-12","rule.until":"","rule.price":""},{"index":577,"id_event":4172,"name":"OFICINA NO MUSEU","shortDescription":"Oficina voltada para o ensino dos pontos b\u00e1sicos de costura como espinha de peixe, ponto atr\u00e1s, al\u00e9m de alinhavar, cerzir, pregar bot\u00e3o. Ministrada pela costureira de Alc\u00e2ntara Erinilce Pereira S\u00e1 e com o apoio da artes\u00e3 Joralda Ribeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-20","rule.until":"2018-03-22","rule.price":""},{"index":578,"id_event":4173,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"A equipe da Secretaria de Meio Ambiente de Alc\u00e2ntara ministrou uma palestra abordando algumas particularidades ambientais do munic\u00edpio, potencialidades para o turismo e os principais problemas ambientais que Alc\u00e2ntara enfrenta.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-26","rule.until":"","rule.price":""},{"index":579,"id_event":4175,"name":"MUSEU ANFITRI\u00c3O","shortDescription":"A partir do agendamento, grupo escolares s\u00e3o atendidos com um conjunto de atividades especiais tais como media\u00e7\u00e3o  diferenciada, jogos culturais, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos, palestras e o uso da brinquedoteca.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":580,"id_event":4176,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"O arque\u00f3logo Deusd\u00e9tit Carneiro do Centro de Hist\u00f3ria Natural, Arqueologia e Paleontologia do Maranh\u00e3o conduziu uma palestra sobre os grupos ind\u00edgenas que ocupavam a regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara no passado e os grupos que ainda est\u00e3o presentes no estado, com a respectiva localiza\u00e7\u00e3o. Foi abordada tamb\u00e9m as principais amea\u00e7as para esses grupos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":581,"id_event":4177,"name":"MUSEU PARA LEITURA","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o Museu para Leitura com 3 atividades: conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias, mostra de livros que inspiraram filmes e evolu\u00e7\u00e3o da escrita com \u201cEra assim... assim \u00e9... como ser\u00e1?\u201d, abordando a evolu\u00e7\u00e3o da escrita a partir da experi\u00eancia de escrever com penas, utilizar uma m\u00e1quina de escrever e manusear um notebook.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-04-10","rule.until":"2018-04-26","rule.price":""},{"index":582,"id_event":4186,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"A diretora do MCHA, Karina Waleska, ministrou uma palestra sobre a Festa do Divino de Alc\u00e2ntara, antecedendo o festejo no m\u00eas de maio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":583,"id_event":4187,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"A diretora do MCHA, Karina Waleska, ministrou uma palestra sobre a Festa do Divino de Alc\u00e2ntara, antecedendo o festejo no m\u00eas de maio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":584,"id_event":4188,"name":"SEMANA NACIONAL DE MUSEUS: Museus hiperconectados: novas abordagens, novos p\u00fablico.","shortDescription":"A convite da diretora do Centro de Cultura Popular Domingos Vieira Filho, Ana Cla\u00fadia Damasceno, o Museu foi convidado a realizar duas palestras sobre a SNM e o papel do IBRAM, enquanto articulador da pol\u00edtica nacional de museus. Essas  palestras foram conduzidas pela pela educadora Liz Renata Dias e pelo t\u00e9cnico em assuntos culturais Yuri Logrado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-07","rule.until":"","rule.price":""},{"index":585,"id_event":4189,"name":"SEMANA NACIONAL DE MUSEUS: Museus hiperconectados: novas abordagens, novos p\u00fablico.","shortDescription":"A convite da diretora do Museu Hist\u00f3rico e Art\u00edstico do Maranh\u00e3o, a educadora do MCHA foi convidada a participar da mesa redonda \u201ca\u00e7\u00f5es educativas em museus\u201d para apresentar as experi\u00eancias desenvolvidas pelo Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":586,"id_event":4190,"name":"16\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS: \u201cMuseus hiperconectados: novas abordagens, novos p\u00fablicos\u201d","shortDescription":"Por a SNM coincidir com o per\u00edodo do festejo do Divino Esp\u00edrito Santo em Alc\u00e2ntara, O museu realizou \u201cO Museu na Festa do Divino\u201d. Foram oferecidas para a comunidade uma exposi\u00e7\u00e3o sobre \u201cAltares na festa do Divino\u201d, conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias, ba\u00fa do conhecimento \u201cFesta do Divino\u201d e oficinas de trabalhos artesanais conduzidas por Valdecy Cantanhede.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-20","rule.price":""},{"index":587,"id_event":4191,"name":"RODA DE CONVERSA","shortDescription":"A diretora do Forte Santo Antonio da Barra no Espig\u00e3o, M\u00e1rcia Sousa, convidou a educadora do MCHA para conduzir uma roda de conversa com os estagi\u00e1rios sobre os museus. Essa roda de conversa integrou o programa de qualifica\u00e7\u00e3o realizado em S\u00e3o Lu\u00eds pela superintend\u00eancia de cultura do Estado. Nela discutiu-se o papel dos museus no passado e no presente","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-21","rule.until":"","rule.price":""},{"index":588,"id_event":4192,"name":"PALESTRA MUSEUS E P\u00daBLICO","shortDescription":"A superintend\u00eancia de cultura popular do Maranh\u00e3o organizou no m\u00eas de maio um ciclo de palestras voltado para museus todas as ter\u00e7as-feiras. A educadora do museu ministrou uma palestra sobre \u201cMuseus e P\u00fablico\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":589,"id_event":4193,"name":"OFICINA DE ARTESANATO DE PO\u00c7OS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"Em homenagem a semana de meio ambiente foi realizada uma programa\u00e7\u00e3o que incluiu a visita ao po\u00e7o do museu, uma breve explana\u00e7\u00e3o sobre aspectos hist\u00f3ricos em torno da exist\u00eancia de muitos po\u00e7os de \u00e1gua de Alc\u00e2ntara e por fim a realiza\u00e7\u00e3o de uma oficina de confec\u00e7\u00e3o de po\u00e7os em miniatura conduzida pela estagi\u00e1ria do MCHA Karoline Cantanhede.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":590,"id_event":4196,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"O curador da Casa da Festa ou Centro de Cultura Popular Domingos Vieira Filho em S\u00e3o Lu\u00eds-MA, Cl\u00e1udio Vasconcelos, ministrou uma palestra sobre manifesta\u00e7\u00f5es culturais maranhenses, dando destaque ao S\u00e3o Jo\u00e3o do Maranh\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-11","rule.until":"","rule.price":""},{"index":591,"id_event":4197,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"A turism\u00f3loga e professora de espanhol Renata Rocha conduziu uma palestra exibindo algumas propostas de a\u00e7\u00f5es educativas em museus e a import\u00e2ncia dessas atividades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":592,"id_event":4198,"name":"F\u00c9RIAS NA BRINQUEDOTECA","shortDescription":"No m\u00eas de julho o museu busca se tornar um espa\u00e7o de utiliza\u00e7\u00e3o nas f\u00e9rias. Para tanto, a brinquedoteca do MCHA ofereceu atividades de conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias, oficinas, pr\u00e1ticas de desenho e pintura, sorteios, al\u00e9m de brinquedos e jogos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-07-18","rule.until":"2018-07-24","rule.price":""},{"index":593,"id_event":4199,"name":"MUSEU ANFITRI\u00c3O","shortDescription":"A equipe educativa do museu recebeu a escola do povoado de Jape\u00fa com o programa Museu Anfitri\u00e3o, momento em que os alunos conheceram o acervo, participaram da din\u00e2mica da caixa pergunta no processo de visita\u00e7\u00e3o, assistiram um v\u00eddeo sobre Alc\u00e2ntara e participaram dos jogos culturais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-20","rule.until":"","rule.price":""},{"index":594,"id_event":4200,"name":"PROGRAMA DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O NOS MUSEUS DE ALC\u00c2NTARA","shortDescription":"O ativista e l\u00edder comunit\u00e1rio das comunidades quilombolas de Alc\u00e2ntara S\u00e9rvulo Borges ministrou uma palestra abordando o processo de forma\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas e a import\u00e2ncia hist\u00f3rica, cultural e social dessas comunidades para o munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara, destacando tamb\u00e9m os conflitos envolvendo a base espacial de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-30","rule.until":"","rule.price":""},{"index":595,"id_event":4201,"name":"SEMANA DE CULTURA POPULAR","shortDescription":"No per\u00edodo de 20 a 26 de agosto ocorreu a semana de cultura popular promovida pela Secretaria Estadual de Cultura. O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara foi convidado a participar ofertando uma oficina de artesanato de po\u00e7os hist\u00f3ricos. Esta foi conduzida pela equipe educativa do MCHA.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":596,"id_event":4202,"name":"MUSEU ANFITRI\u00c3O","shortDescription":"Por meio do contato com a professora Maria foi realizada uma manh\u00e3 de atividades com as crian\u00e7as da escola municipal Ramalho Marques. Esta escola ainda n\u00e3o conhecia o museu. Assim, visitaram todos os espa\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o, participaram de atividade de conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias, jogos culturais, utilizaram a brinquedoteca.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-31","rule.until":"","rule.price":""},{"index":597,"id_event":4214,"name":"teste2","shortDescription":"testetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetestetesteteste ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":598,"id_event":4239,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-07","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":599,"id_event":4240,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX. No Museu Villa-Lobos os participantes conhecem o espa\u00e7o expositivo e assistem a um concerto did\u00e1tico com obras de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-21","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":600,"id_event":4241,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove\u00a0o encontro entre diversos corais e grupos musicais\u00a0dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o\u00a0teremos a participa\u00e7\u00e3o do Grupo de\u00a0Flautas e Grupo Coral da E.M Francisco Alves.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-09","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":601,"id_event":4242,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove\u00a0o encontro entre diversos corais e grupos musicais\u00a0dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o\u00a0teremos a participa\u00e7\u00e3o dos Grupo de violino do Projeto Social Lar Fabiano de Cristo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-30","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":602,"id_event":4243,"name":"Projeto Andan\u00e7as","shortDescription":"Odette Ernert Dias e seu neto, Louren\u00e7o Vasconcellos compartilham o palco do Museu Villa-Lobos em uma concerto de Flauta e Vibrafone\u00a0que pretende\u00a0criar pontes entre as diferentes gera\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da m\u00fasica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-27","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":603,"id_event":4244,"name":"Quartas Concertantes","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos recebe diversos concertos \u00e0s quartas-feiras para apresenta\u00e7\u00e3o aberta ao p\u00fablico. No dia 28 de novembro o palco ser\u00e1 do\u00a0quarteto composto por Marina Zambon Gambini (Flauta), Dalibor Svab (Violino), Miguel Barrenechea (Viola) e\u00a0Karen Barbosa (Violoncelo).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":604,"id_event":4245,"name":"Recital de \u00d3rg\u00e3o de Tubos","shortDescription":"O Museu Regional recebe a organista Elisa Freixo para um concerto dedicado \u00e0 Semana Santa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":605,"id_event":4246,"name":"Cristo Crucificado","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Cristo Crucificado","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6110","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-04","rule.until":"","rule.price":""},{"index":606,"id_event":4247,"name":"Maratona de Museus  (Ibram & Wikip\u00e9dia) dias  06\/11 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A Maratona de Museus  acontecer\u00e1 no dia 06 de novembro, simultaneamente nas cidades de Bras\u00edlia, Recife e Rio de Janeiro das 09:00 \u00e0s 18:00. O Museu Hist\u00f3rico Nacional foi convidado a participar do evento. No local ser\u00e3o disponibilizados 21 computadores, solicitamos que o t\u00e9cnico  informe na ficha de inscri\u00e7\u00e3o se usar\u00e1 um dos computadores ou levar\u00e1 seu notebook. Haver\u00e1 cadeiras extras e rede.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":607,"id_event":4248,"name":"Cerim\u00f4nia da Abertura da VIII Semana Fluminense de Patrim\u00f4nio -  04\/12  das 14:00 \u00e0s 20:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A Semana Fluminense do Patrim\u00f4nio (SFP), em 2018, entra em sua 8\u00aa  edi\u00e7\u00e3o,\u00e9 um evento anual que visa promover a valoriza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio material e imaterial fluminense e ampliar o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o sobre seu patrim\u00f4nio em suas diversas express\u00f5es.\nPalestrantes : Paulo Knauss Museu Hist\u00f3rico Nacional) e Alexander  Kellner (Museu Nacional \/ UFRJ).\nhttp:\/\/www.patrimoniofluminense.rj.gov.br\/","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":330.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-04","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":608,"id_event":4251,"name":"Recital de \u00d3rg\u00e3o de Tubos","shortDescription":"Em parceria com a Professora Doutora Christianni Morais, do Departamento de Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei (UFSJ), o Museu Regional promove um Recital de \u00d3rg\u00e3o de Tubos, apresentado pela organista Elisa Freixo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":609,"id_event":4252,"name":"Elos da Liberdade","shortDescription":"O Museu Regional, em parceria com outras 9 institui\u00e7\u00f5es culturais, realiza a 16\u00aa Semana de Museus, entre os dias 14 e 26 de maio. S\u00e3o 22 eventos programados, em S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei e Tiradentes, ligados por um \u00fanico tema: a presen\u00e7a, resist\u00eancia e hist\u00f3ria da cultura afro-brasileira em Minas Gerais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-14","rule.until":"2018-05-26","rule.price":"Gratuito"},{"index":610,"id_event":4254,"name":"Museu e praia I - Tartarugas ao mar!","shortDescription":"A Base do TAMAR de Guriri, S\u00e3o Mateus\/ES ser\u00e1 aberta ao p\u00fablico em geral para a visita ao Museu Aberto das Tartarugas Marinhas, com possibilidade de soltura de filhotes de tartarugas marinhas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9365","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":611,"id_event":4255,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Acervo do Forte Defensor Perp\u00e9tuo","shortDescription":"O Forte Defensor Perp\u00e9tuo exibe em seu sal\u00e3o central as pe\u00e7as mais significativas de seu acervo, que inclui artefatos da \u00e9poca da escravid\u00e3o, pe\u00e7as das culturais tradicionais de Paraty, instrumentos musicais e itens arqueol\u00f3gicos. Na pequena sala anexa, h\u00e1 uma instala\u00e7\u00e3o audiovisual com fotografias antigas da cidade acompanhadas de colagem sonora.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-01","rule.until":"2019-03-31","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":612,"id_event":4257,"name":"II Semin\u00e1rio de Museologia e Patrim\u00f4nio Cultural","shortDescription":"O evento acontece em formato de palestras e debates centrados na fun\u00e7\u00e3o do museu junto \u00e0 comunidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":570.0,"rule.endsAt":"18:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"2018-05-19","rule.price":"Gratuito"},{"index":613,"id_event":4291,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Acessos \u00e0 Natureza\"","shortDescription":"O Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei promove atividades em comemora\u00e7\u00e3o a Semana do Meio Ambiente entre os dias 04 a 06 de junho. Dentre as a\u00e7\u00f5es, o museu recebe a exposi\u00e7\u00e3o coletiva \u201cAcessos \u00e0 Natureza\u201d que re\u00fane trabalhos em desenho, gravura, t\u00e9cnicas aguadas e fotografias. A inaugura\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para do dia 05 de junho \u00e0s 19h, ficando em cartaz at\u00e9 15 de julho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":614,"id_event":4292,"name":"3\u00ba Arrai\u00e1 do Z\u00e9 Maria","shortDescription":"A Orquestra Ribeiro Bastos em parceria com a Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, o G.R.E.S. Mocidade de Santo Ant\u00f4nio, a Confraria de S\u00e3o Gon\u00e7alo Garcia e com apoio do Museu Regional, apresentam no pr\u00f3ximo dia 30 de junho, a Terceira Edi\u00e7\u00e3o do Arrai\u00e1 do Z\u00e9 Maria. O evento ser\u00e1 realizado no Largo do Ros\u00e1rio, a partir das 18h, e conta com m\u00fasica animada, dan\u00e7as e comidas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"23:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-30","rule.until":"","rule.price":""},{"index":615,"id_event":4324,"name":"XXIII FIM DE SEMANA NO MUSEU","shortDescription":"O Museu de Hist\u00f3ria Natural (MHN) da Universidade Federal de Alagoas (Ufal) promove o 23\u00ba Fim de Semana no Museu, nos pr\u00f3ximos s\u00e1bado (10) e domingo (11). A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do tradicional evento do museu contar\u00e1 com diversas atividades gratuitas para o p\u00fablico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":616,"id_event":4327,"name":"Evento Rafaela","shortDescription":"Evento realizado por Rafaela.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15114","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"08:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-05","rule.until":"2018-11-09","rule.price":""},{"index":617,"id_event":4328,"name":"Circuito S\u00edtios Hist\u00f3ricos da Rep\u00fablica","shortDescription":"4 \u00aa edi\u00e7\u00e3o do Circuito S\u00edtios Hist\u00f3ricos da Rep\u00fablica, realizada durante a Semana de Museus 2018, no Rio de Janeiro. Projeto em parceria com o Museu da Rep\u00fablica. 200 anos de museus no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15122","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":618,"id_event":4329,"name":"Rede de Colabora\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica","shortDescription":"Cria\u00e7\u00e3o da Rede de Colabora\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. Desdobramento do Circuito S\u00edtios Hist\u00f3ricos da Rep\u00fablica. Parceria com o Projeto de Extens\u00e3o Universit\u00e1ria Turismo Cultural (Unirio) no Campo de Santana.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15122","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":619,"id_event":4331,"name":"Assembleia Geral Ordin\u00e1ria do Conselho Brasileiro de Voluntariado Empresarial CBVE e Prata da Casa  com amostra de cases de Voluntariado Empresarial de Associadas do Concelho  - 7\/11 Das 12:00h \u00e0s 17:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"E hoje \u00e9 dia de planejar os pr\u00f3ximos passos para nosso grupo para 2019\/2020, de forma coletiva, fomentando o voluntariado em rede e criando perspectivas de fortalecimento para o voluntariado empresarial. Agradecemos mais uma vez as Associadas, em especial a Wilson Sons, por receber mais uma vez o Conselho. Hoje encerramos os encontros de 2018 com nossa 4\u00b0 AGO.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-07","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":620,"id_event":4335,"name":"Inverno Cultural UFSJ 2018 (Atra\u00e7\u00f5es especiais)","shortDescription":"Entre os dias 21 e 29 de julho, o Museu Regional recebe uma programa\u00e7\u00e3o especial, que ser\u00e1 parte do 30\u00ba Inverno Cultural UFSJ. S\u00e3o sete eventos, entre apresenta\u00e7\u00f5es teatrais e musicais, al\u00e9mde duas exposi\u00e7\u00f5es de arte, promovidas em parceria com a Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei (UFSJ).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":660.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-21","rule.until":"2018-07-29","rule.price":""},{"index":621,"id_event":4336,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Impress\u00f5es Vivas\"","shortDescription":"No dia 8 de agosto, \u00e0s 18h, o Museu Regional inaugura a exposi\u00e7\u00e3o \"Impress\u00f5es Vivas\", da artista pl\u00e1stica Ana Bello.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":622,"id_event":4337,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Tema, tema. O que se segue \u00e9 um lema\", de Wangui","shortDescription":"Com sua \u00faltima exposi\u00e7\u00e3o individual no Museu Regional em 2000, o artista Wanderley Guilherme, o Wangui, retorna com a exposi\u00e7\u00e3o \u201cTema, tema... O que se segue \u00e9 um lema\u201d. A inaugura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no dia 5 de setembro, \u00e0s 18h, e a mostra \u00e9 composta por obras de reciclagem e telas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":623,"id_event":4338,"name":"12\u00aa Primavera de Museus (I Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Museal)","shortDescription":"Em parceria com o Museu Casa de Padre Toledo e com a Rede de Educadores em Museus (REM - Campo das Vertentes), o Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei (MRSJDR) realiza o \"Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Museal\". As apresenta\u00e7\u00f5es fazem parte da 12\u00aa Primavera de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"2018-09-18","rule.price":""},{"index":624,"id_event":4339,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Sobre Bichos\" - Tatiana Clauzet","shortDescription":"Na quinta-feira, 11 de outubro, o Museu Regional apresenta a exposi\u00e7\u00e3o \"Sobre Bichos\", da artista pl\u00e1stica Tatiana Clauzet, como parte da Semana da Crian\u00e7a.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":510.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-11","rule.until":"","rule.price":""},{"index":625,"id_event":4341,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - Pinturas Hist\u00f3ricas  11\/11\/2018 \u00e0s 14:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Visita mediada na exposi\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o do Estado\" com foco nos quadros pintados no S\u00e9culo XIX pertencentes ao g\u00eanero \"pintura hist\u00f3rica\". \"Combate Naval do Riachuelo, A Ilus\u00e3o do terceiro Reinado, Sess\u00e3o do Conselho de Estado...","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-11","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":626,"id_event":4342,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: Museus. mem\u00f3rias, mulheres e meninas 11\/11\/2018 \u00e0s 15:00h  no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Roda de conversa seguida de atividades para que os pequenos possam conhecer e refletir sobre mulheres inspiradoras. Deste modo, podemos refor\u00e7ar o protagonismo delas na hist\u00f3ria do Brasil. (Vitrines com os uniformes de trabalho (cidadania)).","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-11","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":627,"id_event":4343,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \" Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\" 15\/11\/2018 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Visita Mediada pelo Circuito de Longa Dura\u00e7\u00e3o, na exposi\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o do Estado\", abordando a decad\u00eancia do segundo Imp\u00e9rio e a ascens\u00e3o do Movimento Republicano. \" Batalha do Humait\u00e1 , Combate Naval do Riachuelo, \u00daltimo Baile da Ilha Fiscal. D. Pedro","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-15","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":628,"id_event":4345,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \" A Presen\u00e7a Negra no MHN\" 18\/11\/2018  \u00e0s 14:00h  no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Visita Mediada acerca do acervo de matriz africana e afro-brasileira na exposi\u00e7\u00e3o de Longa Dura\u00e7\u00e3o do MHN buscando discutir a contribui\u00e7\u00e3o dos africanos  e afro-brasileiros  para a forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-18","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":629,"id_event":4346,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria : Mani e suas aventuras no tempo das cavernas  + Oficina de Pinturas 18\/11\/2018 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Visita mediada c\/ conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria na exposi\u00e7\u00e3o Oreretama,  a partir da r\u00e9plica da caverna da Serra da Capivara. A hist\u00f3ria aborda o cotidiano  e as pr\u00e1ticas dos primeiros habitantes  do territ\u00f3rio brasileiro. Logo ap\u00f3s realizaremos oficina de pintura","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":630,"id_event":4348,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: A Umbanda na Hist\u00f3ria do Brasil 20\/11\/2018 das 14:ooh \u00e0s 15:30h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste bonde, iremos visitar a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o, buscando em seu acervo, objetos que evoquem a mem\u00f3ria da Umbanda, religi\u00e3o afro-brasileira que acolhe os arqu\u00e9tipos nacionais.De sua funda\u00e7\u00e3o em 1908 at\u00e9 o papel hist\u00f3rico-social que carrega consigo hoje, nosso n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o percorrer\u00e1 o circuito a fim de valorizar mais um aspecto  da cultura brasileira com fortes influ\u00eancias africanas","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":631,"id_event":4350,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: Mitos e Mentiras do Brasil 25\/11\/2018 \u00e0s 14:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Nossa hist\u00f3ria \u00e9 marcada por diversos epis\u00f3dios  que retratam vers\u00f5es duvidosas de momentos marcantes de nosso pa\u00eds. Ent\u00e3o, se preparou uma visita ao longo das exposi\u00e7\u00f5es onde se ir\u00e1 abordar e debater os mitos, mentiras e constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3rico-sociais a respeito  do Brasil","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-25","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":632,"id_event":4352,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria + Oficina : O Mito Yourub\u00e1 de Oxal\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o do mundo e a pris\u00e3o no Reino de Xamg\u00f4 25\/11\/2018 \u00e0s 15:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A equipe convida as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias p\/conhecerem uma vers\u00e3o diferente sobre a cria\u00e7\u00e3o do mundo, a partir da vers\u00e3o Yorub\u00e1  de forma criativa e interativa.  A Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria ser\u00e1 feita pr\u00f3ximo ao altar de Oxal\u00e1 e falar\u00e1 da cria\u00e7\u00e3o do Mundo e tamb\u00e9m de uma lenda que relaciona os dois Orix\u00e1s.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-25","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":633,"id_event":4354,"name":"12\u00aa Primavera de Museus: document\u00e1rio \"Carioca era um Rio\"","shortDescription":"Durante a 12\u00aa Primavera de Museus, o Forte Defensor Perp\u00e9tuo recebe o professor e documentarista Simpl\u00edcio Neto para exibi\u00e7\u00e3o de seu filme de 2013, \"Carioca era um Rio\" - uma perspectiva hist\u00f3rica, ambiental e sociol\u00f3gica sobre a trajet\u00f3ria do rio que deu nome aos habitantes do Rio de Janeiro. O evento inclui sess\u00e3o extra na Biblioteca Maria Ang\u00e9lica Ribeiro, do Col\u00e9gio CEMBRA.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":160.0,"rule.endsAt":"17:40","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"-"},{"index":634,"id_event":4355,"name":"Oficina Saberes Ind\u00edgenas","shortDescription":"Oficinas de saberes ind\u00edgenas realizada pela Associa\u00e7\u00e3o Nhandeva com artistas Guarani-Mby\u00e1 da aldeia Itaxi: cestaria, cer\u00e2mica e arco-e-flecha.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-06","rule.until":"","rule.price":"0"},{"index":635,"id_event":4356,"name":"Exibi\u00e7\u00e3o comemorativa de 50 anos do filme \"Azyllo muito louco\"","shortDescription":"O Forte Defensor Perp\u00e9tuo e o Museu de Arte Sacra de Paraty, em parceria com a Universidade Federal Fluminense, realizam exibi\u00e7\u00e3o comemorativa de 50 anos do filme \"Azyllo muito louco\" (1968), de Nelson Pereira dos Santos, que teve ambos os museus como principais cen\u00e1rios. O filme \u00e9 uma releitura do Cinema Novo do conto \"O alienista\", de Machado de Assis.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":636,"id_event":4357,"name":"Encontro de Educadores  dia 24\/11 das 08:00 \u00e0s 17:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Encontro de Educadores com estudantes de pedagogia da UERJ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-24","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":637,"id_event":4358,"name":"Uma breve hist\u00f3ria de Paraty","shortDescription":"Atrav\u00e9s de pain\u00e9is que unem textos e imagens, a nova exposi\u00e7\u00e3o do Forte Defensor Perp\u00e9tuo narra a hist\u00f3ria de Paraty de forma inovadora, leve e educativa. A narrativa \u00e9 baseada na pesquisa documental e bibliogr\u00e1fica dos pr\u00f3prios t\u00e9cnicos do museu do Ibram, que tamb\u00e9m fizeram a diagrama\u00e7\u00e3o. A impress\u00e3o dos pain\u00e9is foi financiada pela Secretaria Municipal de Cultura de Paraty.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-18","rule.until":"2019-08-31","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":638,"id_event":4359,"name":"Conversa com Ricardo Alves, curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\"","shortDescription":"Ricardo Alves, curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\", atualmente no Mart, contar\u00e1 para os grupos escolares previamente agendados como foi a experi\u00eancia de registrar os momentos do cotidiano das comunidades quilombolas de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":639,"id_event":4360,"name":"Hist\u00f3ria, Mem\u00f3ria e Patrim\u00f4nio de Cabo Frio","shortDescription":"O evento \"Hist\u00f3ria, Mem\u00f3ria e Patrim\u00f4nio de Cabo Frio\" contar\u00e1 com palestras que abordar\u00e3o Hist\u00f3ria, Mem\u00f3ria e Patrim\u00f4nio Cultural da cidade, Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial e Museal. \nParceria: Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o\/PMCF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":640,"id_event":4361,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Teatral \u201cAnt\u00f4nio De Gast\u00e3o \u2013 Mem\u00f3ria \u00c9 Trabalho\u201d","shortDescription":"Para comemorar o anivers\u00e1rio da cidade de Cabo Frio, o coletivo En La Barca Jornadas Teatrais apresentar\u00e1 no Mart a pe\u00e7a \u201cAnt\u00f4nio de Gast\u00e3o - Mem\u00f3ria \u00e9 Trabalho\u201d. Com solo-narrativo de Bruno Peixoto e participa\u00e7\u00e3o especial de Anna Fernanda.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":641,"id_event":4362,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Novembro","shortDescription":"Nesta \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de 2018 do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! \nVoltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":642,"id_event":4363,"name":"Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento - Novembro","shortDescription":"Nesta \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de 2018 do Mart Apresenta: Hist\u00f3rias no Convento, os alunos v\u00e3o ouvir duas hist\u00f3rias: \"DraMARTizando o passado... conhecendo o presente!\", sobre o MART\/Convento Nossa Senhora dos Anjos, e uma segunda, que ser\u00e1 surpresa! \nVoltado para estudantes do 1\u00ba ao 3\u00ba ano do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":643,"id_event":4364,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"Independ\u00eancia ou Morte\"  - 9\/09 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O tema \u00e9: \"Independ\u00eancia ou Morte\" resgatando a data da Independ\u00eancia do Brasil (7 de setembro).  A Visita ser\u00e1 na exposi\u00e7\u00e3o de Longa Dura\u00e7\u00e3o \"A Constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o (1822-1889) abordando os eventos que deram origem \u00e0 independ\u00eancia do Brasil (07\/09).N\u00e3o precisa se inscrever \/ Entrada franca","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":644,"id_event":4365,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas\"  - 30\/09 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"\"Viol\u00eancias Hist\u00f3ricas\", ser\u00e1 acess\u00edvel para pessoas com defici\u00eancia visual. A imposi\u00e7\u00e3o cultural e genoc\u00eddio dos povos ind\u00edgenas pelos portugueses, o tr\u00e1fico negreiro, o silencio das minorias e mesmo a dissemina\u00e7\u00e3o do \u00f3dio, via internet, ser\u00e3o abordados.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":645,"id_event":4366,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - \"Do M\u00f3vel ao autom\u00f3vel\"  + Oficina de colagem - dia 09\/09 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Este bondinho ser\u00e1 \u00e0s 15:00h e voltado para crian\u00e7as de 3 a 10 anos . Ter\u00e3o a chance de realizar uma visita mediada com recursos de realidade aumentada na exposi\u00e7\u00e3o das Carruagens e carros antigos: \"Do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" + Oficina de colagem","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":646,"id_event":4367,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: \"O Mito Yorub\u00e1 de Oxal\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o do Mundo e a pris\u00e3o do reino de Xang\u00f4\" + Oficina de artes. dia 30\/07 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Para crtian\u00e7as de 6 a 12 anos, traz uma vers\u00e3o diferente sobre a cria\u00e7\u00e3o do mundo, com conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria e a Oficina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":647,"id_event":4372,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Novembro","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com os produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. Nesse m\u00eas, roda com o Grupo Griot e outras atividades em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 Consci\u00eancia Negra.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":648,"id_event":4373,"name":"M\u00fasica no Convento - Novembro","shortDescription":"O M\u00fasica no Convento acontece, em regra, toda \u00faltima quinta-feira do m\u00eas. \nEm novembro, quem se apresenta \u00e9 Adalberto Miranda Trio toca Bituca, uma homenagem a Milton Nascimento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":649,"id_event":4376,"name":"RODA DE DEBATE E OFICINA","shortDescription":"Roda de debate e oficina sobre \"As Fam\u00edlias Negras em Cabo Frio: Escravid\u00e3o e P\u00f3s-Aboli\u00e7\u00e3o\", com Prof\u00aa Dra. Nilma Teixeira Accioli, e \"Reeduca\u00e7\u00e3o para as Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais na Escola: Desafios e Possibilidades na Pr\u00e1tica Docente\", com Prof\u00aa Dra. Livia Nascimento Monteiro. \nParceria: Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o\/PMCF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":650,"id_event":4378,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Espa\u00e7o Percebido\", de R\u00f4mulo","shortDescription":"O Museu Regional, a partir de 22 de novembro, recebe a exposi\u00e7\u00e3o \"Espa\u00e7o Percebido\", criada pelo artista pl\u00e1stico Jos\u00e9 R\u00f4mulo Chaves. A mostra apresenta cerca de 12 obras em \u00f3leo e acr\u00edlico pintadas sobre tela e madeira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":510.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-22","rule.until":"2019-01-06","rule.price":""},{"index":651,"id_event":4383,"name":"\"La Macchina\" do artista e performer Italiano 2501, em exposi\u00e7\u00e3o nos dia 20 e 21\/10 -  Museu Hist\u00f3rico Nacional.","shortDescription":"Evento internacional por ocasi\u00e3o do \"Dia Contempor\u00e2neo\" que apresenta ao p\u00fablico carioca  a instala\u00e7\u00e3o \"La Macchine\" do artista 2501. Este artista nasceu em Mil\u00e3o e \u00e9 o mais representativo da Urban Art nesta cena. O artista apresentar\u00e1 uma instala\u00e7\u00e3o por meio de um dispositivo, na qual o p\u00fablico  ser\u00e1 chamado a criar uma pintura coletiva.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":652,"id_event":4384,"name":"Bondinho de Libras - \"Museu de Brincadeiras\" -  dia 12\/10 a 14\/10  \u00e0s 15:00h","shortDescription":"Em uma viagem a gera\u00e7\u00f5es passadas , os participantes  que poder\u00e3o ser crian\u00e7as de 07 a 14 anos  acompanhadas de pais ou respons\u00e1veis , tomam parte e brincadeiras infantis  de outros tempos. Al\u00e9m disso ser\u00e1 abordada a quest\u00e3o \"O que \u00e9 ser crian\u00e7a\" , trazendo \u00e0 tona quest\u00f5es relacionadas  com os direitos da crian\u00e7a e do adolescente. A atividade ser\u00e1 acess\u00edvel para pessoas co defici\u00eancia visual.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-12","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":653,"id_event":4387,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - \"Museu, Mem\u00f3rias e Mulheres\" dia 14\/10 \u00e0s 14:00h - no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Bonde da Hist\u00f3ria - \"Museu Mem\u00f3rias e Mulheres \" aborda a partir de pe\u00e7as em exposi\u00e7\u00e3o no MHN, o papel e a representatividade das mulheres  na hist\u00f3ria do Brasil. A atividade \u00e9 aberta a todos os p\u00fablicos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-14","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":654,"id_event":4388,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria \"Brincando no P\u00e1tio dos Canh\u00f5es\" (para crian\u00e7as)  21\/10 \u00e0s 15:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"No domingo , dia 21, as crian\u00e7as participam de um \"quizz\" de curiosidades no bondinho \"Brincando no P\u00e1tio dos Canh\u00f5es\". O P\u00e1tio dos Canh\u00f5es,  como indica o nome, apresenta uma cole\u00e7\u00e3o de Canh\u00f5es de v\u00e1rias nacionalidades, al\u00e9m de um chafariz e outras pe\u00e7as hist\u00f3ricas.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-21","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":655,"id_event":4390,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria - \"Museu para muse\u00f3logos\"    21\/10 \u00e0s 14:00h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"No \u00faltimo Bonde da Hist\u00f3ria do m\u00eas, neste dia 21, os educadores levam os visitantes  a conhecer o circuito de longa dura\u00e7\u00e3o do MHN , a fim de discutir quest\u00f5es como expografia , conserva\u00e7\u00e3o , colecionismo e a hist\u00f3ria do pr\u00f3prio Museu, que completou 96 anos no dia 12 de outubro.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-21","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":656,"id_event":4392,"name":"Evento Museu TUTORIAL","shortDescription":"Aprenda com o curso Museu TUTORIAL.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-21","rule.until":"","rule.price":"00,00"},{"index":657,"id_event":4393,"name":"Encontro com o pessoal de apoio dia 28\/9, 19\/09, 26\/10, 08\/11, 22\/11  e 07\/12 das 14:30 h \u00e0s 17:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Workshop com Fl\u00e1vio Resende com o pessoal de apoio para a exposi\u00e7\u00e3o de normas necess\u00e1rias ao funcionamento desse apoio.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-28","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":658,"id_event":4394,"name":"Encontro com os setores educativos AVENSE e SME  09\/11 das 09:00 \u00e0s 13:00 h  no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Encontro com os setores educativos da AVENSE com a SME sobre s\u00f3cio-educa\u00e7\u00e3o.\nSetor de din\u00e2mica Cultural - N\u00facleo Educativo (MHN)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":659,"id_event":4395,"name":"GT Hist\u00f3ria da Di\u00e1spora Africana do MHN dia 23\/11 das 14:00 \u00e0s 17:00 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Terceira Roda de conversa com o movimento negro do Rio de Janeiro com o intuito de forma\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para discutir juntos sobre as exposi\u00e7\u00f5es e cole\u00e7\u00f5es representativas dos negros na hist\u00f3ria do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":660,"id_event":4400,"name":"The Global Curatorial Project dia 26, 28 e 29 \/11 das 14:00 \u00e0s 17:00 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"The Global Curatorial Project \u00e9 uma proposta de curadoria coletiva para a realiza\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o itinerante, com acervos de diferentes institui\u00e7\u00f5es, sobre os legados do colonialismo e, especialmente, da escravid\u00e3o. Participam do projeto institui\u00e7\u00f5es como o Smithsonian National Museum of African American History and Culture (EUA), International Museum of Slavery (Reino Unido), Museu Hist\u00f3rico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":661,"id_event":4401,"name":"Aula do Curso de Acessibilidade Cultural da UFRJ dia 06\/12 das 8:00 h \u00e0s 18:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Aula do curso de acessibilidade cultural da UFRJ. Disciplina de exposi\u00e7\u00e3o acess\u00edvel","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":662,"id_event":4405,"name":"JOS\u00c9 DE ALENCAR","shortDescription":"Palestra do Especialista em Hist\u00f3ria do Brasil e Cear\u00e1, Camilo L\u00e9lis.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":663,"id_event":4406,"name":"Pr\u00e1ticas Integrativas","shortDescription":"S\u00e9rie de eventos beneficentes realizados pelo grupo M\u00e3os de Luz","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":664,"id_event":4433,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto \"Revela-te Chico, uma Fotobiografia\" - dia 5\/12 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto \"Revela-te Chico, uma fotobiografia \" Pronac 18026, por meio de proje\u00e7\u00e3o visual das p\u00e1ginas do livro, acompanhada de um bate papo sobre o processo editoral. Haver\u00e1 uma int\u00e9rprete de libras durante a apresenta\u00e7\u00e3o do livros. Da Lapa Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas (Cristiana Miranda ) e Augusto Lins Soares.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-05","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":665,"id_event":4436,"name":"Semin\u00e1rio  do Projeto \"Retrato Falado\"  ESPRO - dia 13\/12 no Museu Hist\u00f3rico Nacional e um grafiteiro que estar\u00e1 pintando alguns quadros na \u00e1rea externa","shortDescription":"Semin\u00e1rio de encerramento do Projeto \"Retrato Falado\"  do ESPRO  (ensino Social Profissionalizante) sobre preconceito nos tempos atuais co um grafiteiro que estar\u00e1 pintando alguns quadros na \u00e1rea externa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-13","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":666,"id_event":4439,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria \"do M\u00f3vel ao Autom\u00f3vel\" Visita Interativa com Tablet + Oficina de Arte para crian\u00e7as - dia 02\/12 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"O Bondinho da Hist\u00f3ria neste domingo (2), \u00e0s 15h, segue viagem e convida todas as crian\u00e7as para conhecer um pouco mais da nossa cole\u00e7\u00e3o de meios de transporte terrestres, como carruagens, berlindas e traquitanas. \n\nFicaremos bem pertinho desses objetos hist\u00f3ricos! Para enxergar onde n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, utilizaremos a tecnologia: iremos interagir com os autom\u00f3veis atrav\u00e9s de tablets para visualizar nov","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-02","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":667,"id_event":4440,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria \"O Retrato do Rei  D. Jo\u00e3o VI\" dia 02\/12 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"A primeira edi\u00e7\u00e3o do Bonde da Hist\u00f3ria no m\u00eas de dezembro traz convidados para uma conversa especial com o p\u00fablico. \n\nNo \u00e2mbito da exposi\u00e7\u00e3o \"O retrato do rei dom Jo\u00e3o VI\", que abre esta semana no MHN, acontece uma Conversa na Galeria com o curador da mostra Paulo Knauss, diretor do MHN e professor de Hist\u00f3ria da Universidade Federal Fluminense, e Patr\u00edcia Telles - doutora em Hist\u00f3ria da Arte pela","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-02","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":668,"id_event":4441,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro, onde \u00e9 apresentado um recital de m\u00fasica brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":669,"id_event":4442,"name":"Projeto do Abra\u00e7o","shortDescription":"Celebra\u00e7\u00e3o musical unindo diversas gera\u00e7\u00f5es de m\u00fasicos que passaram pelo Museu e que fazem parte de sua hist\u00f3ria, desde a Escola de M\u00fasica do Santa Marta na d\u00e9cada de 1980 at\u00e9 o projeto Mini Concertos Did\u00e1ticos h\u00e1 mais de 30 anos divulgando a obra de Villa-Lobos e outros compositores nacionais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-07","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":670,"id_event":4443,"name":"Circuito Museus de Botafogo","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":671,"id_event":4451,"name":"Um Brinde ao Museu","shortDescription":"A iniciativa \u00e9 inspirada no festival internacional de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Pint of Science, um verdadeiro brinde \u00e0 ci\u00eancia que acontece em bares, caf\u00e9s e restaurantes no m\u00eas de maio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-10","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":672,"id_event":4452,"name":"M\u00eas da Consci\u00eancia Negra","shortDescription":"Oficinas e debates promovidos pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram com a tem\u00e1tica \"Consci\u00eancia Negra\". O evento \u00e9 direcionado para alunos do ensino m\u00e9dio da rede de ensino, mediante agendamento pr\u00e9vio. \n\nApresenta\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo \" Olhos D\u2019\u00e1gua\", do Laborat\u00f3rio de Montagem C\u00eanica UFVJM, a partir do original de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-11-20","rule.until":"2018-12-30","rule.price":"0,00"},{"index":673,"id_event":4453,"name":"Espet\u00e1culo Teatral \"Olhos D'\u00e1gua\"","shortDescription":"A partir do original de Concei\u00e7\u00e3o Evaristo, Olhos D\u2019\u00e1gua, do  Laborat\u00f3rio de Montagem C\u00eanica UFVJM, \u00e9 um ritual c\u00eanico sobre o feminino em sua condi\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia pelo futuro e rever\u00eancia ao passado ancestral.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"20:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"2018-11-30","rule.price":"0,00"},{"index":674,"id_event":4454,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Natividade Bordada\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o Natividade Bordada, da artista Par\u00edsina Ribeiro, prop\u00f5e uma viagem \u00e0 natividade atrav\u00e9s da t\u00e9cnica de bordado que alia a arte t\u00eaxtil, a cultura popular presente em Diamantina (MG), a mem\u00f3ria afetiva da artista e uma homenagem ao seu av\u00f4 Edson Ribeiro, construtor de pres\u00e9pios na fam\u00edlia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-30","rule.until":"2019-01-01","rule.price":"0,00"},{"index":675,"id_event":4455,"name":"Espet\u00e1culo Teatral \"H\u00edbrido\"","shortDescription":"H\u00edbrido \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o c\u00eanica que re\u00fane diferentes performances po\u00e9ticas do multiartista Djalma Ramalho criadas a partir de obras de poetas do Vale do Jequitinhonha. \n\nO Campus Diamantina, por meio do Projeto Afirma, Projeto de Extens\u00e3o Produ\u00e7\u00e3o Cultural M\u00e3o na Massa e da Coordena\u00e7\u00e3o de Extens\u00e3o traz o espet\u00e1culo \"H\u00edbrido\" apresentado por Nenhuma Cia de Teatro.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":676,"id_event":4461,"name":"Escritas da Hist\u00f3ria em Museus: Objetos Narrativas e Temporalidades dia 12\/12 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Encontro do grupo de estudos  \"Escritas da Hist\u00f3ria em Museus: Objetos Narrativas e Temporalidades\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-12","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":677,"id_event":4480,"name":"CANTATA DE NATAL, com os assistidos da APAE Cabo Frio","shortDescription":"No dia 06 de dezembro, o Coral dos assistidos da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos do Excepcionais - APAE de Cabo Frio vai se apresentar no Mart cantando m\u00fasicas natalinas, pela terceiro ano consecutivo, com muita emo\u00e7\u00e3o e alegria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":678,"id_event":4481,"name":"Bode da Hist\u00f3ria : Di\u00e1logo entre museus \u2013 Homenagem ao Museu Nacional (Para todos os p\u00fablicos) Dia 09\/12 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Prestamos uma homenagem ao Museu Nacional da Quinta da Boa Vista (vitima de um grande inc\u00eandio no dia  2\/09\/2018), que ir\u00e1 destacar os objetos que fazem dialogo entre os dois museus, seja pela tem\u00e1tica ou por  terem pertencido ao Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":679,"id_event":4482,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: A hist\u00f3ria e suas fontes. Bonde acess\u00edvel para crian\u00e7as com defici\u00eancia visual, acima de 8 anos. Dia 09\/12 \u00e0s 15:00 h","shortDescription":"Neste bondinho, ser\u00e3o tratadas as diversas fontes hist\u00f3ricas como formas plurais p\/construir a narrativa da hist\u00f3ria. Imagens, documentos escritos, objetos,etc. servem ao of\u00edcio do historiador e fornecem diversas interpreta\u00e7\u00f5es sobre os acontecimentos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-09","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":680,"id_event":4489,"name":"Bondinho da  Hist\u00f3ria: Embarcando com Dom Jo\u00e3o  \u2013 Um pr\u00edncipe no Brasil - (Para crian\u00e7as de 4 a 8 anos)  Dia 16\/12 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria sobre a vida de Dom Jo\u00e3o e seus eventos importantes a partir do acervo exposto na exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u201cO retrato do Rei\u201d. A atividade se encerrar\u00e1 com a reprodu\u00e7\u00e3o de ins\u00edgnias e leques pelas crian\u00e7as. \u2022\tAcolhimento recep\u00e7\u00e3o\n\u2022\tConta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria dentro da exposi\u00e7\u00e3o\n\u2022\tConfec\u00e7\u00e3o de leques e ins\u00edgnias na parte educativa ao fim da exposi\u00e7\u00e3o. Para crian\u00e7as de 4 a 8 anos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-16","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":681,"id_event":4490,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: Os retratos do rei - dia 16\/12 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional (Para adultos)","shortDescription":"Visita mediada na exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u201cO retrato do rei Dom Jo\u00e3o VI\u201d com o objetivo de apresentar a iconografia do Rei Dom Jo\u00e3o VI atrav\u00e9s de pinturas e gravuras de acervos nacionais e internacionais.\n \u2022\tAcolhimento na recep\u00e7\u00e3o\n\u2022\tVisita em toda a exposi\u00e7\u00e3o \u201cO retrato do rei Dom Jo\u00e3o VI","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-16","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":682,"id_event":4491,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: A Presen\u00e7a de Cristo no MHN - Proposta acess\u00edvel para jovens e adultos) - dia 23\/12 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Neste bonde, os visitantes far\u00e3o uma visita pelo circuito de \u201cPortugueses no Mundo\u201d, com a tem\u00e1tica da presen\u00e7a da figura de Cristo atrav\u00e9s das pe\u00e7as da exposi\u00e7\u00e3o. Na atividade, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a historiciza\u00e7\u00e3o e o entendimento de como a imagem de Jesus esteve aliado ao ideal civilizat\u00f3rio, o qual forjou a sociedade do Brasil colonial.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":683,"id_event":4492,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: museus, mem\u00f3ria, mulheres e meninas - Dia 23\/12 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Roda de conversa seguida de atividade para que os pequenos possam conhecer e refletir sobre mulheres inspiradoras. Deste modo, podemos refor\u00e7ar o protagonismo delas na hist\u00f3ria da Brasil. \n\u2022\tAcolhimento recep\u00e7\u00e3o\n\u2022\tRoda de conversa na exposi\u00e7\u00e3o \u201cCidadania em Constru\u00e7\u00e3o\u201d na vitrine com os uniformes de trabalho\n\u2022\tJogo de unir as fotos com as biografias das mulheres selecionadas para a atividade","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-23","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":684,"id_event":4493,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: Os dez objetos que contam a nossa hist\u00f3ria  - dia 30\/12 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Visita mediada no circuito de longa exposi\u00e7\u00e3o utilizando 10 objetos selecionados para contar a hist\u00f3ria do Brasil.\n\u2022\tAcolhimento na recep\u00e7\u00e3o\n\u2022\tVisita em todo circuito do segundo andar parando nos objetos \u2013 Come\u00e7ando em Oreretama e terminando em Cidadania em Constru\u00e7\u00e3o\n\u2022\tEncerramento no P\u00e1tio dos Canh\u00f5es","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":685,"id_event":4494,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: brincando no P\u00e1tio dos Canh\u00f5es - dia 30\/12 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Media\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u201cP\u00e1tio dos Canh\u00f5es\u201d com realiza\u00e7\u00e3o de atividades e quizz de curiosidades.\n\u2022\tAcolhimento recep\u00e7\u00e3o;\n\u2022\tVisita mediada em \u201cP\u00e1tio dos Canh\u00f5es\u201d;","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-30","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":686,"id_event":4526,"name":"M\u00fasica no Convento - Dezembro","shortDescription":"O M\u00fasica no Convento acontece, em regra, toda \u00faltima quinta-feira do m\u00eas. \nEm dezembro, devido \u00e0s festas de fim de ano, acontecer\u00e1 no dia 15 e quem se apresentar\u00e1 \u00e9 o Quarteto  de  Cordas da  Faculdade   Batista   do   Rio   de  Janeiro,  sob  dire\u00e7\u00e3o  de Ricardo Aigner.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":687,"id_event":4529,"name":"Feira Agroecol\u00f3gica do Convento - Dezembro","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento acontece, em regra, todo \u00faltimo s\u00e1bado do m\u00eas e conta com produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais. \nNesse m\u00eas, a data foi adiantada devido \u00e0s festas de fim de ano, e acontecer\u00e1 no dia 15, com a participa\u00e7\u00e3o do Grupo Griot e de grupos quilombolas de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":688,"id_event":4531,"name":"Banhistas do Pina","shortDescription":"O Museu da Aboli\u00e7\u00e3o e o Bloco Carnavalesco Misto \"Banhistas do Pina\" contam a partir dessa exposi\u00e7\u00e3o a hist\u00f3ria e a trajet\u00f3ria do bloco desde 1932.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-02-08","rule.until":"2018-07-14","rule.price":"0"},{"index":689,"id_event":4532,"name":"130 anos: Aboli\u00e7\u00e3o?","shortDescription":"A terceira edi\u00e7\u00e3o do Projeto Selos MAB instituiu o tema \"130: Aboli\u00e7\u00e3o?\" uma vez que assinatura da Lei \u00c1urea completa 130 anos em Maio de 2018. A Lei que aboliu o regime escravocrata, que supostamente deu liberdade a popula\u00e7\u00e3o negra escravizada, permite vislumbrar que a condi\u00e7\u00e3o do ex escravo n\u00e3o o tornou cidad\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os demais brasileiros","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-21","rule.until":"2019-03-02","rule.price":"0"},{"index":690,"id_event":4533,"name":"Memorial Sobrado Grande da Madalena","shortDescription":"O Memorial do Sobrado Grande da Madalena \u00e9 uma exposi\u00e7\u00e3o que conta parte da hist\u00f3ria da atual sede do Museu da Aboli\u00e7\u00e3o. Remonta o hist\u00f3rico de constru\u00e7\u00e3o e habita\u00e7\u00e3o da sede do antigo Engenho da Madalena, em Recife, Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"2020-05-15","rule.price":"0"},{"index":691,"id_event":4534,"name":"Os da Minha Rua","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \"Os da Minha Rua: po\u00e9ticas de R\/Exist\u00eancia de Artistas Afro Brasileiros\" re\u00fane a produ\u00e7\u00e3o visual de 10 artistas negras e negros contempor\u00e2neos. A mostra, que conta com patroc\u00ednio do FunCultura e tem curadoria de Joana D'arc levanta importantes quest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao lugar dos negros e negras na sociedade brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-19","rule.until":"2018-12-15","rule.price":"0"},{"index":692,"id_event":4535,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Sementes da Terra Maturada","shortDescription":"A mostra \u00e9 uma homenagem do fot\u00f3grafo Lori Figueir\u00f3 \u00e0 artista ara\u00e7uaiense Lira Marques e \u00e9 composta por trabalhos dos dois artistas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2018-06-24","rule.price":""},{"index":693,"id_event":4540,"name":"Queijo do Serro e sua identidade rural: arte queijeira como principal referente","shortDescription":"Composta por reprodu\u00e7\u00f5es fotogr\u00e1ficas de autoria de Felix Tolentino, a exposi\u00e7\u00e3o procura falar da arte queijeira do Serro por meio de imagens de antigas fazendas produtoras de queijo da regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-13","rule.until":"2018-12-12","rule.price":""},{"index":694,"id_event":4543,"name":"Lan\u00e7amento de Livro \u201cIami Oxorong\u00e1: tradi\u00e7\u00e3o e ancestralidade\u201d","shortDescription":"Lan\u00e7amento de Livro Iamin Oshorong\u00e1","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":695,"id_event":4544,"name":"CURLY FEST PE 2018 - PE EM CORES, CACHOS E ONDAS","shortDescription":"CURLY FEST PE 2018 - PE EM CORES, CACHOS E ONDAS","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":696,"id_event":4545,"name":"Lan\u00e7amento Selo MAB 2018: 130 Anos- Aboli\u00e7\u00e3o?","shortDescription":"Lan\u00e7amento Selo MAB 2018: 130 Anos - Aboli\u00e7\u00e3o?","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":697,"id_event":4548,"name":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","shortDescription":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa: O p\u00fablico do MAB em 2017","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":698,"id_event":4549,"name":"Curso de Exten\u00e7\u00e3o  2018 - T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-Brasileira","shortDescription":"Curso de Exten\u00e7\u00e3o  2018 - T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-Brasileira : Conversas sobre o Candombl\u00e9 e Psicologia Anal\u00edtica","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-04-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":699,"id_event":4550,"name":"Semin\u00e1rio 130 Anos de Aboli\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Semin\u00e1rio 130 Anos de Aboli\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":700,"id_event":4551,"name":"Semana de Museus: \u2022\tO MAB vai aos terreiros","shortDescription":"Semana de Museus: \u2022\tO MAB vai aos terreiros \no\tTenda de Umbanda e Caridade Caboclo Flecheiro","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":701,"id_event":4552,"name":"Semana de Museus: O MAB vai aos terreiros","shortDescription":"Semana de Museus: O MAB vai aos terreiros - \tTerreiro Na\u00e7\u00e3o Xamb\u00e1","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":702,"id_event":4553,"name":"Semana de Museus: O MAB vai aos terreiros","shortDescription":"Semana de Museus: O MAB vai aos terreiros - \tS\u00edtio de Pai Ad\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":703,"id_event":4554,"name":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","shortDescription":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":704,"id_event":4556,"name":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","shortDescription":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":705,"id_event":4557,"name":"II Encontro de Adolescentes da Rede de Mulheres Negras de Pernambuco.","shortDescription":"II Encontro de Adolescentes da Rede de Mulheres Negras de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":706,"id_event":4558,"name":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","shortDescription":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":707,"id_event":4559,"name":"\u2022\tRoda de Di\u00e1logo com Mestre Z\u00e9 Neg\u00e3o","shortDescription":"Roda de Di\u00e1logo com Mestre Z\u00e9 Neg\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":708,"id_event":4560,"name":"Leitura Dram\u00e1tica de O Le\u00e3o e a Joia","shortDescription":"Leitura Dram\u00e1tica de O Le\u00e3o e a Joia","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":709,"id_event":4561,"name":"Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Museal em Pernambuco: das incertezas, os futuros","shortDescription":"Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Museal em Pernambuco: das incertezas, os futuros","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":710,"id_event":4562,"name":"Abertura do Memorial Sobrado Grande da Madalena","shortDescription":"Abertura do Memorial Sobrado Grande da Madalena","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":711,"id_event":4563,"name":"Roda de di\u00e1logos: Educa\u00e7\u00e3o e Laicidade","shortDescription":"Roda de di\u00e1logos: Educa\u00e7\u00e3o e Laicidade","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":712,"id_event":4564,"name":"Aguer\u00e9zinho: O festejo dos contos","shortDescription":"Aguer\u00e9zinho: O festejo dos contos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":713,"id_event":4565,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o \"Os da Minha Rua\"","shortDescription":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o \"Os da Minha Rua\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":714,"id_event":4566,"name":"Minicurso Arte Afro-brasileira: Novos Lugares, Novas Falas","shortDescription":"Minicurso Arte Afro-brasileira: Novos Lugares, Novas Falas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":715,"id_event":4567,"name":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","shortDescription":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":716,"id_event":4568,"name":"Encrespa Geral 2018","shortDescription":"Encrespa Geral 2018","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":717,"id_event":4569,"name":"Semin\u00e1rio Protagonismo Negro nas Lutas Libert\u00e1rias","shortDescription":"Semin\u00e1rio Protagonismo Negro nas Lutas Libert\u00e1rias","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":718,"id_event":4570,"name":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","shortDescription":"Curso de Extens\u00e3o T\u00f3picos da Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena e Afro-brasileira","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":719,"id_event":4574,"name":"Circuito Museus de Botafogo","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX. No Museu Villa-Lobos os participantes conhecem o espa\u00e7o expositivo e assistem a um concerto did\u00e1tico com obras de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-16","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":720,"id_event":4575,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro, onde \u00e9 apresentado um recital de m\u00fasica brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-30","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":721,"id_event":4582,"name":"Conversa com Ricardo Alves, curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\"","shortDescription":"Ricardo Alves, curador da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\", atualmente no Mart, contar\u00e1 para os grupos escolares previamente agendados como foi a experi\u00eancia de registrar os momentos do cotidiano das comunidades quilombolas de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":722,"id_event":4586,"name":"Make Music no MAI","shortDescription":"O Make Music Day \u00e9 um evento internacional que pela primeira vez ocorreu no Brasil, e o MAI foi um dos palcos niteroienses a receber este grande eventos contando com a apresenta\u00e7\u00e3o de artistas locais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6096","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":723,"id_event":4587,"name":"Acesse Itaipu","shortDescription":"O Acesse Itaipu foi um evento promovido pela Andef (associoa\u00e7\u00e3o Niteroiense de Deficientes F\u00edsicos) em parceria com o Museu de Arqueologia de Itaipu com o objetivo de trazer \u00e0 todas popula\u00e7\u00e3o, deficiente ou n\u00e3o, atividades de lazer variadas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6096","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":724,"id_event":4588,"name":"Marejada Cultural","shortDescription":"Evento organizado pela Comunidade Tradicional de Pescadores de Itaipu, com o apoio do MAI, que conta com gastronomia local e apresenta\u00e7\u00f5es musicais de artistas locais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6096","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":725,"id_event":4591,"name":"SEMANA MISSIONEIRA 2018","shortDescription":"EVENTO COMEMORATIVO T\u00cdTULO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL HUMANIDADE - UNESCO","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":726,"id_event":4593,"name":"Cultura Cai\u00e7ara na Casa da P\u00f3lvora","shortDescription":"A Casa da P\u00f3lvora do Forte Defensor Perp\u00e9tuo \u00e9 uma das \u00fanicas remanescentes de seu tipo. Foi erguida em meados do s\u00e9culo XIX para armazenar toda a p\u00f3lvora de uso militar da cidade.\nHoje, abriga as canoas cai\u00e7aras do acervo do museu, al\u00e9m de uma pequena sala de v\u00eddeo que exibe os mini-document\u00e1rios sobre musicalidade cai\u00e7ara produzidos pelo Projeto Paraty Ciranda.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-08","rule.until":"2019-04-30","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":727,"id_event":4594,"name":"ENCONTRO DE FOLIAS DE REIS","shortDescription":"No dia 06\/01, acontecer\u00e1 no Mart o Encontro das Folias de Reis de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o (S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o), Estrela D\u2019Alva (Praia do Siqueira) e Estrela do Oriente (Arraial do Cabo). Parceria: Secretaria de Cultura\/PMCF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":728,"id_event":4595,"name":"FEIRA AGROECOL\u00d3GICA DO CONVENTO - JANEIRO 2019","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento acontece, em regra, todo \u00faltimo s\u00e1bado do m\u00eas e conta com produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, al\u00e9m de cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais, como apresenta\u00e7\u00e3o do Grupo Griot.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":729,"id_event":4598,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - JANEIRO 2019","shortDescription":"No formato de quarteto, o baixista Adalberto Miranda apresenta o show \u201cPlaylist\u201d, com m\u00fasicas de gosto particular, com uma nova roupagem de arranjos e timbres. Quarteto composto por Lucas Costa (piano), Gabriel Leite (Sax) e Vinicius Garcia (bateria), revisitando can\u00e7\u00f5es de Djavan, Nirvana, O Rappa, Simply Red, Gilberto Gil e Milton Nascimento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":730,"id_event":4600,"name":"Reuni\u00e3o da linha de pesquisa \"Educa\u00e7\u00e3o museal : conceitos, hist\u00f3ria e pol\u00edticas\"","shortDescription":"No dia 28 de fevereiro, a programa\u00e7\u00e3o inclui a leitura e debate dos verbetes de termos e conceitos do Caderno da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Museal. A publica\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel online - clique no evento para saber mais.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-28","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":731,"id_event":4611,"name":"Sarau do CAPS no Forte","shortDescription":"O Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) da Prefeitura de Paraty comemorou 18 anos e trouxe para o Museu do Forte sua Oficina de Sarau com poesias, can\u00e7\u00f5es e debates sobre cultura, arte e cotidiano. O encontro deve continuar com alguma periodicidade em 2019.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":732,"id_event":4623,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: Museu, Mem\u00f3rias e Mulheres - dia 13 de janeiro \u00e0s 14:00 h, no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Museu, Mem\u00f3rias e Mulheres: Bonde da Hist\u00f3ria\n\n Neste dia 13, o projeto Bonde da Hist\u00f3ria, do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do MHN, apresenta, \u00e0s 14h, uma visita mediada que tem feito sucesso entre o p\u00fablico. \n\n\u201cMuseu, mem\u00f3rias e mulheres\u201d aborda, a partir de pe\u00e7as em exposi\u00e7\u00e3o no MHN, o papel e a representatividade das mulheres na hist\u00f3ria do Brasil. A atividade \u00e9 aberta a todos os p\u00fablicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-13","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":733,"id_event":4624,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: O Retrato do Rei Dom Jo\u00e3o VI - 06 de janeiro \/ 2019 \u00e0s 14:00 h para p\u00fablico de jovens e adultos  no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"fvfdvd","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":734,"id_event":4625,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria - \"Embarcando com Dom Jo\u00e3o - Um Pr\u00edncipe no Brasil\" Visita mediada - dia 06 de janeiro\/2019 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"\u00c0s 15h deste domingo (6), o Bondinho da Hist\u00f3ria, tamb\u00e9m embarca na exposi\u00e7\u00e3o \u201cO retrato do rei dom Jo\u00e3o VI\u201d - em cartaz no MHN. \n\nCrian\u00e7as de 4 a 8 anos, acompanhadas de pais ou respons\u00e1veis, ir\u00e3o conhecer hist\u00f3rias sobre a vida de dom Jo\u00e3o VI e seus eventos mais importantes. Ao final, as crian\u00e7as s\u00e3o convidadas a confeccionar ins\u00edgnias e leques, reproduzindo pe\u00e7as que se encontram na exposi\u00e7\u00e3o:","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-06","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":735,"id_event":4626,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: Detetives do MHN dia 13 de janeiro\/2019 \u00e0s 14:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Bondinho da Hist\u00f3ria: Detetives do MHN\n\nO museu \u00e9 um lugar que abriga muitos segredos. O N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do MHN prop\u00f5e, neste domingo (13), \u00e0s 14h30, uma atividade para as pequenas e os pequenos (3-7 anos), e familiares, se transformarem em detetives e nos ajudarem a desvendar esses segredos.\n\nAp\u00f3s o acolhimento dos participantes por nossos educadores, acontece uma conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria no P\u00e1tio","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-13","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":736,"id_event":4627,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: \"O Rio de Janeiro na Exposi\u00e7\u00e3o do MHN\" dia 20 de janeiro\/2019 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Neste domingo (20), dia em que a cidade do Rio de Janeiro celebra seu padroeiro, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, o projeto Bonde da Hist\u00f3ria convida jovens e adultos para conhecer um pouco da hist\u00f3ria da Cidade Maravilhosa. A visita mediada \u201cO Rio na exposi\u00e7\u00e3o do MHN\u201d, que come\u00e7a \u00e0s 14h, passa pelo P\u00e1tio de Santiago e por v\u00e1rias salas da nossa exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o, buscando conex\u00f5es entre a hist\u00f3ria e o Rio","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":737,"id_event":4628,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: O Rio de Janeiro de Leandro Joaquim, dia 20 de janeiro\/2019 \u00e0s 15:00 h no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste domingo (20), dia em que a cidade do Rio de Janeiro celebra seu padroeiro, S\u00e3o Sebasti\u00e3o, o Bondinho da Hist\u00f3ria convida crian\u00e7as de 4 a 10 anos, e acompanhantes, para conhecer como era a cidade no s\u00e9culo VIII. A visita mediada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \u201cPortugueses no Mundo\u201d destaca as pinturas ovais de Leandro Joaquim (1738-1798). Ap\u00f3s a visita, atividade de pintura no nosso espa\u00e7o educativo do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-20","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":738,"id_event":4629,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: Presen\u00e7a Negra no Museu Hist\u00f3rico Nacional dia 27 de Janeiro\/2019 \u00e0s 14:00 h","shortDescription":"Visita Mediada acerca do acervo de matriz africana e afro-brasileira na exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o  do MHN, buscando  discutir a contribui\u00e7\u00e3o  dos africanos e afro-brasileiros para a forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-27","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":739,"id_event":4630,"name":"Bondinho da Hist\u00f3ria: Museu das Brincadeiras, dia 27 de janeiro\/2019 \u00e0s 15:00 no Museu Hist\u00f3rico Nacional","shortDescription":"Neste bondinho, as crian\u00e7as ir\u00e3o viajar atrav\u00e9s  das gera\u00e7\u00f5es passadas e conhecer brincadeiras que fizeram parte da inf\u00e2ncia de seus pais. P\u00fablico alvo: crian\u00e7as de 7 a 14 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-27","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":740,"id_event":4645,"name":"3\u00ba Ciclo de Estudos sobre o Escritor An\u00edbal Machado","shortDescription":"Palestra sobre a import\u00e2ncia de An\u00edbal Machado na Literatura Brasileira, ministrada pelo Prof. Dr. Marcos Vin\u00edcius Teixeira (Universidade do Estado de Mato Grosso do Sul - UEMS).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6108","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":741,"id_event":4648,"name":"Bondes da Hist\u00f3ria - Visitas Mediadas pelas Exposi\u00e7\u00f5es de Longa Dura\u00e7\u00e3o do Museu Hist\u00f3rico Nacional, todos os s\u00e1bado de janeiro \u00e0s 14:00","shortDescription":"Todos os S\u00e1bados, os Bondes da Hist\u00f3ria fazem o seu percurso atrav\u00e9s das Exposi\u00e7\u00f5es de Longa Dura\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias com Visitas Mediadas pelos simp\u00e1ticos educadores do Museu Hist\u00f3rico Nacional, contando a Hist\u00f3ria do Brasil. \nN\u00e3o percam!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00"},{"index":742,"id_event":4659,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o \n\u00c1guas de Ver\u00e3o\nPinturas em telas dos alunos da AAPIT","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-15","rule.until":"2019-01-30","rule.price":"gratuito"},{"index":743,"id_event":4662,"name":"\u00c1gua e Ouro Preto: patrim\u00f4nio de todos n\u00f3s","shortDescription":"Evento de abertura do \u201cAno do Patrim\u00f4nio Cultural de Ouro Preto\u201d. Parceria: Secretaria de Cultura e Patrim\u00f4nio\/PMOP.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-23","rule.until":"2018-04-29","rule.price":""},{"index":744,"id_event":4663,"name":"Durval Pereira \u2013 Impress\u00f5es Brasileiras - 100 anos","shortDescription":"Retrospectiva do artista em exposi\u00e7\u00e3o modular: na Sala Manoel da Costa Athaide, Anexo l, Cultural e Tur\u00edstico da FIEMG, no Museus Casa dos Contos e na Galeria do GLTA. Parceria: Instituto Origami\/ Recife.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-05","rule.until":"2018-06-30","rule.price":""},{"index":745,"id_event":4664,"name":"12\u00aa Primavera de Museus","shortDescription":"Museu de Arte Sacra da Boa Morte (Ibram\/MinC) promove a 12\u00aa Primavera dos Museus com o tema \u201cCelebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2019-01-23","rule.price":"gratuito "},{"index":746,"id_event":4665,"name":"Coletivo Olho de Vidro: \u201cO Povo Mina Gege\u201d","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica, instala\u00e7\u00f5es. Parceria: F\u00f3rum da Artes \u2013 Festival de Inverno de Ouro Preto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-06","rule.until":"2018-08-26","rule.price":""},{"index":747,"id_event":4666,"name":"Estadias","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de obras de Professores da Escola de Belas Artes da UFMG - Atividade Integrante da programa\u00e7\u00e3o da Primavera dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-03","rule.until":"2018-09-30","rule.price":""},{"index":748,"id_event":4667,"name":"Templos Est\u00e9reis","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cTemplos Est\u00e9reis\u201d \u2013 Sergio Sabo \u2013 De 5 de outubro a 4 de novembro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-05","rule.until":"2018-11-04","rule.price":""},{"index":749,"id_event":4668,"name":"A arte figurativa de Tunico dos Telhados","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o \u201cA arte figurativa de Tunico dos Telhados\u201d 21\/12\/2018 a 10\/02\/ 2019.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-21","rule.until":"2019-02-10","rule.price":""},{"index":750,"id_event":4669,"name":"Atividades comemorativas ao Dia Internacional da Luta Antimanicomial","shortDescription":"Atividades comemorativas ao Dia Internacional da Luta Antimanicomial \u2013 18 de maio. Com exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos artesanais e debates, seguido de Lan\u00e7amento do livro: \"Bob Dylan, a liberdade que canta\". Parceria: Museu da Inconfid\u00eancia e Centro de Apoio Psicossocial- CAPS\/PMOP.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":751,"id_event":4670,"name":"Projeto #MuseudaInconfidencia - Curta e compartilhe","shortDescription":"O objetivo da a\u00e7\u00e3o \u00e9 atrair novos p\u00fablicos e incentiv\u00e1-los a conectar, interagir, postar, curtir e compartilhar nas redes sociais, com amigos e familiares, fotos registradas com o telefone celular durante a visita ao Museu da Inconfid\u00eancia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2018-05-20","rule.price":""},{"index":752,"id_event":4671,"name":"Bilhetes Iluminados","shortDescription":"A ideia \u00e9 que o contato com as iluminuras, a partir do Livro de Compromisso da Irmandade de S\u00e3o Miguel e Almas do Purgat\u00f3rio da Freguesia de S\u00e3o Caetano do Ribeir\u00e3o Abaixo, de 1722, acervo do Arquivo Hist\u00f3rico do Museu da Inconfid\u00eancia, se torne inspira\u00e7\u00e3o em m\u00e3os habilidosas, criando novas possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o de documentos hist\u00f3ricos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"2018-05-17","rule.price":""},{"index":753,"id_event":4672,"name":"Lugar de Mulher \u00e9 onde ela quiser","shortDescription":"Visita monitorada ao Museu da Inconfid\u00eancia, estendida a outros museus da cidade, enfatizando a contribui\u00e7\u00e3o feminina na forma\u00e7\u00e3o da cultura e sociedade de Ouro Preto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"2018-05-18","rule.price":""},{"index":754,"id_event":4673,"name":"DIA INTERNACIONAL DOS MUSEUS","shortDescription":"Museu aberto \u00e0 visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica com entrada franca, de 10h \u00e0s 18h","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":755,"id_event":4674,"name":"Bordados e resist\u00eancia: as arpilleras como lugar de mem\u00f3ria","shortDescription":"A T\u00e9cnica t\u00eaxtil de tradi\u00e7\u00e3o popular chilena foi retomada como protesto aos abusos do Governo Pinochet. Mostra de filme, teoria e pr\u00e1tica.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":756,"id_event":4675,"name":"Lan\u00e7amento do livro \"Ouro Preto na Hist\u00f3ria\"","shortDescription":"Lan\u00e7amento do livro \"Ouro Preto na Hist\u00f3ria\", de Mauro Werkema, Editora Graphar\nParceria: Editora Graphar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":757,"id_event":4676,"name":"I Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o em Museus de Ouro Preto","shortDescription":"Organiza\u00e7\u00e3o: Museu da Inconfid\u00eancia\/Ibram e Sistema de Museus de Ouro Preto \u2013 SMOP","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-21","rule.price":""},{"index":758,"id_event":4677,"name":"Exibi\u00e7\u00e3o de filmes sobre cultura e arte","shortDescription":"Parceria: CINE VILA RICA\/UFOP","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"2018-09-23","rule.price":""},{"index":759,"id_event":4678,"name":"FESTiFRANCE 2018 - Cinema Franc\u00eas","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o em sequ\u00eancia de obras audiovisuais e anima\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":270.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-26","rule.until":"2018-10-28","rule.price":""},{"index":760,"id_event":4679,"name":"Semana das Crian\u00e7as","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o de atividades l\u00fadicas e culturais  durante a Semana da Crian\u00e7a no Museu de Arte Sacra da Boa Morte","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-09","rule.until":"2018-10-14","rule.price":""},{"index":761,"id_event":4680,"name":"Semana Santa 2018","shortDescription":"Apoio na realiza\u00e7\u00e3o da Semana Santa do munic\u00edpio da cidade de Goi\u00e1s em 2018.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":660.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-25","rule.until":"2018-03-31","rule.price":""},{"index":762,"id_event":4681,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de Longa Dura\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Sacra da Boa Morte","shortDescription":"Sediado na Igreja de Nossa Senhora da Boa Morte (1762-1779), o museu pertence \u00e0 Diocese de Goi\u00e1s e \u00e9 mantido e administrado pelo Ibram. O acervo \u00e9 constitu\u00eddo de mais de 900 pe\u00e7as, entre objetos lit\u00fargicos, prataria e obras do escultor e pintor goiano Jos\u00e9 Joaquim da Veiga Valle (s\u00e9culo XIX).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"4,00"},{"index":763,"id_event":4682,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de Longa Dura\u00e7\u00e3o Museu Casa da Princesa","shortDescription":"Museu Casa da Princesa funciona na Casa Setecentista, antiga moradia senhorial do s\u00e9culo XVIII localizada no centro hist\u00f3rico da cidade de Pilar de Goi\u00e1s. O acervo de cerca de mil pe\u00e7as \u00e9 formado por documentos hist\u00f3ricos, fotografias e objetos que mostram formas do viver goiano dos s\u00e9culos XVIII ao XX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6115","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":764,"id_event":4683,"name":"LLL\u00c7","shortDescription":"LL","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":765,"id_event":4688,"name":"#AfroGrafiteiras","shortDescription":"O AfroGrafiteiras \u00e9 um programa de forma\u00e7\u00e3o da Rede NAMI, que acontece desde 2015, e prop\u00f5e a desconstru\u00e7\u00e3o de narrativas coloniais pelas quais as quais as mulheres negras e suas artes costumam ser compreendidas. Neste projeto oferecemos ferramentas para que as mulheres negras possam expressar assuntos cruciais em suas vidas e seus pensamentos para a sociedade.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-10","rule.until":"2018-11-24","rule.price":""},{"index":766,"id_event":4689,"name":"Carioqu\u00edssima na Ro\u00e7a","shortDescription":"A Carioqu\u00edssima na Ro\u00e7a  vai circular em um dos lugares mais hist\u00f3ricos da nossa cidade. \n\nO conceito \u00e9 a mistura do moderno e o cl\u00e1ssico. Comidas t\u00edpicas de festa junina, brincadeiras, forr\u00f3 e nosso time de marcas inovadoras que v\u00e3o se apresentar no repaginado jardim do museu, lugar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-06-23","rule.until":"2018-06-24","rule.price":""},{"index":767,"id_event":4690,"name":"4\u00ba  Curso de Estudos Avan\u00e7ados em Museologia","shortDescription":"Capacitar profissionais para o desenvolvimento de pesquisas e para a atua\u00e7\u00e3o em museus, universidades e institui\u00e7\u00f5es de pesquisa;\nDesenvolver estudos e pesquisas no campo dos Museus e das inter-rela\u00e7\u00f5es entre mem\u00f3ria, patrim\u00f4nio e cultura, com aten\u00e7\u00e3o especial para o di\u00e1logo com a denominada Museologia Social ou Sociomuseologia.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-01","rule.until":"2018-08-31","rule.price":""},{"index":768,"id_event":4691,"name":"Spinoza: Filosofia e Pr\u00e1tica","shortDescription":"O curso promover\u00e1 uma introdu\u00e7\u00e3o ao pensamento de Spinoza, fazendo resson\u00e2ncias com as artes. Explorar\u00e1 seu conceito inovador de \u00e9tica que, ao inv\u00e9s de focar no aperfei\u00e7oamento moral do homem em sociedade, visa se integrar \u00e0 dimens\u00e3o criadora da natureza.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":110.0,"rule.endsAt":"21:20","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-08-14","rule.until":"2018-08-28","rule.price":"R$175,00"},{"index":769,"id_event":4692,"name":"Dia Mundial da Fotografia: Carioqu\u00edssima","shortDescription":"Dia 19 de Agosto \u00e9 o Dia Mundial da Fotografia.\nA Carioqu\u00edssima tem o prazer de organizar o evento no Museu da Rep\u00faplica para festejar o Dia Mundial da Fotografia, que acontecer\u00e1 nos dias 18 e 19 de Agosto de 12 \u00e0s 20h. \nEm comemora\u00e7\u00e3o e em parceria com o Museu da Rep\u00fablica, realizaremos uma exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica com o tema: Roteiros Republicanos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-18","rule.until":"2018-08-19","rule.price":""},{"index":770,"id_event":4693,"name":"V Encontro de Poetas da L\u00edngua Portuguesa","shortDescription":"O Museu da Rep\u00fablica, no Rio de Janeiro, recebe nos dias 31 de agosto e 1\u00ba de setembro, a quinta edi\u00e7\u00e3o do Encontro de Poetas da L\u00edngua Portuguesa (V EPLP). Segundo Mariza Sorriso, poeta e organizadora da iniciativa, o projeto visa integrar e reunir anualmente poetas da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-31","rule.until":"2018-09-01","rule.price":""},{"index":771,"id_event":4694,"name":"Rep\u00fablica da Fotografia Contempor\u00e2nea","shortDescription":"Inaugurando o Painel Rep\u00fablica da Fotografia Contempor\u00e2nea contamos com a generosa participa\u00e7\u00e3o de dois grandes mestres com incans\u00e1vel produ\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica - Joaquim Paiva e Rog\u00e9rio Reis.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-01","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":772,"id_event":4695,"name":"F\u00e9rias no Museu","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o de brincadeiras infantis tradicionais (pular corda, peteca, bola de gude, el\u00e1stico, amarelinha, entre outras).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":181.0,"rule.endsAt":"12:01","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-24","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":773,"id_event":4696,"name":"I Feira de Impressos A Casa no Museu","shortDescription":"Feira impressos, artes gr\u00e1ficas e publica\u00e7\u00f5es independentes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-01","rule.until":"","rule.price":""},{"index":774,"id_event":4697,"name":"II Feira de Impressos A Casa no Museu","shortDescription":"Feira impressos, artes gr\u00e1ficas e publica\u00e7\u00f5es independentes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"","rule.price":""},{"index":775,"id_event":4698,"name":"F\u00e9rias no Museu","shortDescription":"Realiza\u00e7\u00e3o de brincadeiras infantis tradicionais (pular corda, peteca, bola de gude, el\u00e1stico, amarelinha, entre outras).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-01-25","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":776,"id_event":4699,"name":"V Mostra Livre de Fotografia","shortDescription":"Uma mostra de fotografia de tema livre com 30 artistas\/ensaios selecionados e mais 5 artistas convidados. Essa mostra encontra-se na sua quinta edi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 percorreu espa\u00e7os diversos, cidades e pa\u00edses variados, sendo apresentada j\u00e1 na Bol\u00edvia, Peru e Argentina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"","rule.price":""},{"index":777,"id_event":4700,"name":"Concerto Arthur Moreira Lima","shortDescription":"O pianista Arthur Moreira Lima vai tocar nos jardins do Pal\u00e1cio do Catete, no Flamengo, nesta sexta-feira (31\/08), em evento aberto ao p\u00fablico. O piano vai ficar em cima de um caminh\u00e3o \u2013 parte do programa \u201cUm piano pela Estrada\u201d, que leva m\u00fasica erudita a espa\u00e7os p\u00fablicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-31","rule.until":"","rule.price":""},{"index":778,"id_event":4701,"name":"Cr\u00f4nica Carioca de um Rio Particular","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o de fotografias sobre o Rio de Janeiro contempor\u00e2neo do artista Luiz Teixeira Mendes inaugura um novo espa\u00e7o no Museu da Rep\u00fablica para exposi\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias no terceiro pavimento do Pal\u00e1cio do Catete. A mostra conta com a curadoria do renomado fotografo Walter Firmo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":390.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-06-23","rule.until":"2019-09-22","rule.price":""},{"index":779,"id_event":4702,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio \"O veneno est\u00e1 na mesa I (2011) de Silvio Tendler.\nO Brasil \u00e9 o pa\u00eds do mundo que mais consome agrot\u00f3xicos: 5,2 litros\/ano por habitante. Muitos desses herbicidas, fungicidas e pesticidas que consumimos est\u00e3o proibidos em quase todo mundo pelo risco que representam \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. S\u00f3 quem lucra s\u00e3o as transnacionais que fabricam os agrot\u00f3xicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-07-26","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":780,"id_event":4703,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"Dando continuidade \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de \"O Veneno est\u00e1 na Mesa\" com sua den\u00fancia \u00e0s consequ\u00eancias do uso de agrot\u00f3xicos no Brasil; O Museu da Rep\u00fablica convida para debate e exibi\u00e7\u00e3o do segundo filme \"O veneno est\u00e1 na mesa II\", que apresenta uma nova perspectiva, atualiza e avan\u00e7a na abordagem do modelo agr\u00edcola nacional atual e de seus impactos para a sa\u00fade p\u00fablica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-30","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":781,"id_event":4704,"name":"Certas Certezas e Muitas Incertezas","shortDescription":"Uma sele\u00e7\u00e3o dos melhores posts do autor nas redes sociais, onde ele aborda diversas tem\u00e1ticas relevantes de\ninteresse do p\u00fablico leitor, como ci\u00eancia, pol\u00edtica, cultura e o ser humano em suas diversas incongru\u00eancias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":782,"id_event":4705,"name":"M\u00e3os em Movimento","shortDescription":"Oficina de pr\u00e1ticas manuais no Jardim \u00e9 uma roda aberta ao\np\u00fablico interessado em exercer pr\u00e1ticas manuais de\ncroch\u00ea e tric\u00f4 ao ar livre.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":783,"id_event":4706,"name":"A vigarista","shortDescription":"Leitura da pe\u00e7a \u201cA vigarista\u201d, de Silveira Sampaio\nSinopse: Vigaristas tentam aplicar um golpe em um senador num hotel e acabam tendo uma surpresa inesperada. Uma deliciosa com\u00e9dia de \u00e9poca, mas muito\natual.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-25","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":784,"id_event":4707,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria sobre a vida de Chiquinha Gonzaga","shortDescription":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria com o aux\u00edlio de recurso multim\u00eddia e apresenta\u00e7\u00e3o musical com o violonista cl\u00e1ssico Ronne Cescotto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-02-28","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":785,"id_event":4708,"name":"19\u00ba Encontro do Urban Sketchers de Vit\u00f3ria","shortDescription":"O Urban Sketchers \u00e9 um movimento internacional que re\u00fane arquitetos, artistas pl\u00e1sticos e pessoas em geral com o prop\u00f3sito de registrar, atrav\u00e9s de v\u00e1rias t\u00e9cnicas de desenho, paisagens urbanas e naturais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-04","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":786,"id_event":4709,"name":"53\u00aa Jornada Republicana","shortDescription":"A 53\u00aa Jornada Republicana aposta em abrir portas e janelas para as\nmargens do Rio, o Rio \u00e0s margens, para espreitar algo\ndo seu cotidiano, suas sociabilidades, hist\u00f3rias e culturas.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-28","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":787,"id_event":4710,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":788,"id_event":4711,"name":"Gabinete Republicano de Hist\u00f3rias Controversas, N\u00e3o Ditas e Mal Ditas","shortDescription":"A hist\u00f3ria da rep\u00fablica brasileira pode ser lida como um grande e\nsempre aberto gabinete de hist\u00f3rias controversas, n\u00e3o ditas, mal\nditas, silenciadas, apagadas, esquecidas... Novas fontes, novos\ndocument\u00e1rios, metodologias, an\u00e1lises, formas de ler e escrever\nproduzem novas narrativas, outras vers\u00f5es, capazes, em alguns\ncasos, de revolucionar o passado e de reencenar no presente a\nsua dramaturgia","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":390.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-01-02","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":789,"id_event":4712,"name":"REP\u00daBLICA DO FUTEBOL","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners que aborda diversos aspectos da hist\u00f3ria\ndo futebol no Brasil, estimulando a reflex\u00e3o sobre o esporte que\nmexe com os cora\u00e7\u00f5es dos brasileiros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":570.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-01","rule.until":"2018-10-31","rule.price":"gratuito"},{"index":790,"id_event":4713,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a juvenil","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a juvenil com os integrantes da Obra Social Nossa Senhora das Gra\u00e7as.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":791,"id_event":4714,"name":"Pr\u00e1tica de capoeira","shortDescription":"Pr\u00e1tica de Capoeira com os integrantes da Obra Social Nossa Senhora das Gra\u00e7as.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":792,"id_event":4715,"name":"RAUL MOUR\u00c3O: FORA E DENTRO","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane fotografias, v\u00eddeos e esculturas em a\u00e7o que convidam o p\u00fablico a interagir com seu movimento. A vasta obra de Raul Mour\u00e3o transita por uma cria\u00e7\u00e3o inspirada na cidade e na vida urbana","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-27","rule.until":"2018-12-02","rule.price":"gratuito"},{"index":793,"id_event":4716,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-16","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":794,"id_event":4717,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-17","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":795,"id_event":4718,"name":"Pr\u00eamio Fotogr\u00e1fico do Censo Agro 2017","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotos do Pr\u00eamio Fotogr\u00e1fico do Censo Agro 2017\nrealizadas pelos pesquisadores do IBGE durante o trabalho de\nColeta do Censo Agro 2017","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-23","rule.until":"2018-09-21","rule.price":"gratuito"},{"index":796,"id_event":4719,"name":"Ciclo Fayga Ostrower","shortDescription":"O Ciclo Fayga Ostrower tem como objetivo\ncomemorar efem\u00e9rides da artista, educadora e escritora\nFayga Ostrower.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":797,"id_event":4720,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Andr\u00e9 Carloni e Urban Sketchers: vis\u00f5es de ontem e hoje","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o apresentou desenhos em nanquim, feitos por Andr\u00e9 Carloni, de v\u00e1rias edifica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas do ES, juntamente com desenhos produzidos pelos participantes do movimento Urban Sketchers. A proposta foi a de mostrar que a pr\u00e1tica feita por Andr\u00e9 Carloni, no passado, \u00e9 utilizada hoje, pelo movimento Urban Sketchers.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"2018-07-29","rule.price":"Entrada franca"},{"index":798,"id_event":4721,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a circular e dan\u00e7as orientais","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":799,"id_event":4722,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coral da Alian\u00e7a Francesa de Vit\u00f3ria","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coral da Alian\u00e7a Francesa de Vit\u00f3ria","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":800,"id_event":4723,"name":"ZONA OESTE NA REP\u00daBLICA","shortDescription":"Contando com apresenta\u00e7\u00f5es, exposi\u00e7\u00f5es e\nrodas de conversa, \u201cZona Oeste na Rep\u00fablica\u201d \u00e9 uma\nfeira de arte com o prop\u00f3sito afetivo e pol\u00edtico de tocar\noutros pontos da cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":801,"id_event":4724,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"2018-05-20","rule.price":"Entrada franca"},{"index":802,"id_event":4725,"name":"UMA CONTRU\u00c7\u00c3O DE TODOS N\u00d3S: A\u00c7\u00d5ES EDUCATIVAS NO MUSEU DA REP\u00daBLICA","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners que busca discutir e expor\nas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em museus e sua diversidade ao\nlongo dos \u00faltimos 58 anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-17","rule.until":"2018-09-30","rule.price":"gratuito"},{"index":803,"id_event":4726,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a flamenca","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a flamenca","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":804,"id_event":4727,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a de sal\u00e3o","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a de sal\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":805,"id_event":4728,"name":"A Fun\u00e7\u00e3o Educacional dos Museus: 60 Anos Depois","shortDescription":"Comemorando os 60 anos do Semin\u00e1rio\nRegional da Unesco sobre a fun\u00e7\u00e3o educativa dos\nmuseus, apresentaremos palestras e rodas de conversa\nque discutir\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o museal ao longo dos\n\u00faltimos 60 anos e sobre a import\u00e2ncia do Semin\u00e1rio\nRegional para \u00e1rea dos museus, al\u00e9m de refletir sobre\nboas pr\u00e1ticas contempor\u00e2neas que possam nos indicar\ncomo ser\u00e3o os pr\u00f3ximos 60 anos.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-21","rule.price":"gratuito"},{"index":806,"id_event":4729,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-20","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":807,"id_event":4730,"name":"Visita mediada com a apresenta\u00e7\u00e3o da Banda Junior da Pol\u00edcia Militar","shortDescription":"Visita mediada com a apresenta\u00e7\u00e3o da Banda Junior da Pol\u00edcia Militar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-05","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":808,"id_event":4731,"name":"Junta Local na Rep\u00fablica","shortDescription":"A Junta Local tem como proposta aproximar\npequenos produtores e o p\u00fablico, utilizando a\ngastronomia como ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o social e\nconscientiza\u00e7\u00e3o. Comida e cidadania andam juntos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"2018-09-23","rule.price":""},{"index":809,"id_event":4732,"name":"Visita mediada com a apresenta\u00e7\u00e3o da Banda J\u00fanior da Pol\u00edcia Militar","shortDescription":"Visita mediada com a apresenta\u00e7\u00e3o da Banda J\u00fanior da Pol\u00edcia Militar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-05","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":810,"id_event":4733,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":811,"id_event":4734,"name":"54\u00aa Jornada Republicana","shortDescription":"Est\u00e1 longe de ser bem compreendida a\nconstru\u00e7\u00e3o de um Brasil autorit\u00e1rio, que teve no golpe de\n64 um marco de consolida\u00e7\u00e3o. Os seus atores e os efeitos\ndevastadores sobre a cidadania do cotidiano s\u00e3o aspectos\nimpulsionados por ideias que n\u00e3o desapareceram com a\nreconstitucionaliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do pa\u00eds, em 1988.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-25","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":812,"id_event":4735,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-19","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":813,"id_event":4736,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":814,"id_event":4737,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"Document\u00e1rio realizado por estudantes e\nprofessores do Col\u00e9gio Pedro II entre 2014 e 2017. Foram\nentrevistadas pessoas de diversas favelas, como Babil\u00f4nia,\nSanta Marta, Provid\u00eancia, Formiga, Cidade de Deus e\nRocinha","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-27","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":815,"id_event":4738,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-21","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":816,"id_event":4739,"name":"Aula de dan\u00e7a hist\u00f3rica: quadrilha francesa","shortDescription":"Aula pr\u00e1tica de dan\u00e7a hist\u00f3ria com m\u00fasicas e indument\u00e1ria do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":817,"id_event":4740,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coral da Alian\u00e7a Francesa","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coral da Alian\u00e7a Francesa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":818,"id_event":4741,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-22","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":819,"id_event":4742,"name":"Intimidades Femininas, de Paulo Taboada","shortDescription":"Sinpose: Duas mulheres j\u00e1 bem vividas, lavam a \u201croupa\nsuja\u201d durante um ch\u00e1 num jardim.\nRealiza\u00e7\u00e3o: Cia Teatral Escolhidos da Ribalta","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":820,"id_event":4743,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica cl\u00e1ssica com violonista Ronne Cescotto","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica cl\u00e1ssica com violonista Ronne Cescotto durante a visita mediada especial \"A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":821,"id_event":4744,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de violino","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":30.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-19","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":822,"id_event":4745,"name":"Virada Pol\u00edtica","shortDescription":"A Virada Pol\u00edtica \u00e9 um encontro anual, e de entrada franca, para reunir cidad\u00e3os, ativistas, pensadoras, pensadores e artistas. Um espa\u00e7o de respeito e di\u00e1logo, onde diferentes perspectivas e opini\u00f5es podem se encontrar, aprofundar ideias, conectar a\u00e7\u00f5es e se inspirar.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":690.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-29","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":823,"id_event":4746,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a hist\u00f3rica: quadrilha francesa","shortDescription":"Aula pr\u00e1tica de dan\u00e7a hist\u00f3ria com m\u00fasicas e indument\u00e1ria do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":824,"id_event":4747,"name":"PQP, Brasil!","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o teatral. Uma fam\u00edlia bastante\nestressada passa por dificuldades financeiras e medo da\nviol\u00eancia urbana. A situa\u00e7\u00e3o chega ao cl\u00edmax quando \u00e9\ninterrompida, a cena se congela e os atores pedem ajuda\n\u00e0 plateia para dar continuidade \u00e0 hist\u00f3ria.\nRealiza\u00e7\u00e3o: Cia Militantes em Cena","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-02","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":825,"id_event":4748,"name":"Visita mediada especial com o tema Urbanidade e bom-tom nos bailes do s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-23","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":826,"id_event":4749,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"Por meio de mais de uma dezena de entrevistas,\nMar\u00eda Torellas retrata a mulher cubana a partir de seu\npapel no processo revolucion\u00e1rio de 1959, liderado por\nFidel Castro e suas principais hero\u00ednas.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":827,"id_event":4750,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"este filme mostra as diversas formas de\nagricultura familiar e o quanto ela cria e impulsiona a\ncultura, a produ\u00e7\u00e3o, as rela\u00e7\u00f5es sociais e os afetos no\ninterior brasileiro. Agricultura familiar \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da\nvida no campo.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":828,"id_event":4751,"name":"Jornada Cient\u00edfica Sobre Neurodesenvolvimento Infantil","shortDescription":"No Quintal da Nossa Casa.\nPesquisas cient\u00edficas na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, psicologia e\nneuroci\u00eancias apontam que crian\u00e7as est\u00e3o cada vez mais\nacometidas pelo \u201cTranstorno de D\u00e9ficit de Natureza\u201d,\nevidenciando que muitos problemas no desenvolvimento\nmotor, cognitivo e sensorial f\u00edsicos e mentais em crian\u00e7as.\nO contato com a natureza \u00e9 preventivo, curativo e\nrestaurador.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-09-15","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":829,"id_event":4752,"name":"Visita mediada especial com o tema: A mulher e a m\u00fasica no s\u00e9culo XIX","shortDescription":"Visita mediada especial com indument\u00e1ria, m\u00fasica e dan\u00e7a do s\u00e9culo XIX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6114","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca"},{"index":830,"id_event":4753,"name":"Primavera Liter\u00e1ria","shortDescription":"Livros, cultura e resist\u00eancia. A Primavera\nLiter\u00e1ria \u00e9 uma feira de editoras independentes que est\u00e1\ncomemorando 18 anos e volta ao Museu da Rep\u00fablica\npara mais uma a\u00e7\u00e3o em prol da bibliodiversidade!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-18","rule.until":"2019-01-21","rule.price":""},{"index":831,"id_event":4754,"name":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia preta","shortDescription":"A pauta central do curso \u00e9 um di\u00e1logo com\nintelectuais negros do campo da sa\u00fade mental, como Frantz\nFanon e Wade Nobles para apontar os caminhos para o\ntratamento dos impactos do racismo na subjetividade das\npessoas negras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-10-06","rule.until":"2018-10-27","rule.price":""},{"index":832,"id_event":4755,"name":"55\u00aa Jornada Republicana","shortDescription":"Por uma proposi\u00e7\u00e3o da Assembleia Geral das\nNa\u00e7\u00f5es Unidas, comemoramos, em 17 de outubro, o\nDia Internacional para a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza. Diante\ndos avan\u00e7os e retrocessos experimentados nos \u00faltimos\ntempos, estes \u00faltimos exemplificados pelo aumento\ndas desigualdades social e de g\u00eanero e pelo inc\u00eandio\nque destruiu o Museu Nacional, o Museu da Rep\u00fablica\nconsidera urgente o debate.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-30","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":833,"id_event":4756,"name":"Cineclube Cinema e Hist\u00f3ria Silvio Tendler","shortDescription":"Durante o per\u00edodo de ditadura militar no Brasil,\num grupo de soldados de baixa patente foi enviado para\na Amaz\u00f4nia a fim de exterminar a chamada Guerrilha do\nAraguaia, um movimento de luta armada que era contra\na ditadura. Depois de quarenta anos, os sobreviventes\ndesta miss\u00e3o relatam pela primeira vez suas experi\u00eancias\nem combate","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":834,"id_event":4757,"name":"Que pena ser s\u00f3 ladr\u00e3o de Jo\u00e3o do Rio","shortDescription":"Um ladr\u00e3o muito esperto tenta assaltar a casa de\numa senhora, tamb\u00e9m muito esperta, e o resultado desse\nencontro tem um final surpreendente.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-27","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":835,"id_event":4758,"name":"Constitui\u00e7\u00e3o, Cidadania e Juventude","shortDescription":"Iara Cruz e professores conduzir\u00e3o a roda de conversa entre estudantes, ap\u00f3s eles terem assistidos aos v\u00eddeos sobre Constitui\u00e7\u00e3o produzidos pela TV Alerj.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":210.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-05","rule.until":"2018-11-26","rule.price":"gratuito"},{"index":836,"id_event":4759,"name":"III Simp\u00f3sio Complexo Cultural & Diversidade","shortDescription":"A partir do conceito de Complexo criado por C.G.Jung, e de Joseph Henderson ,foi definido pelos analistas junguianos Thomas Singer e Samuel Kimbles o conceito Complexo Cultural. O objetivo do III Simp\u00f3sio Complexo Cultural & Diversidade \u00e9 refletir as influ\u00eancias culturais na forma\u00e7\u00e3o dos traumas e complexos coletivos e seu reflexo na sociedade contempor\u00e2nea brasileira.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-23","rule.until":"2018-11-24","rule.price":""},{"index":837,"id_event":4760,"name":"Museu de Hist\u00f3rias","shortDescription":"Este ano a Festa da Rua render\u00e1 homenagens ao Museu Nacional. Veremos seu acervo ganhar vida atrav\u00e9s das oficinas, interven\u00e7\u00f5es e atra\u00e7\u00f5es da Festa. Venha participar dessa ocupa\u00e7\u00e3o art\u00edstico liter\u00e1ria que leva a Arte e a Cultura Popular Brasileira para pra\u00e7as, ruas e parques da cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-24","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":838,"id_event":4763,"name":"Ciclo Fayga Ostrower","shortDescription":"Muitos artistas realizaram, para o Itamaraty, obras de grande import\u00e2ncia dentro de sua produ\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o pol\u00edptico especialmente criado para o Pal\u00e1cio por Fayga Ostrower. Nesta edi\u00e7\u00e3o, a professora de Hist\u00f3ria da Arte da EBA-UFRJ Maria Luisa Tavora, destacar\u00e1 a hist\u00f3ria desta importante obra para a produ\u00e7\u00e3o da artista.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-26","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":839,"id_event":4764,"name":"56\u00aa Jornada Republicana","shortDescription":"Para encerrar o calend\u00e1rio das Jornadas Republicanas deste ano, propomos um espa\u00e7o para debate sobre o tema, constru\u00eddo de forma especial: pela vis\u00e3o e pela a\u00e7\u00e3o feminina em prol das mem\u00f3rias, dos patrim\u00f4nios e da cidadania.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-27","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":840,"id_event":4765,"name":"Encontro com Seigen Viana","shortDescription":"O evento consiste em trazer \u00e0 comunidade a experi\u00eancia da Medita\u00e7\u00e3o Zen atrav\u00e9s do di\u00e1logo. O encontro funciona como um momento dial\u00f3gico onde os participantes s\u00e3o convidados a se manifestarem","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":841,"id_event":4766,"name":"Corpos e territ\u00f3rios: arte em disputa","shortDescription":"Diante de tal cen\u00e1rio,  o evento 5\u00ba Encontro de Pesquisadores dos Programas de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Artes Visuais do Estado do Rio de Janeiro tem como proposta o tema \u201cCorpos e territ\u00f3rios: arte em disputa\u201d, buscando articular os acontecimentos recentes no contexto das artes visuais .","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-23","rule.until":"2018-10-28","rule.price":""},{"index":842,"id_event":4767,"name":"Ensaio Aberto - Tr\u00eas Orquestras, Dois Continentes, Uma L\u00edngua","shortDescription":"Neste s\u00e1bado, 10 de novembro, \u00e0s 11h30, os m\u00fasicos do projeto \"Tr\u00eas Orquestras, Dois Continentes, Uma L\u00edngua\" se apresentam no Sal\u00e3o Nobre do Pal\u00e1cio do Catete. Esta ser\u00e1 uma oportunidade imperd\u00edvel de visitar o sal\u00e3o de festas do Pal\u00e1cio ao som de m\u00fasica ao vivo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-10","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":843,"id_event":4768,"name":"Anivers\u00e1rio do Museu da Rep\u00fablica - 58 anos","shortDescription":"O Museu da Rep\u00fablica completa 58 anos no dia 15 de novembro! Confira a programa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita e gratuita de comemora\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":844,"id_event":4769,"name":"Territ\u00f3rio, Museus e Sociedade","shortDescription":"O Museu da Rep\u00fablica\/Ibram e o N\u00facleo de Museologia, Territ\u00f3rio e Sociedade (NUMTES), da Escola de Museologia da UNIRIO, integrante da Rede de Laborat\u00f3rios Moitar\u00e1, convidam para a Roda de Conversa e Lan\u00e7amento do \u201cLivro Territ\u00f3rio, Museus e Sociedade: pr\u00e1ticas, po\u00e9ticas e pol\u00edticas na contemporaneidade\u201d, Volume 12 da Cole\u00e7\u00e3o Museu, Mem\u00f3ria e Cidadania","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-10-18","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":845,"id_event":4770,"name":"Museu Nacional Vive - Mostra da Cole\u00e7\u00e3o de Carlos Latuff","shortDescription":"O Museu da Rep\u00fablica inaugura, em 19 de outubro de 2018, a mostra \u201cMuseu Nacional Vive\u201d, com charges, fotografias e desenhos do artista Carlos Latuff que perpassam sua trajet\u00f3ria de crian\u00e7a a adulto, como visitante do Museu Nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":390.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-19","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":846,"id_event":4771,"name":"Quimera :: Ana Prata, Bruno Dunley, V\u00e9io e Liuba Wolf","shortDescription":"A Galeria do Lago encerra o ano com uma abertura: Quimera, que re\u00fane tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es e quatro artistas. Com curadoria de Isabel Sanson Portella e Ricardo Kuguelmas, e obras de Ana Prata, Bruno Dunley, V\u00e9io e Liuba Wolf a exposi\u00e7\u00e3o abre as portas a partir do dia 15 de dezembro, s\u00e1bado, no Museu da Rep\u00fablica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-14","rule.until":"2019-02-17","rule.price":"gratuito"},{"index":847,"id_event":4772,"name":"Encontro no Museu da Rep\u00fablica - Di\u00e1logos e Contribui\u00e7\u00f5es","shortDescription":"Depois do primeiro encontro com nossos visitantes e frequentadores em junho de 2018, a equipe do Museu da Rep\u00fablica convida novamente a todos para um di\u00e1logo aberto, ao vivo e a cores, para contribui\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-11","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":848,"id_event":4773,"name":"Escola e Museu: Construindo Sentidos","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o coletiva dos alunos do col\u00e9gio Amaro Cavalcanti, onde o\np\u00fablico \u00e9 convidado \u00e0s linhas e entrelinhas de poesias e reflex\u00f5es\npresentes em objetos pessoais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":390.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-15","rule.until":"2019-02-03","rule.price":""},{"index":849,"id_event":4774,"name":"A Primavera Brasileira: O Povo Na Constitui\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de banners sobre a hist\u00f3ria da Assembleia Nacional\nConstituinte de 1987-1988 a partir de documentos, fotografias e\noutros itens do acervo da Cole\u00e7\u00e3o Mem\u00f3ria da Constituinte, do\nMuseu da Rep\u00fablica. Produzida por alunos do Col\u00e9gio Pedro II a\npartir de uma parceria entre a escola e o museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-15","rule.until":"2019-02-10","rule.price":"gratuito"},{"index":850,"id_event":4775,"name":"Constitui\u00e7\u00e3o, Cidadania e Juventude","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de par\u00f3dias feitas pelos estudantes que\nparticiparam desse projeto. A programa\u00e7\u00e3o inclui outros\ncoletivos de slams a fim de tonar maior o engajamento do\np\u00fablico e tamb\u00e9m transmitir aos estudantes os processos\ncriativos de artistas que v\u00eam se consagrando no cen\u00e1rio\nda poesia, hip hop, slam, etc.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-07","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":851,"id_event":4776,"name":"Vegannezando","shortDescription":"Feira de culin\u00e1ria e artigos veganos, artesanatos, decora\u00e7\u00e3o\ne cosm\u00e9ticos naturais, com o objetivo de disseminar\na cultura vegana, criar espa\u00e7o de conex\u00e3o e troca de\ninforma\u00e7\u00f5es entre adeptos do movimento e o p\u00fablico\ninteressado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-08","rule.until":"2018-12-09","rule.price":""},{"index":852,"id_event":4777,"name":"Ser nordestino+Carioqu\u00edssima","shortDescription":"Em  comemora\u00e7\u00e3o  ao reconhecimento da literatura de cordel como patrim\u00f4nio cultural  do Brasil. o Museu da Rep\u00fablica em parceria com o Museu do Folclore e o Forum Ferro de Raiz, realizar\u00e1 um grande festival \"Ser Nordestino\" , trazendo toda a cultura do Nordeste do Pa\u00eds, do Cordel \u00e0s comidas t\u00edpicas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-11","rule.until":"2018-10-14","rule.price":""},{"index":853,"id_event":4778,"name":"Copinha dos Refugiados","shortDescription":"Evento promove a integra\u00e7\u00e3o social entre imigrantes,\nrefugiados e o povo carioca, potencializando os seus\ntalentos e, tamb\u00e9m, apostando na redu\u00e7\u00e3o da xenofobia, preconceito e ignor\u00e2ncia existentes em torno dessas pessoas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":854,"id_event":4779,"name":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia preta (curso de ver\u00e3o)","shortDescription":"O curso tem por objetivo ampliar a discuss\u00e3o sobre os efeitos do racismo nas subjetividades negras, bem como instrumentalizar psic\u00f3logos (as) para a escuta e o acolhimento das quest\u00f5es dos pacientes a partir do atravessamento racial.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":855,"id_event":4780,"name":"Junta Local de Ver\u00e3o","shortDescription":"As feiras da Junta s\u00e3o o ponto de encontro de uma comunidade que se mobiliza em torno da comida. Queremos ocupar o espa\u00e7o p\u00fablico de forma festiva em torno de um bem comum: a comida local e justa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-26","rule.until":"2019-01-27","rule.price":""},{"index":856,"id_event":4781,"name":"Guerreiras no Museu da Rep\u00fablica","shortDescription":"Encontro de lideres mulheres guerreiras ind\u00edgenas","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":857,"id_event":4782,"name":"Rio do Samba Funk","shortDescription":"Cortejo musical pelo jardim do Museu da Rep\u00fablica com o grupo Bando de Palha\u00e7os.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-04","rule.until":"","rule.price":""},{"index":858,"id_event":4784,"name":"Dia de Darwin","shortDescription":"Dia de Darwin ou Darwin's Day \u00e9 uma data comemorada mundialmente para celebrar o anivers\u00e1rio do naturalista Charles Darwin e Alagoas n\u00e3o poderia ficar de fora dessa! Vamos ter palestras sobre a vida desse ilustre naturalista e sua rela\u00e7\u00e3o com a Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica, um workshop sobre divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica focado em Evolu\u00e7\u00e3o e um dia inteiro com brincadeiras e atividades recreativas no MHN","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":270.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":859,"id_event":4788,"name":"Vitrine do M\u00eas de Janeiro","shortDescription":"A vitrine do m\u00eas de Janeiro do Museu de Arte Sacra de Paraty\/IBRAM, destacou a bela cole\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Sebasti\u00e3o datadas dos s\u00e9culos XVIII ao XX. Vale observar tamb\u00e9m as representa\u00e7\u00f5es de Santa In\u00eas em tela e papel dos s\u00e9culos XVIII e XIX e as imagens cultuadas nos dias 20 e 25 de Janeiro, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e S\u00e3o Paulo cidades entre as quais Paraty est\u00e1 localizada.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-01-31","rule.price":""},{"index":860,"id_event":4790,"name":"Vitrine \"Ilumina\u00e7\u00e3o de Interiores\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria com refer\u00eancia \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o de resid\u00eancias, capelas e igrejas de Paraty. Utilizando diversos objetos datados dos s\u00e9culos XVIII, XIX e in\u00edcio do XX at\u00e9 o advento da luz el\u00e9trica, est\u00e1 presente desde as candeias abastecidas por azeite, lanternas para querosene, arandelas, casti\u00e7ais, serpentinas, palmat\u00f3ria com manga at\u00e9 \u00e0s delicadas donzelas em vidro lapidado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-01-20","rule.until":"2018-03-15","rule.price":""},{"index":861,"id_event":4791,"name":"Vitrine dos Meses de Fevereiro e Mar\u00e7o","shortDescription":"O destaque do m\u00eas de fevereiro \u00e9 a imagem de N. S. de Lourdes datada do s\u00e9culo XX cultuada no  dia 11 e para mar\u00e7o a tela e imagem de S\u00e3o Jos\u00e9 de Botas ambas do s\u00e9culo XVIII cultuada no dia 19 que integram o acervo da Igreja do Ros\u00e1rio e Matriz de Paraty, al\u00e9m do belo nicho em estilo D. Maria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-02-01","rule.until":"2018-02-28","rule.price":""},{"index":862,"id_event":4792,"name":"Vitrine do M\u00eas de Abril","shortDescription":"No m\u00eas de abril o Museu de Arte Sacra de Paraty\/IBRAM privilegiou em sua vitrine, o dia 02 com o belo conjunto de N.S.do Desterro e S\u00e3o Jos\u00e9 datados do s\u00e9c.XVII\/XVIII, o ex voto de S\u00e3o Francisco de Paula d\u00e1 Igreja Matriz de N.S. dos Rem\u00e9dios e a cole\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Benedito dos s\u00e9culos XVIII, XIX e XX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-04-01","rule.until":"2018-04-30","rule.price":""},{"index":863,"id_event":4793,"name":"Vitrine do M\u00eas de Maio","shortDescription":"Destaque para Nossa Senhora de F\u00e1tima uma das preferidas pelos brasileiros juntamente com a Padroeira do Brasil Nossa Senhora Aparecida e tamb\u00e9m o dia 22 para Santa Rita orago da igreja. Pentecostes e Sant\u00edssima Trindade com os maravilhosos Divinos de mastro e prociss\u00e3o do s\u00e9culo XVIII e ainda usados pela comunidade Paratyense bem como o Divino do sec XlX, recuperado pela Pol\u00edcia Federal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-01","rule.until":"2018-05-31","rule.price":""},{"index":864,"id_event":4794,"name":"Vitrine do M\u00eas de Junho","shortDescription":"Destaque para as imagens de Santo Ant\u00f4nio, em terracota policromada datada do sec XVIII atribu\u00edda ao monge ceramista Frei Agostinho de Jesus e a imagem de Santo Ant\u00f4nio oriunda de Portugal em madeira policromada datada do s\u00e9culo XVIII, cultuada na Igreja de Santa Rita com Missa Solene e distribui\u00e7\u00e3o de p\u00e3o bento, al\u00e9m das telas de S\u00e3o Jo\u00e3o e Jesus meninos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-06-01","rule.until":"2018-06-30","rule.price":""},{"index":865,"id_event":4795,"name":"Semin\u00e1rio Semana Nacional de Museus","shortDescription":"Realizado pelo Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o de Museologia e Patrim\u00f4nio do CCH\/UniRio, em parceria com o Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins (Mast\/MCTI). O evento, que apresenta recentes pesquisas na \u00e1rea, tem programa\u00e7\u00e3o dividida entre a Casa de Cultura C\u00e2mara Torres e o Museu de Arte Sacra de Paraty, com programa\u00e7\u00e3o paralela na tradicional Festa do Divino Esp\u00edrito Santo.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-18","rule.until":"2018-05-20","rule.price":""},{"index":866,"id_event":4796,"name":"Vitrine do M\u00eas de Julho","shortDescription":"O destaque do m\u00eas \u00e9 a cole\u00e7\u00e3o de Santanas e S\u00e3o Joaquim para o dia 26, a tela de Santa Justa e Santa Rufina, sec. XVIII para o dia 19 e para o dia 16 al\u00e9m de banqueta em metal galvanizado datada de 1860, doada para as Missas Solenes de N. S. do Carmo pelo Irm\u00e3o de Santa Rita, Pedro Alves Carneiro, cuja restaura\u00e7\u00e3o teve por patrocinadores o Sr Nilson Dantas e a Sra. Maria Jos\u00e9 do Carmo Teixeira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-07-01","rule.until":"2018-07-31","rule.price":""},{"index":867,"id_event":4797,"name":"Vitrine do M\u00eas de Agosto","shortDescription":"destaque duas importantes pe\u00e7as datadas do s\u00e9c. XVII o S\u00e3o Roque primeiro padroeiro de Paraty, cuja capela estava situada no Morro da Vila Velha, pr\u00f3ximo ao Museu Forte Defensor Perp\u00e9tuo, comemorado no dia 16 de agosto e o S\u00e3o Domingos de Gusm\u00e3o da comunidade do Pouso da Caja\u00edba, litoral distante, na costa do munic\u00edpio e porta de entrada dos primeiros povoadores.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-01","rule.until":"2018-08-31","rule.price":""},{"index":868,"id_event":4798,"name":"Vitrine do M\u00eas de Setembro","shortDescription":"A vitrine do m\u00eas est\u00e1 aliada \u00e0 translada\u00e7\u00e3o da imagem processional de N.S. dos Rem\u00e9dios de Paraty, levou in\u00fameros fi\u00e9is, moradores membros da comunidade, turistas visitantes brasileiros e estrangeiros para o Museu, com a realiza\u00e7\u00e3o de ter\u00e7o, prociss\u00e3o pelas ruas da cidade integrando tamb\u00e9m as belas imagens de S\u00e3o Joaquim, Santana do sec XVIII  um raro S\u00e3o Jos\u00e9, sec. XIX\/XX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-01","rule.until":"2018-09-30","rule.price":""},{"index":869,"id_event":4799,"name":"Vitrine do M\u00eas de Outubro","shortDescription":"Imagem de S\u00e3o Francisco, cultuado no dia 4 e N. A. Aparecida no dia 12 e a imagem de S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara, no dia 19, Padroeiro da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Paraty, al\u00e9m de tela  retratando o Conselheiro do Imp\u00e9rio Luiz Pedreira do Couto Ferraz personagem da alta governan\u00e7a do Segundo Reinado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-01","rule.until":"2018-10-31","rule.price":""},{"index":870,"id_event":4800,"name":"Vitrine do M\u00eas de Novembro","shortDescription":"A pe\u00e7a de destaque \u00e9 a bela imagem de Santa Cec\u00edlia, padroeira dos M\u00fasicos, datada do s\u00e9culo XVIII, em madeira policromada e dourada, que ainda integra o ret\u00e1bulo mor da Igreja de Santa Rita _ Sede do Museu. Foco direcionado para a educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas do Munic\u00edpio Tombado pelo IPHAN, aliada aos diversos eventos de M\u00fasica que vem sendo realizados pela municipalidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-11-01","rule.until":"2018-11-30","rule.price":""},{"index":871,"id_event":4801,"name":"M\u00fasica no Museu","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do pianista, compositor, arranjador e produtor musical Benjamin Taubkin se apresenta na Igreja de Santa Rita acompanhado de professores e alunos da Casa da Cultura de Paraty, m\u00fasicos residentes na cidade e convidados.\n\nA programa\u00e7\u00e3o complementar no Cinema da Pra\u00e7a exibe \u00e0s 20h \"O Piano que conversa\", filme de Marcelo Machado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"21:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"23:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":872,"id_event":4802,"name":"Vitrine do M\u00eas de Dezembro","shortDescription":"Destaque para a bela imagem de N. S. da Concei\u00e7\u00e3o com decora\u00e7\u00e3o em renda encolada. Pertenceu \u00e0 Sra. Fernanda Aquino. Al\u00e9m de uma imagem do Menino Jesus, que pertenceu \u00e0  Sra. Julieta Pintocom. Policromia de Dalmiro Jos\u00e9 Baronto, importante encarnador de imagens que viveu em Paraty em 1883, al\u00e9m de importantes telas da Natividade e Imaculada Concei\u00e7\u00e3o, todas do s\u00e9culo XVIII.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":""},{"index":873,"id_event":4803,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Higiene\"","shortDescription":"Sele\u00e7\u00e3o de objetos utilizados nas igrejas e capelas de Paraty para a higiene e ablu\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e face,  em sua maioria oriundas da Inglaterra, Alemanha, Fran\u00e7a como as delicadas porcelanas de Sevres e Vieux Paris.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-12-01","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":874,"id_event":4804,"name":"Vitrine do M\u00eas de Janeiro 2019","shortDescription":"Os destaques do m\u00eas s\u00e3o as imagens de S\u00e3o Sebasti\u00e3o e S\u00e3o Paulo, em madeira policromada, datadas do s\u00e9culo XVIII, padroeiros do RJ e SP,  comemorados nos dias 20 e 25 e os Reis Magos, no dia 06.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-01","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":875,"id_event":4805,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o Musical - Orquestra Pequenina Calixto","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra Pequenina Calixto no dia 10 de novembro do ano em curso, no Museu de Arte Sacra de Paraty, com as professoras Flora Sales e Einara Fernandes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6100","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-10","rule.until":"","rule.price":""},{"index":876,"id_event":4807,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Laudato sii...Assim cantam os Capuchinhos","shortDescription":"A sala de exposi\u00e7\u00e3o do MusCap recebe,  a exposi\u00e7\u00e3o \u201cLaudato Sii... assim cantam os Capuchinhos\u201d. \nA mostra \u00e9 fruto de um processo de pesquisa hist\u00f3rica que buscou fundamenta\u00e7\u00e3o para comunicar o envolvimento dos frades com a m\u00fasica. S\u00e3o in\u00fameros objetos expostos como instrumentos musicais, vitrolas, livros, fotografias, discos que comp\u00f5em o acervo do Museu,","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":877,"id_event":4814,"name":"Um Sarau Imperial","shortDescription":"Atividade interativa em que a Princesa Isabel e suas amigas recebem convidados especiais para uma reuni\u00e3o social. Baseado em fatos extra\u00eddos de documentos, peri\u00f3dicos e iconografias da \u00e9poca (1878) pertencentes ao acervo do Museu Imperial.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Ingressos a R$ 20,00 e R$ 10,00 para estudantes, professores e pessoas com 60 anos ou mais. Gratuito para crian\u00e7as de at\u00e9 7 anos e idosos acima de 80 anos.Ingressos: R$16,00 (inteira) R$ 8,00 (meia) \u2013 estudantes, professores e + 60 anos."},{"index":878,"id_event":4816,"name":"Som e Luz","shortDescription":"Espet\u00e1culo de som e luz que reconta epis\u00f3dios do reinado de D. Pedro II, al\u00e9m de revelar detalhes pitorescos do Imp\u00e9rio no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":45.0,"rule.endsAt":"20:45","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Ingressos a R$ 20,00 e R$ 10,00 para estudantes, professores e pessoas com 60 anos ou mais."},{"index":879,"id_event":4817,"name":"O Museu que n\u00e3o se v\u00ea","shortDescription":"Visita aos Setores T\u00e9cnicos \u2013 Educa\u00e7\u00e3o, Biblioteca (obras raras), Laborat\u00f3rio de Conserva\u00e7\u00e3o e Restaura\u00e7\u00e3o, Arquivo Hist\u00f3rico, DAMI (Digitaliza\u00e7\u00e3o do Acervo), Museologia\/Reserva T\u00e9cnica.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":880,"id_event":4818,"name":"Feira de Troca de Livros","shortDescription":"Feira de Troca de Livros na biblioteca do Museu Imperial.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":881,"id_event":4819,"name":"Leitura Dramatizada com poesias de Manoel de Barros ","shortDescription":"Ciclo de Leituras Dramatizadas do Museu Pal\u00e1cio Rio Negro, com o grupo \"Pessoal A\u00ed\". \"Os barros de Manoel\", ou \"Mem\u00f3rias inventadas\", com poesias de Manoel de Barros","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":882,"id_event":4820,"name":"Cine Debate: \"Ra\u00e7a Humana\"","shortDescription":"Cine debate com o document\u00e1rio \u201cRa\u00e7a Humana\u201d (Brasil, 2009, 42min.- Dire\u00e7\u00e3o: Dulce Queiroz - TV C\u00e2mara)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-12","rule.until":"","rule.price":""},{"index":883,"id_event":4821,"name":"Roda de Conversa sobre a primeira exposi\u00e7\u00e3o de Anita Malfatti.","shortDescription":"Roda de conversa sobre a primeira exposi\u00e7\u00e3o de Anita Malfatti no contexto da Primeira Rep\u00fablica, com a historiadora e artista pl\u00e1stica Rosa Damasceno Paranhos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":884,"id_event":4822,"name":"Cine debate com o curta-metragem \u201cCaminhos Abertos\u201d","shortDescription":"Cine debate com o curta-metragem \u201cCaminhos Abertos\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-06-23","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":885,"id_event":4823,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o coletiva \u201cO Feminino Gabinete de Curiosidades\u201d","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o coletiva \u201cO Feminino Gabinete de Curiosidades\u201d, com a curadoria de Rosa Paranhos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-11","rule.until":"2018-09-01","rule.price":""},{"index":886,"id_event":4824,"name":"Leitura Dramatizada: \"Quatorze Quadros Quebrados\"","shortDescription":"Leitura Dramatizada de poemas do livro \u201cQuatorze Quadros Quebrados\u201d do autor Leonardo Fr\u00f3es, com Pita Cavalcanti e Sylvio Costa Filho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-08-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":887,"id_event":4825,"name":"Leitura dramatizada de cenas da pe\u00e7a \"Terror e Mis\u00e9ria do Terceiro Reich\"","shortDescription":"Leitura dramatizada de cenas da pe\u00e7a \"Terror e Mis\u00e9ria do Terceiro Reich\" de Bertolt Brecht com Pita Cavalcanti e Sylvio Costa Filho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":888,"id_event":4826,"name":"Cine debate com o longa-metragem \u201cLa lengua de las mariposas\u201d","shortDescription":"Cine debate com o longa-metragem \u201cLa lengua de las mariposas\u201d dirigido por Jos\u00e9 Lu\u00eds Cuerda. O evento contou coma a participa\u00e7\u00e3o do professor Leandro Gavi\u00e3o (UCP).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":889,"id_event":4827,"name":"Palestra  sobre Ayurveda.","shortDescription":"Palestra ministrada por F\u00e1bio Goulart sobre Ayurveda.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":890,"id_event":4828,"name":"12\u00b0 Primavera dos Museus","shortDescription":"Com o tema \u201cCelebrando a Educa\u00e7\u00e3o em Museus\u201d, a temporada de eventos acontecer\u00e1 de 17 a 23 de setembro e prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre uma das principais fun\u00e7\u00f5es do museu: educar e contribuir no despertar de interesse para diferentes \u00e1reas do conhecimento, a vida em sociedade, a import\u00e2ncia das mem\u00f3rias e o valor do patrim\u00f4nio cultural musealizado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6105","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-09-18","rule.until":"2018-09-23","rule.price":"Gratuito "},{"index":891,"id_event":4829,"name":"Os Imigrantes e a Forma\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3polis","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o que conta a trajet\u00f3ria de grupos que vieram morar na cidade e colaboraram na ocupa\u00e7\u00e3o e na constru\u00e7\u00e3o urbana. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2019-12-31","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) e R$ 5,00 (meia)."},{"index":892,"id_event":4830,"name":"Os Costumes da Corte e das Elites em Debret","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o virtual: https:\/\/artsandculture.google.com\/exhibit\/3AJC_pMSp-jzJg","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"00:00","rule.duration":1439.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-05-15","rule.until":"2019-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":893,"id_event":4831,"name":"Medita\u00e7\u00e3o para Todos","shortDescription":"+ informa\u00e7\u00f5es em budismopetropolis@gmail.com\n\nTrazer almofada e algo para forrar o ch\u00e3o: tapete de yoga, esteira ou canga.\n\nAtividade gratuita.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":894,"id_event":4832,"name":"Visitas guiadas","shortDescription":"Visitas mediadas por monitoras do Setor de Educa\u00e7\u00e3o ao Museu Imperial. Ser\u00e3o formados grupos de at\u00e9 20 pessoas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"11:20","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"12:20","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-03","rule.until":"2019-02-28","rule.price":"R$ 10,00 (inteira) ingresso para visita ao Museu."},{"index":895,"id_event":4833,"name":"Todo Dia \u00e9 Dia de Yoga","shortDescription":"Atividade de yoga, aos domingos, das 9h30 \u00e0s 11h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":896,"id_event":4834,"name":"Concertos da Sociedade Art\u00edstica Villa-Lobos","shortDescription":"Concertos de m\u00fasica cl\u00e1ssica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":897,"id_event":4835,"name":"Projeto \"Fale-me de Petr\u00f3polis\"","shortDescription":"S\u00e3o convidados personalidades, moradores ilustres, conhecedores de fatos e hist\u00f3rias de Petr\u00f3polis para um bate-papo, exposi\u00e7\u00f5es, debates, leituras comentadas de textos cl\u00e1ssicos da Hist\u00f3ria de Petr\u00f3polis.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":160.0,"rule.endsAt":"17:10","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-29","rule.until":"","rule.price":"Entrada franca."},{"index":898,"id_event":4836,"name":"A arte de viver saud\u00e1vel","shortDescription":"Conversas sobre como viver melhor e com mais qualidade, com Marina Gimenez \u2013 educadora e professora de Y\u00f4ga.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13566","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-01-01","rule.until":"2018-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":899,"id_event":4837,"name":"A Poesia e o prazer de ler, ouvir, brincar, cantar, imaginar...","shortDescription":"Curso sob a Coordena\u00e7\u00e3o de Francisca Valle.\n\nPromo\u00e7\u00e3o: Funda\u00e7\u00e3o Cultural Casa Lygia Bojunga","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":900,"id_event":4838,"name":"Rodas de Leitura","shortDescription":"Encerramento do Ciclo \u201cRodas de Leitura\u201d, com o tema \"Proseando com a poesia e a m\u00fasica\".\n\nCoordena\u00e7\u00e3o: Francisca Valle - pedagoga da Academia Petropolitana de Educa\u00e7\u00e3o","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13566","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":901,"id_event":4839,"name":"Concertos da Temporada 2018","shortDescription":"Concertos de Coro, Orquestra e Conjunto Anima e Cuore da Universidade Cat\u00f3lica de Petr\u00f3polis, sob a reg\u00eancia do Maestro Ant\u00f4nio Gast\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6101","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-03-04","rule.until":"","rule.price":"Gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria."},{"index":902,"id_event":4843,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o: \"Movimentos, Luz e Sombras\"","shortDescription":"Nesta quinta-feira, 08 de mar\u00e7o, \u00e0s 19h, o Museu de Arte de Londrina recebe a exposi\u00e7\u00e3o \u201cMovimentos, luz e sombras\u201d, do artista pl\u00e1stico Edson Massuci, com patroc\u00ednio da Cooperativa de Cr\u00e9dito SICOOB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-03-08","rule.until":"2018-05-04","rule.price":"Gratuito"},{"index":903,"id_event":4845,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica","shortDescription":"Apresentada em banners, a exposi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica conta a trajet\u00f3ria de usos da edifica\u00e7\u00e3o, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o em 1952 como o 4\u00ba Terminal Rodovi\u00e1rio da cidade, destacando informa\u00e7\u00f5es sobre os arquitetos que a projetaram, aspectos da arquitetura modernista - da qual o edif\u00edcio \u00e9 representante, e sua rela\u00e7\u00e3o com a cidade e os elementos urbanos que comp\u00f5em seu entorno.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-12","rule.until":"2018-12-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":904,"id_event":4849,"name":"I Campeonato PVP Pokemon Go","shortDescription":"Pok\u00e9mon Go\u2122 \u00e9 um jogo, de realidade aumentada, onde os jogadores interagem com marcos hist\u00f3ricos e locais de relev\u00e2ncia social atrav\u00e9s de celulares ou tablets.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-26","rule.until":"","rule.price":""},{"index":905,"id_event":4850,"name":"Semana do Quadrinho Nacional","shortDescription":"O Museu das Bandeiras realizar\u00e1 atividades em comemora\u00e7\u00e3o aos 150 anos do primeiro quadrinho brasileiro, \"As Aventuras de Nh\u00f4 Quim ou Impress\u00f5es de Uma Viagem \u00e0 Corte\", de autoria do artista \u00edtalo-brasileiro Angelo Agostini.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":906,"id_event":4857,"name":"Pipoca e Paisagem","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de filmes na fachada do Museu das Bandeiras","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-21","rule.until":"","rule.price":""},{"index":907,"id_event":4874,"name":"\"25 ANOS\": Exposi\u00e7\u00e3o Comemorativa do Anivers\u00e1rio do Museu de Arte de Londrina","shortDescription":"\"25 ANOS\": Exposi\u00e7\u00e3o Comemorativa do Anivers\u00e1rio do Museu de Arte de Londrina","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-05-12","rule.until":"2018-08-11","rule.price":"Gratuito"},{"index":908,"id_event":4875,"name":"Feira Mad\u00e1 - 33\u00aa Edi\u00e7\u00e3o","shortDescription":"artesanato . gastronomia . arte . moda . acess\u00f3rios . decora\u00e7\u00e3o . garimpos . produtos ecol\u00f3gicos","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":909,"id_event":4877,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O","shortDescription":"Museu Municipal recebe exposi\u00e7\u00e3o de Bira Torriceli\nArtista foi um dos nomes importantes do movimento art\u00edstico da regi\u00e3o nos anos 70.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":910,"id_event":4883,"name":"Os Amigos da Gravura - Paulo Pasta","shortDescription":"Paulo Pasta (1959) pintor, desenhista e gravador, criou um gravura in\u00e9dita para o Projeto Os Amigos da Gravura com tiragem limitada","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-17","rule.until":"2019-05-21","rule.price":"Inteira\/meia - R$6,00\/3,00 "},{"index":911,"id_event":4885,"name":"A M\u00e9trica do Corpo Humano","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o mostra na pr\u00e1tica que biologia e matem\u00e1tica tem mais em comum do que podemos imaginar. Discute a interdisciplinaridade da Vida com as ci\u00eancias exatas, numa vis\u00e3o \u00fanica do mundo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7931","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-03-05","rule.until":"2019-12-31","rule.price":"0,00"},{"index":912,"id_event":4886,"name":"Novembro Azul no Museu de Arte","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o inspirada na campanha Novembro Azul com obras do acervo do museu. Produzidas em diferentes t\u00e9cnicas, como xilogravura, serigrafia e pintura a \u00f3leo sobre tela, as obras destacam diferentes aplica\u00e7\u00f5es da cor azul.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-11-05","rule.until":"2018-11-14","rule.price":"Gratuito"},{"index":913,"id_event":4887,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Palestra com Carlos Orleans Bragan\u00e7a sobre o sentimento de \"Pertencimento da comunidade em rela\u00e7\u00e3o a cidade de Alc\u00e2ntara\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":914,"id_event":4888,"name":"A VOLTA DOS REIS MAGOS - ANO 2019 - Museu Casa G. Rosa -","shortDescription":"O evento consiste em um ritual onde a \"Caravana de Reis de S\u00e3o Francisco\" conhecida como \"Folia de Reis do Z\u00e9 Tira Couro\" realiza o desmonte do Pres\u00e9pio do Museu Casa G. Rosa em Cordisburgo MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-03","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":915,"id_event":4891,"name":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Psicologia Preta (curso de ver\u00e3o)","shortDescription":"O curso tem por objetivo ampliar a discuss\u00e3o sobre os efeitos do racismo nas subjetividades negras, bem como instrumentalizar psic\u00f3logos (as) para a escuta e o acolhimento das quest\u00f5es dos pacientes a partir do atravessamento racial. Pensar o cuidado em sa\u00fade mental para negros e negras e criar estrat\u00e9gias de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de cura dos impactos do racismo sobre o psiquismo negro.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-12","rule.until":"","rule.price":""},{"index":916,"id_event":4892,"name":"Janeiro Branco no Museu da Rep\u00fablica","shortDescription":"Divulgar a campanha Janeiro Branco, que prop\u00f5e a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do cuidado com a sa\u00fade mental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":917,"id_event":4893,"name":"Junta Local","shortDescription":"-","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":918,"id_event":4894,"name":"Mulheres Negras, Sagrado Feminino e Sexualidade","shortDescription":"Promover rede presencial de mulheres para estudo e pr\u00e1ticas do Sagrado Feminino e Sexualidade visando autoconhecimento, autocuidado e sa\u00fade.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":919,"id_event":4895,"name":"Sarau Sonia Rosa","shortDescription":"Encontro de contadores de hist\u00f3rias. Partilhar hist\u00f3rias diversas contadas\/ encenadas por contadores de hist\u00f3rias profissionais para o p\u00fablico visitante do Museu da Rep\u00fablica, especialmente crian\u00e7as e familiares. Celebra\u00e7\u00e3o dos 60 anos da escritora e contadora de hist\u00f3rias Sonia Rosa. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":920,"id_event":4896,"name":"Col\u00f4nia de F\u00e9rias","shortDescription":"Todo ano o Museu da Rep\u00fablica promove uma Col\u00f4nia de F\u00e9rias com atividades voltadas especialmente para o p\u00fablico infantil no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares. S\u00e3o realizadas oficinas de pintura e brincadeiras. Este ano, de 7 a 11 de janeiro, as atividades da Col\u00f4nia de F\u00e9rias s\u00e3o orientadas para o p\u00fablico de 8 a 10 anos e contam com brincadeiras diversas, artes pl\u00e1sticas e visitas ao Museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-07","rule.until":"2019-01-11","rule.price":""},{"index":921,"id_event":4898,"name":"P\u00e9rolas do Brasil ","shortDescription":"O evento \"P\u00e9rolas do Brasil\", ministrado pelo Pesquisador em Oceanografia e Aquicultura Carlos Magno de Lima e Silva, apresenta o estado atual do conhecimento e as propostas de produ\u00e7\u00e3o biotecnol\u00f3gica sustent\u00e1vel de p\u00e9rolas no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":922,"id_event":4904,"name":"P\u00e9rolas do Brasil","shortDescription":"O evento \"P\u00e9rolas do Brasil\", ministrado pelo Pesquisador em Oceanografia e Aquicultura Carlos Magno de Lima e Silva, apresenta o estado atual do conhecimento e as propostas de produ\u00e7\u00e3o biotecnol\u00f3gica sustent\u00e1vel de p\u00e9rolas no Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-01-17","rule.until":"2019-01-18","rule.price":""},{"index":923,"id_event":4905,"name":"Ateli\u00ea de F\u00e9rias","shortDescription":"Entre os dias 15 e 31 de janeiro de 2019, o Museu do Diamante\/Ibram disponibiliza atividades e jogos pedag\u00f3gicos para crian\u00e7as de 04 a 10 anos. As atividades s\u00e3o coordenadas pelo Setor Educativo do Museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-15","rule.until":"2019-01-31","rule.price":""},{"index":924,"id_event":4906,"name":"2\u00ba FESTIVAL FRADE CERVEJEIRO","shortDescription":"Cerveja artesanal, gastronomia e show de Rock com L\u00e9o Barreto.\nO evento \u00e9 uma parceria do Mart com o Grupo de Cervejeiros Artesanais de Cabo Frio e reunir\u00e1 produtores artesanais da bebida, op\u00e7\u00f5es de gastronomia e contar\u00e1 com visita\u00e7\u00e3o gratuita aos espa\u00e7os expositivos do museu e show de rock e blues.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":925,"id_event":4908,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - FEVEREIRO 2019","shortDescription":"Em fevereiro, o M\u00fasica no Convento apresenta Bicicleta Funana. \nO grupo, composto por Pablo Alvarez, Paulo Moutinho, Ravi Arrabal e Yuri Vasconcellos, de estilo irreverente, com toques teatrais, trar\u00e1 musicas autorais e releituras divertidas de cl\u00e1ssicos nacionais e internacionais. Aproveitando o clima de ver\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 no jardim interno do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":926,"id_event":4909,"name":"33\u00aa Mostra Afro-Brasileira Palmares","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o coletiva de arte voltada para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial. Esta edi\u00e7\u00e3o apresenta trabalhos de 19 artistas das cidades de Londrina, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Distrito Federal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-11-20","rule.until":"2018-12-28","rule.price":"gratuito"},{"index":927,"id_event":4915,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1ficos","shortDescription":"Cartogr\u00e1ficos representa a produ\u00e7\u00e3o recente da artista, cuja po\u00e9tica remete ao mapeamento das rela\u00e7\u00f5es com o meio, como uma casa que se expande para v\u00e1rios espa\u00e7os.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"204048","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2018-09-15","rule.until":"2018-10-26","rule.price":"Gratuito"},{"index":928,"id_event":4922,"name":"Carnaval Carioqu\u00edssima","shortDescription":"A Carioqu\u00edssima \u00e9 um evento\/espa\u00e7o criativo que surgiu com a voca\u00e7\u00e3o de reunir o que h\u00e1 de novo na ind\u00fastria criativa do Rio, conhecendo e apresentando ao grande p\u00fablico a produ\u00e7\u00e3o dos novos designers cariocas, aqueles que realmente criam as novidades em novas marcas criativas e cheias de inventividade. Moda, decora\u00e7\u00e3o, craft, gastronomia e design est\u00e3o entre as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o dos expositores.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":929,"id_event":4928,"name":"17\u00ba SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"O evento ocorre anualmente no pa\u00eds para celebrar o Dia Internacional de Museus (18 de maio), \u00e9 realizado em v\u00e1rios centros culturais e museus, o tema \u00e9 escolhido de forma conjunta pelo Conselho Internacional de Museus (ICOM) e e o Instituto Brasileiro de Museus \u2013 IBRAM, esse ano ser\u00e1 \"Museus como n\u00facleos culturais: O futuro das tradi\u00e7\u00f5es\". Desde de 2009 o Museu Hist\u00f3rico de Pacatuba participa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8963","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"09:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"2019-05-17","rule.price":"0"},{"index":930,"id_event":4957,"name":"Programa\u00e7\u00e3o do Bonde da Hist\u00f3ria em fevereiro","shortDescription":"O N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do Museu Hist\u00f3rico Nacional (MHN) apresenta o projeto Bonde da Hist\u00f3ria, que leva visitantes a conhecer a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o a partir de temas pensados tanto para o p\u00fablico jovem quanto adulto.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":80.0,"rule.endsAt":"15:20","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-03","rule.until":"2019-02-24","rule.price":"Gratuito"},{"index":931,"id_event":4966,"name":"Programa\u00e7\u00e3o do Bondinho da Hist\u00f3ria de fevereiro","shortDescription":"O N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do Museu Hist\u00f3rico Nacional (MHN), dentro do projeto Bonde da Hist\u00f3ria, desenvolve a a\u00e7\u00e3o Bondinho da Hist\u00f3ria, que leva crian\u00e7as e jovens, e acompanhantes, a conhecer a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o do museu a partir de temas especialmente elaborados.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":80.0,"rule.endsAt":"16:20","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-03","rule.until":"2019-02-24","rule.price":"Gratuito"},{"index":932,"id_event":4971,"name":"A Cultura Huni Kuin \u2013 seus saberes, suas artes, suas pajelan\u00e7as","shortDescription":"-","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":933,"id_event":4987,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-13","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":934,"id_event":4988,"name":"C\u00edrcuito Museus","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX. No Museu Villa-Lobos os participantes conhecem o espa\u00e7o expositivo e assistem a um concerto did\u00e1tico com obras de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-20","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":935,"id_event":4989,"name":"Projeto Andan\u00e7as","shortDescription":"Mauricio Einhorn, gaitista e compositor carioca, sobe ao palco do Museu Villa-Lobos com Natan Gomes, jovem pianista natural do rio de janeiro. Juntos, pretendem criar pontes entre as diferentes gera\u00e7\u00f5es utilizando a m\u00fasica como ponto de partida.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-21","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":936,"id_event":4990,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Palestra ministrada pela educadora do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara, Liz Renata Lima Dias sobre \"Pr\u00e1ticas de Media\u00e7\u00e3o em Museus\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":937,"id_event":4991,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-14","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":938,"id_event":4992,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-22","rule.until":"","rule.price":""},{"index":939,"id_event":4993,"name":"Circuito Museus","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o guiada ao Museu Villa-Lobos e ao Museu Casa de Rui Barbosa, casar\u00f5es em estilo neocl\u00e1ssico, remanescentes das antigas ch\u00e1caras do final do S\u00e9culo XIX. No Museu Villa-Lobos os participantes conhecem o espa\u00e7o expositivo e assistem a um concerto did\u00e1tico com obras de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-20","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":940,"id_event":4994,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-27","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":941,"id_event":4995,"name":"Ensaio Aberto de Carnaval","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos convida\u00a0todos para o ensaio aberto da escola de samba mirim Pimpolhos da Grande Rio. Em 2019 a escola trar\u00e1 o enredo \"Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\", em homenagem \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de mesmo t\u00edtulo de Villa-Lobos, e no dia 5 de mar\u00e7o,\u00a0data que marca os 132 anos de nascimento do maestro, o enredo ser\u00e1 apresentado na Sapuca\u00ed.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-05","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":942,"id_event":4996,"name":"Ensaio aberto de Carnaval","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos convida todos para o ensaio aberto da escola de samba mirim Pimpolhos da Grande Rio. Em 2019 a escola trar\u00e1 o enredo \"Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\", em homenagem \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de mesmo t\u00edtulo de Villa-Lobos, e no dia 5 de mar\u00e7o,\u00a0data que marca os 132 anos de nascimento do maestro, o enredo ser\u00e1 apresentado na Sapuca\u00ed.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-19","rule.until":"","rule.price":"R$ 1"},{"index":943,"id_event":4999,"name":"N\u00edsia Floresta - Uma Mulher \u00e0 Frente ao seu Tempo","shortDescription":"A Funda\u00e7\u00e3o Casa da Cultura Padre Ant\u00f4nio Mendes preparou uma exposi\u00e7\u00e3o especial para o m\u00eas das Mulheres, com abertura no dia 8 de Mar\u00e7o a exposi\u00e7\u00e3o traz a hist\u00f3ria inspiradora de N\u00edsia Floresta. \nSem sombra de d\u00favidas Uma Mulher \u00e0 Frente ao seu Tempo, grande brasileira, da qual temos satisfa\u00e7\u00e3o em difundir sua mem\u00f3ria para que sirva de exemplo e inspira\u00e7\u00e3o, especialmente para as mulheres.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13303","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-08","rule.until":"2019-03-21","rule.price":""},{"index":944,"id_event":5018,"name":"Confec\u00e7\u00e3o de M\u00e1scaras Carnavalescas","shortDescription":"O qu\u00ea: Oficina de confec\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras\nQuando: 28 de fevereiro\nOnde: Centro de Conviv\u00eancia do Centro de Refer\u00eancia e Assist\u00eancia Social \u2013 Rua das Merc\u00eas \u2013 Alc\u00e2ntara (MA)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":945,"id_event":5034,"name":"Oficina de Pintura Facial e Baile Intergeracional","shortDescription":"Oficina de Pintura Facial para o p\u00fablico infantil e Baile Carnavalesco para crian\u00e7as e idosos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":946,"id_event":5037,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - MAR\u00c7O 2019","shortDescription":"Em fevereiro, o M\u00fasica no Convento apresenta Victor Beezerro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":947,"id_event":5039,"name":"SANTAS DO MART - COMEMORA\u00c7\u00c3O AO DIA DA MULHER 2019","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao dia internacional da mulher, 8 de mar\u00e7o, durante o m\u00eas todo haver\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre as imagens femininas do acervo do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-01","rule.until":"2019-03-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":948,"id_event":5042,"name":"Carnaval no museu","shortDescription":"Hist\u00f3ria do Carnaval areadense","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"00:09","rule.duration":1011.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-01","rule.until":"2019-03-05","rule.price":"0"},{"index":949,"id_event":5048,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Estudo de Ingl\u00eas com a exibi\u00e7\u00e3o do filme \"August Rush\/O Som do Cora\u00e7\u00e3o\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":950,"id_event":5049,"name":"Arte em Biscuit","shortDescription":"Nos dias 20 e 21 de mar\u00e7o ocorreu a Oficina de artesanato em biscuit em parceria com o Secretaria de Desenvolvimento Social do munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":951,"id_event":5050,"name":"Museu, Arte e Leitura","shortDescription":"A Mostra \"Museu, Arte e Leitura\" com a tem\u00e1tica deste ano \"O universo das hist\u00f3rias em quadrinhos\". As atividades envolveram leitura de livros, revistas e produ\u00e7\u00f5es em quadrinhos, di\u00e1logo sobre este g\u00eanero textual e incentivo \u00e0 leitura, atividade de produ\u00e7\u00e3o de quadrinhos, conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias e sorteios de livros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":390.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-04-09","rule.until":"2019-04-18","rule.price":"Gratuito"},{"index":952,"id_event":5051,"name":"Museus como N\u00facleos de tradi\u00e7\u00e3o o futuro das gera\u00e7\u00f5es","shortDescription":"A import\u00e2ncia do cavalo para a cidade desde os primeiros Junqueiras, a cria\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a Brasileiro de Hipismo e a importa\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a da ra\u00e7a Bret\u00e3o - ambas na Coudelaria Paulista, os cavaleiros colinenses mundialmente conhecidos, Projetos Municipais que possibilitam a Equita\u00e7\u00e3o gratuita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a Festa do Cavalo e demais acontecimentos que intitularam a cidade como Capital Nacional do Cavalo","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15079","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"2019-05-18","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":953,"id_event":5088,"name":"Semana das Crian\u00e7as","shortDescription":"Atividades para comemorar o Dia das Crain\u00e7as","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-10-08","rule.until":"2019-10-12","rule.price":""},{"index":954,"id_event":5089,"name":"Anivers\u00e1rio- Pilar de Goi\u00e1s","shortDescription":"Atividades para comemorar o anivers\u00e1rio de Pilar de Goi\u00e1s","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6115","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-10-01","rule.until":"2019-10-06","rule.price":""},{"index":955,"id_event":5090,"name":"Semana do Professor","shortDescription":"Atividades para celebrar o dia do Professor","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-10-15","rule.until":"2019-10-18","rule.price":""},{"index":956,"id_event":5091,"name":"M\u00eas da consci\u00eancia Negra","shortDescription":"Atividades educativas e culturais visando refletir sobre o m\u00eas da consci\u00eancia negra.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-11-01","rule.until":"2019-11-30","rule.price":""},{"index":957,"id_event":5092,"name":"Anivers\u00e1rio Museu das Bandeiras","shortDescription":"Atividades para celebrar o anivers\u00e1rio do Museus das Bandeiras","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-19","rule.until":"2019-12-31","rule.price":""},{"index":958,"id_event":5097,"name":"Brunchinho: Carnaval Infantil","shortDescription":"O Brunchinho, evento voltado para fam\u00edlias com crian\u00e7as, promove sua edi\u00e7\u00e3o especial de carnaval. Com entrada gratuita, o encontro promove oficinas infantis de slime, pintura facial, brinquedos recicl\u00e1veis, entre outras, e apresenta\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a infantil \u2018O Pote Vazio\u2019. Um bloco anima os presentes, a partir das 15h, com muito samba e m\u00fasicas t\u00edpicas da data.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-23","rule.until":"2019-02-24","rule.price":"gratuito"},{"index":959,"id_event":5098,"name":"Jazz no Museu","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica ao vivo instrumental. Com finalidade de oferta de cultura e arte e\nforma\u00e7\u00e3o de plat\u00e9ia especializada al\u00e9m de integra\u00e7\u00e3o entre m\u00fasicos de diferentes gera\u00e7\u00f5es\nna JAM Session, na segunda parte (set) do evento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-15","rule.until":"2019-03-24","rule.price":"gratuito"},{"index":960,"id_event":5099,"name":"L\u00ednguas Maternas","shortDescription":"No ano internacional das L\u00ednguas Ind\u00edgenas, atentamos para a l\u00edngua como mecanismo de acesso \u00e0 identidade \u00e9tnica e cultural de um povo. Ela consegue fazer recortes que mostram os lugares social e cultural dos indiv\u00edduos em extens\u00f5es geogr\u00e1ficas e estratificadas na comunidade. A L\u00edngua tem a capacidade de revelar a identidade de um grupo de indiv\u00edduos, seus rituais e o modus operandi de cada grupo.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-26","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":961,"id_event":5100,"name":"Mentoring Walk","shortDescription":"CRIADO PELA ONG AMERICANA VITAL VOICES EM 2008 PARA CELEBRAR O DIA INTERNACIONAL DA MULHER.UMA CAMINHADA COLETIVA ONDE S\u00c3O OFERECIDAS MENTORIAS GRATUITAS PARA MULHERES QUE QUEIRAM ORIENTA\u00c7\u00c3O PARA SEUS NEG\u00d3CIOS NOS MAIS DIVERSOS TEMAS!","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-09","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":962,"id_event":5101,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - EDI\u00c7\u00c3O ESPECIAL RA\u00cdZES DE RAISSA - MAR\u00c7O 2019","shortDescription":"Nessa edi\u00e7\u00e3o extra do M\u00fasica no Convento, com o show coletivo \"Ra\u00edzes de Raissa\", os m\u00fasicos Osvaldo Guimar\u00e3es, Juliana Feliciano, Japa, Daniel Porto e Tadeu Uchoa unir\u00e3o seus talentos em um repert\u00f3rio exclusivo, com as m\u00fasicas preferidas da nossa amiga.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":963,"id_event":5102,"name":"VISITA ESPECIAL \u00c0 EXPOSI\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA \u201cTERRA DE QUILOMBO, RETRATO DE UMA ETNIA\u201d - 29\u00aa Semana Teixeira e Sousa de Literatura","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 29\u00aa Semana Teixeira e Sousa de Literatura, o Mart promover\u00e1 visita especial \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\", de fotografias de Ricardo Alves. Parceria: Secretaria de Cultura\/PMCF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":964,"id_event":5166,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Pr\u00e1ticas em Media\u00e7\u00e3o em Museus - Parte II ministrada pela educadora do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara, Liz Renata Dias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":965,"id_event":5167,"name":"Sa\u00fade em Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Palestra \"Sa\u00fade em Alc\u00e2ntara\" com a enfermeira Celina Campos para os funcion\u00e1rios do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":966,"id_event":5168,"name":"Museu Anfitri\u00e3o","shortDescription":"No dia 19 de mar\u00e7o 36 alunos do curso T\u00e9cnico em Meio Ambiente do IFMA fizeram uma visita ao Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara acompanhados pelas professoras Luciana Castro e Danielle Cunha.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":967,"id_event":5176,"name":"Bonde da Hist\u00f3ria: mar\u00e7o 2019","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do MHN no m\u00eas de mar\u00e7o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-03-03","rule.until":"2019-03-31","rule.price":""},{"index":968,"id_event":5188,"name":"11\u00b0 Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do planejamento para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6417","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":969,"id_event":5189,"name":"10\u00b0 Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo do 10\u00ba Encontro Estadual \u00e9 pensar criticamente como fazer bom uso das tecnologias dispon\u00edveis, enfrentando os desafios de atualiza\u00e7\u00e3o dos museus e das in\u00fameras limita\u00e7\u00f5es implicadas na sua utiliza\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":970,"id_event":5190,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o permanente","shortDescription":"Neste m\u00eas, as visitas para o p\u00fablico espont\u00e2neo ter\u00e3o como foco temas relativos aos n\u00facleos que comp\u00f5em a exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o e que abordam a mem\u00f3ria , a hist\u00f3ria e os acontecimentos esportivos que contribu\u00edram para a bela liga\u00e7\u00e3o entre Colina e o nobre Cavalo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15079","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-04-04","rule.until":"2019-06-28","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":971,"id_event":5198,"name":"INAUGURA\u00c7\u00c3O DO HOMEM DO HOLOCENO","shortDescription":"Mais uma grande atra\u00e7\u00e3o museol\u00f3gica vai conquistar os mato-grossenses. O Museu de Hist\u00f3ria Natural Casa Dom Aquino, est\u00e1 implantando um cen\u00e1rio do homem pr\u00e9 hist\u00f3rico, mais especificamente do per\u00edodo holoceno.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":972,"id_event":5199,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ZOOLOGIA","shortDescription":"Sala de Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Zoologia \u2013 Esta exposi\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com acervos dos principais grupos taxon\u00f4micos de animais invertebrados e vertebrados .","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":973,"id_event":5200,"name":"SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"17\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS\nMuseus como N\u00facleos Culturais: O Futuro das Tradi\u00e7\u00f5es .\nDe 13 a 19 de maio acontece a 17\u00aa Semana Nacional de Museus \u2013 SNM, temporada cultural promovida pelo Ibram em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional de Museus (18 de maio).","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":974,"id_event":5206,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Estudo de Ingl\u00eas ministrado no dia 09 de abril pela coordenadora do Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara, M\u00f4nica Alves Duarte.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":975,"id_event":5224,"name":"9\u00b0 Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da pesquisa sobre os espa\u00e7os e nos espa\u00e7os, organizando e fortalecendo as institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":976,"id_event":5225,"name":"8\u00b0 Encontro Estadual de Museus de Minas Gerais","shortDescription":"O 8\u00ba Encontro Estadual de Museus de Minas Gerais traz como tema de discuss\u00e3o a \u201cArquitetura e Museus\u201d, pretendendo contribuir na forma\u00e7\u00e3o de estudiosos e profissionais que trabalham com a produ\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os f\u00edsicos dos museus. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":977,"id_event":5238,"name":"Museu Anfitri\u00e3o","shortDescription":"Dia 12 de abril cerca de 172 alunos do 2\u00b0ano da Funda\u00e7\u00e3o Bradesco da cidade de Pinheiro\/MA fizeram uma visita ao Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara acompanhados por professores.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":978,"id_event":5241,"name":"O Perfil dos Vigilantes em Museus","shortDescription":"No dia 04 de abril ocorreu a Roda de Conversa com a tem\u00e1tica do \"O perfil do vigilante em museus\" com vigilantes do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara e o Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"18:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":979,"id_event":5242,"name":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de abril no MHN","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de abril no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-04-07","rule.until":"2019-04-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":980,"id_event":5243,"name":"Rios do Rio: as \u00e1guas doces cariocas ontem e hoje","shortDescription":"Hist\u00f3ria e arte se encontram na exposi\u00e7\u00e3o \u201cRios do Rio \u2013 as \u00e1guas doces cariocas, ontem e hoje\u201d, que fica em cartaz de 25 de abril a 16 de junho de 2019 no Museu Hist\u00f3rico Nacional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-25","rule.until":"2019-06-16","rule.price":"R$ 10 (inteira). Gratuito aos domingos."},{"index":981,"id_event":5244,"name":"EVENTO \u201cOS \u00cdNDIOS NA HIST\u00d3RIA DO BRASIL: SUBS\u00cdDIOS PARA A LEI 11.645\/2008\u201d,","shortDescription":"Palestras com a prof.\u00aa dr\u00aa. Maria Regina de Almeida, prof.\u00aa dr\u00aa. Elisa Garcia e Ms. Marcelo Lemos, e apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, com prof\u00aa Marcia Fonseca. Parceria: Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o\/PMCF.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":982,"id_event":5245,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - ABRIL 2019","shortDescription":"O show se prop\u00f5e a uma mostra de v\u00e1rios estilos da m\u00fasica popular brasileira, com uma sonoridade bem diferenciada pelos arranjos da Banda, do timbre da cantora Evelin Ventura, da gaita de Arthur Priolli e do viol\u00e3o de Gustavo de Souza. Al\u00e9m da convidada especial Daniela Souza, no cavaquinho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":983,"id_event":5247,"name":"ASTRONOMIA NO MUSEU - ABRIL 2019","shortDescription":"Oficinas, palestras e observa\u00e7\u00e3o solar com telesc\u00f3pios para estudantes, professores, e p\u00fablico em geral. \nParcerias: Rede Rio Astronomia,  PPGEO\/UERJ, Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins, SEME\/PMCF, Coordenadoria Geral de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o de Cabo Frio, Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1, Costa Azul Iate Clube, IFF. Informa\u00e7\u00f5es: SEME\/PMCF","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":984,"id_event":5261,"name":"Cine Museu - Filme \"Que horas ela volta?\"","shortDescription":"Que Horas Ela Volta? (Brasil, 2015)\nA obra \u00e9 um retrato das rela\u00e7\u00f5es entre os patr\u00f5es e empregados dom\u00e9stico em uma \u00e9poca de transi\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.\nAp\u00f3s exibi\u00e7\u00e3o, sugerimos o debate do tema: Rela\u00e7\u00e3o entre patr\u00e3o e empregado.\n\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros.  A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":985,"id_event":5262,"name":"Clube do Livro - \"O Alienista\" Parte I","shortDescription":"O livro ser\u00e1 dividido em duas partes a serem tratadas em duas reuni\u00f5es seguidas. \nNesse primeiro encontro ser\u00e3o debatidos os seis primeiros cap\u00edtulos.\nLink para o livro: https:\/\/bit.ly\/1iWE1lM\n\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A classifica\u00e7\u00e3o Et\u00e1ria v\u00e1ria de acordo com o livro.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":986,"id_event":5263,"name":"2 \u00ba Exposi\u00e7\u00e3o A\u00e7oriana","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o trabalhos feitos com escama de peixe, concha, palha e roupas  a\u00e7orianas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":987,"id_event":5264,"name":"Novas exposi\u00e7\u00f5es no MUnA","shortDescription":"O MUnA  abre duas novas exposi\u00e7\u00f5es: \u201cA paisagem que nenhum de n\u00f3s pode ver pelo outro\u201d dos artistas Jo\u00e3o Oliveira e Priscila Rampin, \u201cDo Pequeno Gesto ao Monumento\u201d do artista Luciano Vinhosa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":988,"id_event":5266,"name":"Clube do Livro - \"O Alienista\" Parte II","shortDescription":"Nesse segundo Clube do Livro do Museu Regional encerraremos as discuss\u00f5es sobre a obra de Machado de Assis, \"O Alienista\". Ser\u00e3o discutidos os cap\u00edtulos de 6 a 13. \nLink para o livro: https:\/\/bit.ly\/1iWE1lM\n\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A classifica\u00e7\u00e3o Et\u00e1ria v\u00e1ria de acordo com o livro.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":989,"id_event":5267,"name":"Expedi\u00e7\u00e3o do Regional - Projeto Col\u00f4nia Viva","shortDescription":"A primeira Expedi\u00e7\u00e3o Regional dessa nova temporada leva os participantes para a Col\u00f4nia Viva, trajeto de agroturismo que envolve 11 propriedades de descendentes de italianos em S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei.\nO programa, guiado por guia de turismo, envolve degusta\u00e7\u00e3o gastron\u00f4mica, cultivo de flores e conviv\u00eancia pr\u00f3xima com a cultura do campo, focado no modo de vida da popula\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"07:30","rule.duration":330.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-25","rule.until":"","rule.price":"R$ 10,00 a inteira e R$ 5,00 a meia"},{"index":990,"id_event":5268,"name":"Cine Museu - Filme \"A Miss\u00e3o\"","shortDescription":"A Miss\u00e3o (Inglaterra, 1986)\nO primeiro Cine Museu do Museu Regional tem como tema as miss\u00f5es jesu\u00edtas no Brasil. A obra \u00e9 baseada em fator reais.\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":991,"id_event":5269,"name":"Cine Museu - Document\u00e1rio \"Um lugar ao Sol\"","shortDescription":"Um Lugar ao Sol (Brasil, 2009)\nO document\u00e1rio conta com diversas entrevistas com uma elite espec\u00edfica do pa\u00eds: moradores das coberturas de Recife, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. \nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":992,"id_event":5270,"name":"Cine Museu - Filme \"O Corte\"","shortDescription":"O Corte (Fran\u00e7a. 2006)\nA obra trata de um tema em alta em muitas sociedades ao redor do mundo: o mercado de trabalho, o n\u00famero limitado de vagas e as exig\u00eancias cada vez maiores de especializa\u00e7\u00e3o do trabalhador. \nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":993,"id_event":5271,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Palavra S\u00f3lida\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de poesia visual, \"Palavra S\u00f3lida\"; de Jairo Far\u00e1; aborda diferentes di\u00e1logos entre literatura e arte.\nEle prova que a poesia \u00e9 mais do que simples versos por meio de diversos suportes e t\u00e9cnicas, explorando o movimento, a imagem e at\u00e9 o som de seus textos.\nO limite \u00e9 a criatividade.\n\nO Museu continua fechado para reforma, mas a exposi\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 em local seguro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-10","rule.until":"2019-02-10","rule.price":"Gratuito "},{"index":994,"id_event":5272,"name":"Recital de \u00d3rg\u00e3o e Cravo no Feriado de Corpus Christi","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao feriado de Corpus Christi - que celebra o mist\u00e9rio da eucaristia - o Museu Regional traz uma de suas atra\u00e7\u00f5es mais tradicionais: um recital realizado em um \u00f3rg\u00e3o de tubos datado do final do s\u00e9culo 18, fabricado na regi\u00e3o de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei. \nA apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada pelos m\u00fasicos lisa Freixo e Thiago Tavares","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-05-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":995,"id_event":5273,"name":"4\u00ba Semana do Folclore","shortDescription":"A data faz parte do calend\u00e1rio anual da institui\u00e7\u00e3o e este ano. Durante a Semana do Folclore, o Museu Regional abordou lendas brasileira, ensinando sobre o folclore.\nNa segunda-feira, 20, uma visita t\u00e9cnica \u00e0s Ru\u00ednas de Nh\u00e1 Chica, no distrito de Rio das Mortes, iniciar\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o.\nO museu receber\u00e1 escolas para as apresenta\u00e7\u00f5es com fantoches das lendas da \u201cAmesca\u201d e do p\u00e1ssaro \u201cUirapuru\u201d","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"07:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"07:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-08-20","rule.until":"2018-08-23","rule.price":""},{"index":996,"id_event":5274,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Minha Escola, Meu Patrim\u00f4nio\"","shortDescription":"A mostra conta com m\u00f3veis, objetos, textos e fotografias de 13 institui\u00e7\u00f5es de ensino da cidade.\n\nEntre os objetos expostos est\u00e3o materiais utilizados nas d\u00e9cadas de 1930, 40 e 50, como carteiras, globos terrestres, mime\u00f3grafos, m\u00e1quinas de escrever, cadernos, lousas e palmat\u00f3rias. Um v\u00eddeo-document\u00e1rio complementa a mostra, al\u00e9m de trabalhos produzidos por alunos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2018-10-24","rule.until":"2018-11-11","rule.price":"Gratuito "},{"index":997,"id_event":5275,"name":"Semana da Consci\u00eancia Negra","shortDescription":"A Semana da Consci\u00eancia Negra do Museu Regional ter\u00e1 a exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio \u201c(En)cantos do Congado\u201d, exibido em primeira m\u00e3o no evento, com direito a roda de debate.\n \u201cO document\u00e1rio procura ampliar o som dos batuques e a voz das mem\u00f3rias do cativeiro e da liberdade, narradas e cantadas por homens e mulheres entrela\u00e7ados no festejos do Congado[...]\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-11-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":998,"id_event":5276,"name":"Natal com Idosos","shortDescription":"Em parceria com o Albergue Santo Ant\u00f4nio, Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-rei oferecer\u00e1 confraterniza\u00e7\u00e3o para idosos. \no grupo da \u201cmelhor idade\u201d receber\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o dos palha\u00e7os, do m\u00fasico Clebson Cunha com show musical de gaita, voz e viol\u00e3o e \u201ccaf\u00e9 de Natal\u201d em mesa decorada com uvas e velas com tudo que se tem direito. O Papai Noel tamb\u00e9m far\u00e1 sua visita e deve animar ainda mais o evento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2018-12-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":999,"id_event":5278,"name":"Palestra do Monge butan\u00eas Acharya Lhakpa Tsering sobre Medita\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Ele vai ensinar um passo a passo para os interessados na pr\u00e1tica.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-24","rule.until":"","rule.price":"Livre"},{"index":1000,"id_event":5282,"name":"11\u00aa Noite Liter\u00e1ria e La\u00e7amento Livro \"Blue Sutil\" de Sergio Blank","shortDescription":"A noite liter\u00e1ria \u00e9 um projeto do Col\u00e9gio Equipe Cachoeirense, e esta em sua d\u00e9cima primeira edi\u00e7\u00e3o. Os alunos produzem e apresentam um belo espet\u00e1culo sob os cuidados do dedicado professor Ronald.\nEsse ano de 2019 a Noite Liter\u00e1ria recebe um convidado ilustre. Sergio Blank lan\u00e7ara durante o evento seu novo livro, Blue sutil. A noite promete ser de muitas emo\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8953","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-25","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1001,"id_event":5292,"name":"MUNCAB EM MOVIMENTO","shortDescription":"Todos os artistas trazem em sua obra uma influ\u00eancia afro brasileira. O  Muncab apresenta ao p\u00fablico uma exposi\u00e7\u00e3o com os artistas: Juarez Para\u00edso, Juraci D\u00f3rea, C\u00e9sar Romero, J. Cunha, Guache Marques, Washington Falc\u00e3o, Babalu e Yeda Maria","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1002,"id_event":5296,"name":"III Concurso \"Alc\u00e2ntara Sob Tra\u00e7os, Letras e Textos\"","shortDescription":"III Concurso Alc\u00e2ntara Sob Tra\u00e7os, Letras e Textos: \"Um olhar sobre o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-02","rule.until":"2019-06-21","rule.price":"Gratuito"},{"index":1003,"id_event":5297,"name":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas em Primeiros Socorros","shortDescription":"Palestra realizada no dia 01 de outubro no audit\u00f3rio do museu sobre \"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas em Primeiros Socorros\". A palestra integrou o Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o dos Museus de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1004,"id_event":5300,"name":"V Semana de Museus do Museu Municipal Monsenhor Faria","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o, feira de tradi\u00e7\u00f5es, apresenta\u00e7\u00f5es e filmes - tradi\u00e7\u00f5es em Areado","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"00:09","rule.duration":1011.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"2019-05-18","rule.price":"0"},{"index":1005,"id_event":5301,"name":"III CARNAVAL NO MUSEU","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o, marchinhas, document\u00e1rio, oficinas, hist\u00f3rias, fotos, vitrola carnavalesca, rei momo e reportagens sobre o carnaval no munic\u00edpio de Areado - MG","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"00:09","rule.duration":1011.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-02-19","rule.until":"2019-03-05","rule.price":"0"},{"index":1006,"id_event":5303,"name":"17\u00aa Semana Nacional de Museus no Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"Seguindo o tema \"Museus como N\u00facleos Culturais: O Futuro das Tradi\u00e7\u00f5es\".  o Museu Regional programou uma s\u00e9rie de atividades: lan\u00e7amento do cat\u00e1logo \"Ser\u00e1 que tem ind\u00edgena aqui?\"(dia 15), Expedi\u00e7\u00e3o do Regional \u00e0 Serra do Lenheiro (dia 13);  Semin\u00e1rio promovido pela UFSJ (dia 16); palestras com a tem\u00e1tica do livro em escolas da Rede P\u00fablica Estadual (dias 14 e 17)\nMais informa\u00e7\u00f5es abaixo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"07:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"07:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"2019-05-17","rule.price":"Gratuito"},{"index":1007,"id_event":5321,"name":"Cine Museu - Filme \"Matrix\"","shortDescription":"Matrix (EUA, Austr\u00e1lia, 1999)\nO filme premiado que revolucionou o cinema contempor\u00e2neo, exp\u00f5e  um futuro enervante que est\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo de nossa realidade: um futuro onde o que deveria nos ajudar amea\u00e7a nos destruir.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1008,"id_event":5343,"name":"Visitas mediadas no MHN","shortDescription":"Semana de Museus 2019, lan\u00e7amento de cart\u00e3o fidelidade e exibi\u00e7\u00e3o de document\u00e1rio marcam as atividades do projeto Bonde da Hist\u00f3ria do Museu Hist\u00f3rico Nacional no m\u00eas de maio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1009,"id_event":5345,"name":"17\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"Evento anual promovido pelo IBRAM com participa\u00e7\u00e3o de todos os museus do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8189","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"2019-05-19","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":1010,"id_event":5370,"name":"Mestre Ferradura","shortDescription":"Aula de Capoeira - Mestre Ferradura","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-09","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1011,"id_event":5371,"name":"Choro da Gl\u00f3ria no Museu","shortDescription":"Apresentar ao p\u00fablico do Museu da Rep\u00fablica o trabalho que o quinteto Choro da Gl\u00f3ria\ndesenvolve h\u00e1 cerca de 5 anos na rua Benjamin Constant, no vizinho bairro da Gl\u00f3ria, atrav\u00e9s de\nsua roda de choro. Em seu repert\u00f3rio m\u00fasicas de compositores consagrados, como Pixinguinha,\nJacob do Bandolim, Chiquinha Gonzaga, entre outros, al\u00e9m das composi\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio conjunto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-03-09","rule.until":"2019-03-30","rule.price":"gratuito"},{"index":1012,"id_event":5372,"name":"Movimento Consciente e Dan\u00e7a de Sal\u00e3o","shortDescription":"As aulas pretendem associar a pr\u00e1tica do bom movimento\npara a sa\u00fade com a experi\u00eancia de dan\u00e7ar entre pares. O\ncorpo \u00e9 nosso primeiro patrim\u00f4nio. Potencializar os seus\ngestos e movimentos \u00e9 parte essencial de dan\u00e7ar e de\nviver melhor.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-04","rule.until":"2019-12-16","rule.price":""},{"index":1013,"id_event":5373,"name":"AllBrazz Jazz no Museu","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica ao vivo instrumental. Com finalidade de oferta de cultura e arte e forma\u00e7\u00e3o de plat\u00e9ia especializada al\u00e9m de integra\u00e7\u00e3o entre m\u00fasicos de diferentes gera\u00e7\u00f5es na JAM Session, na segunda parte (set) do evento.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-10","rule.until":"2019-04-21","rule.price":"gratuito"},{"index":1014,"id_event":5374,"name":"21 dias de Ativismo contra o Racismo","shortDescription":"Oficina: valoriza\u00e7\u00e3o da cultura afro e a inser\u00e7\u00e3o de jovens negros no mercado de trabalho","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-13","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1015,"id_event":5375,"name":"II MARATONA RIO DAS MIL E UMA HIST\u00d3RIAS","shortDescription":"Maratonas de Contos com participa\u00e7\u00e3o de narradores diversos, para p\u00fablico infantil (das 10 \u00e0s 12h) e geral (das 13 \u00e0s 17h). No dia 20 de mar\u00e7o, das 17 \u00e0s 20h, haver\u00e1 uma Roda de Hist\u00f3rias para p\u00fablico adulto, com fala de abertura da professora Eliana Yunes, da C\u00e1tedra de Leitura da PUC\/ Unesco com o tema: \u2018 Narra\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias: que reflex\u00f5es para nossos tempos? \u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-16","rule.until":"2019-03-20","rule.price":"gratuito"},{"index":1016,"id_event":5376,"name":"Encontro sobre desenvolvimento infantil em contato com a natureza","shortDescription":"Contribuir com a forma\u00e7\u00e3o\/qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais, estudantes e pais interessados em contribuir com o desenvolvimento integral e saud\u00e1vel da crian\u00e7a.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-16","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1017,"id_event":5377,"name":"P\u00e9rolas Sagradas","shortDescription":"Promover rede presencial de mulheres para estudo e\npr\u00e1ticas do Sagrado Feminino e Sexualidade visando autoconhecimento, autocuidado e sa\u00fade.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-17","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1018,"id_event":5378,"name":"57\u00aa Jornada Republicana: olhares femininos  no c\u00e1rcere","shortDescription":"Com arte e ci\u00eancia a 57\u00aa Jornada Republicana abordar\u00e1 a realidade de mulheres que d\u00e3o a luz dentro das pris\u00f5es brasileiras e as rela\u00e7\u00f5es entre m\u00e3es detentas e seus filhos e filhas fora das pris\u00f5es. \nCom Nana Moraes e Maria do Carmo Leal","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-19","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1019,"id_event":5379,"name":"Orqu\u00eddeas no Ver\u00e3o","shortDescription":"Incentivar o cultivo de orqu\u00eddeas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-22","rule.until":"2019-03-24","rule.price":""},{"index":1020,"id_event":5380,"name":"Festival do Caf\u00e9","shortDescription":"Nosso principal objetivo \u00e9 promover a cultura do caf\u00e9 especial, e, contribuir para que o nosso p\u00fablico conhe\u00e7a e aprecie o bom caf\u00e9. Afinal, nossa paix\u00e3o \u00e9 o caf\u00e9","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6106","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-23","rule.until":"2019-03-24","rule.price":""},{"index":1021,"id_event":5381,"name":"Paran\u00e1","shortDescription":"Mostra individual do fot\u00f3grafo Orlando Azevedo resultado da expedi\u00e7\u00e3o Paran\u00e1 - Cora\u00e7\u00e3o do Brasil.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6466","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-12","rule.until":"2019-07-31","rule.price":"gratuito"},{"index":1022,"id_event":5383,"name":"Oficina \"Muitos Carnavais\"","shortDescription":"Oficina realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram,  no per\u00edodo de 19 a 21\/02\/2019, em comemora\u00e7\u00e3o ao feriado de Carnaval. A oficina tem como p\u00fablico-alvo alunos das redes de ensino p\u00fablica e privada de Diamantina\/MG e regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-02-19","rule.until":"2019-02-21","rule.price":""},{"index":1023,"id_event":5384,"name":"Oficina M\u00eas da Mulher","shortDescription":"Oficina realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram, durante todo o m\u00eas de mar\u00e7o, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher (08\/03).   A oficina tem como p\u00fablico-alvo alunos das redes de ensino p\u00fablica e privada da regi\u00e3o e  abordar\u00e1 temas relacionados a igualdade de g\u00eaneros e as representa\u00e7\u00f5es do feminino ao longo da hist\u00f3ria","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-01","rule.until":"2019-03-31","rule.price":"0,00"},{"index":1024,"id_event":5385,"name":"Oficina \u201cQue cidade \u00e9 essa?\u201d","shortDescription":"Oficina realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram, no per\u00edodo de 13 a 29\/03\/19, em comemora\u00e7\u00e3o aos 306 anos da cidade de Diamantina\/MG.  A oficina tem como p\u00fablico-alvo alunos das redes de ensino p\u00fablica e privada de Diamantina\/MG e regi\u00e3o e abordar\u00e1 temas relacionados a hist\u00f3ria e cultura da cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1025,"id_event":5386,"name":"XII Expo Orqu\u00eddeas","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de plantas e insumos  relacionados ao cultivo de orqu\u00eddeas. O evento \u00e9 uma parceria do Museu do Diamante\/Ibram com a  da Sociedade Orquid\u00f3fila de Diamantina\/MG - SOD.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-15","rule.until":"2019-03-17","rule.price":"0,00"},{"index":1026,"id_event":5387,"name":"I Encontro de Cultura e Arte da UFVJM","shortDescription":"Encontro fundamentado na Pol\u00edtica Cultural da UFVJM, que possui como base o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas e de continuidade na \u00e1rea da cultura, contribuindo para o fortalecimento de grupos culturais e art\u00edsticos locais e regionais e, viabilizando atrav\u00e9s de projetos e de parceiros institucionais p\u00fablicos e privados, o desenvolvimento econ\u00f4mico-social da regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-03-27","rule.until":"2019-03-30","rule.price":"0,00"},{"index":1027,"id_event":5388,"name":"Oficina \u201cOcupa Museu do Diamante\/Ibram\u201d","shortDescription":"Oficina com orienta\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o de projetos culturais para o 2\u00ba Edital de Chamamento P\u00fablico \u201cOcupa Museu do Diamante\/Ibram\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-10","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1028,"id_event":5389,"name":"52\u00aa Edi\u00e7\u00e3o Caf\u00e9 Liter\u00e1rio","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o e roda de conversa sobre o livro \"Performance Arte: modos de exist\u00eancia\", de Ludmila Almeida Castanheira. A obra  parte dos programas performativos para estabelecer proximidades entre performance e teatro, arte e vida, pol\u00edtica e a\u00e7\u00f5es cotidianas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-30","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1029,"id_event":5390,"name":"Museu do Diamante 65 Anos","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o ao ar livre da Banda Mirim Prefeito Ant\u00f4nio de Carvalho Cruz em comemora\u00e7\u00e3o aos 65 anos do Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-12","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1030,"id_event":5391,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Rolim - as faces de um padre\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, em comemora\u00e7\u00e3o aos 65 anos do Museu do Diamante\/Ibram, na qual diversos artistas diamantinenses criaram sua pr\u00f3pria representa\u00e7\u00e3o do Padre Rolim, personagem da Conjura\u00e7\u00e3o Mineira que residiu no casar\u00e3o onde hoje est\u00e1 instalado o Museu do Diamante\/Ibram, em Diamantina\/MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-17","rule.until":"2019-05-10","rule.price":"0,00"},{"index":1031,"id_event":5392,"name":"Roda de Conversa Museus como N\u00facleos Culturais:","shortDescription":"Roda de Conversa Museus como n\u00facleos culturais: o futuro das tradi\u00e7\u00f5es, com os debatedores Frei Xico, Luciana Vial e Andr\u00e9 Mattos.   O debate aborda quest\u00f5es importantes sobre a ideia de que cultura e diversidade s\u00e3o plurais e que o museu deve ser concebido como espa\u00e7o de cria\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 cultura.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-18","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1032,"id_event":5393,"name":"Show Brasilidade","shortDescription":"Bumba-boi, c\u00f4co embolado, carimb\u00f3, bai\u00e3o, xote e muitos outros ritmos ser\u00e3o revisitados no show Brasilidade, do cantor e compositor nordestino Saldanha Rolim, evento realizado em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional dos Museus  e encerramento das comemora\u00e7\u00f5es da 17\u00aa Semana Nacional dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-18","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1033,"id_event":5394,"name":"I Ciclo de Di\u00e1logos Literatura e Feminismos","shortDescription":"O I Ciclo de di\u00e1logos Literatura e Feminismos \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o promovida pelo Grupo de Estudos em Literatura, Arte e Cultura (UFVJM\/CNPq) em parceria com o Museu do Diamante\/Ibram, com o objetivo de incentivar a troca de experi\u00eancias coletivas entre a comunidade a partir da leitura, apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o de obras liter\u00e1rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-11","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1034,"id_event":5396,"name":"131 Anos da Aboli\u00e7\u00e3o Inacabada","shortDescription":"Palestras, debates e atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o fazem parte da programa\u00e7\u00e3o do evento que come\u00e7a nesta sexta-feira (10)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-10","rule.until":"2019-05-13","rule.price":"Livre"},{"index":1035,"id_event":5401,"name":"XXVI Fim de Semana no Museu","shortDescription":"Nos dias 18 e 19, acontece o 26\u00ba Fim de Semana no Museu. Mais uma a\u00e7\u00e3o do nosso Museu de Hist\u00f3ria Natural. A programa\u00e7\u00e3o nos dois dias come\u00e7a \u00e0s 9h e termina \u00e0s 17h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1036,"id_event":5402,"name":"Oficina \"Dia do \u00cdndio\"","shortDescription":"Oficina realizada pelo Setor Educativo do Museu do Diamante\/Ibram, no per\u00edodo de 08 a 12\/04\/2019, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia do \u00cdndio. A oficina tem como p\u00fablico-alvo alunos das redes de ensino p\u00fablica e privada de Diamantina\/MG e regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-08","rule.until":"2019-04-12","rule.price":"0,00"},{"index":1037,"id_event":5405,"name":"A\u00e7\u00e3o Educativa","shortDescription":"Caminhando entre as mem\u00f3rias e arquiteturas do antigo centro da Vila do Distrito do Rio do Testo, conhecida por Pommeroda.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9492","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-20","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1038,"id_event":5408,"name":"17\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"O Parque Museu Casa de Marcier e o Projeto Roda Viva dos Museus promover\u00e3o extensa programa\u00e7\u00e3o cultural durante a 17\u00aa Semana Nacional de Museus, no per\u00edodo de 13 a 17 de maio, incluindo: exposi\u00e7\u00e3o de fotografia, apresenta\u00e7\u00e3o dos trabalhos das escolas em parceria com o Projeto Roda Viva dos Museus, palestras, rodas de conversa, visitas mediadas, oficinas, a\u00e7\u00f5es educativas e socioambientais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1039,"id_event":5416,"name":"Clube do Livro - \"O Meu P\u00e9 de Laranja Lima\"","shortDescription":"Em maio, o Clube do Livro vai debater a obra \"O Meu P\u00e9 de Laranja Lima\" (1968), de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos. \nPDF gratuito em: http:\/\/bit.ly\/2P4NJJC  - disponibilizado pela Biblioteca da Justi\u00e7a Federal da Para\u00edba\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1040,"id_event":5417,"name":"Cine Museu - Filme \"Meu P\u00e9 de Laranja Lima\"","shortDescription":"Meu P\u00e9 de Laranja Lima(Brasil, 2012)\nInspirada no livro hom\u00f4nimo de Jos\u00e9 Mauro Vanconcellos, o filme trata do assunto delicado que s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es familiares na inf\u00e2ncia. \n\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1041,"id_event":5418,"name":"A Religiosidade Africana e Sua Influ\u00eancia em Alc\u00e2ntara","shortDescription":"No dia 07 de agosto ocorreu no audit\u00f3rio do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara a palestra sobre \u201cA Influ\u00eancia da Religiosidade Africana em Alc\u00e2ntara\u201d com Karina Waleska no hor\u00e1rio das 15h. A palestra \u00e9 direcionada para o p\u00fablico de estudantes, profissionais de museus e para a comunidade em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1042,"id_event":5419,"name":"Museu na Festa do Divino","shortDescription":"Oficina do Ba\u00fa do Conhecimento \"S\u00edmbolos de personagens e elementos da Festa do Divino\" no per\u00edodo de 27 a 29 de maio no hor\u00e1rio das 8h30 \u00e0s 16h30 no Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-28","rule.until":"2019-05-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":1043,"id_event":5420,"name":"Museu na Festa do Divino","shortDescription":"Oficina de Biscuit com a tem\u00e1tica \"Arte e Divino de s\u00edmbolos presentes da Festa\" no dia 28 de maio no Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1044,"id_event":5421,"name":"Museus como N\u00facleos Culturais: O Futuro das Tradi\u00e7\u00f5es","shortDescription":"Acontece entre os dias 13 e 19 de maio a 17\u00aa Semana Nacional de Museus, evento idealizado pelo ICOM, Conselho Internacional de Museus, a Semana celebra o Dia Internacional dos Museus e, em mais uma edi\u00e7\u00e3o, conta com a participa\u00e7\u00e3o do Museu de Historiografia de Birigui Dr. Renato Cordeiro, na Biblioteca P\u00fablica Municipal Nilo Pe\u00e7anha, equipamento da Secretaria de Cultura e Turismo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15457","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"2019-05-27","rule.price":""},{"index":1045,"id_event":5422,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, bandeiras e adere\u00e7os das Folias de Reis de Cordisburgo MG","shortDescription":"A Folia de Reis \u00e9 um auto popular advindo da pen\u00ednsula ib\u00e9rica ao Brasil no per\u00edodo colonial no qual um grupo de pessoas fazem as representa\u00e7\u00f5es de Os Tr\u00eas Reis Magos, sendo guiados pela Estrela que os conduziu at\u00e9 o Menino Jesus no pres\u00e9pio, para levar-lhe presentes pelo seu nascimento. Ela \u00e9 manifestada em Minas Gerais e em outros Estados, tanto nos centros urbanos e nas comunidades.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"2019-06-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":1046,"id_event":5432,"name":"17\u00aa Semana Nacional dos Museus no Herb\u00e1rio MAC","shortDescription":"o Herb\u00e1rio MAC preparou uma programa\u00e7\u00e3o com 03 atividades Exposi\u00e7\u00e3o, Oficina e Minicurso que ocorreram nos dias, 14, 15 e 17 de maio de 2019, no pr\u00e9dio do Herb\u00e1rio MAC e no Jardineto Bot\u00e2nico do IMA.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1047,"id_event":5468,"name":"Noite de Abertura do Mem\u00f3ria Viva","shortDescription":"Na noite do dia 31 de maio ocorreu a abertura da exposi\u00e7\u00e3o, contando com a presen\u00e7a de visitantes, turistas e alguns dos homenageados com suas fam\u00edlias. A exposi\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 dispon\u00edvel no audit\u00f3rio do MCHA para visita\u00e7\u00e3o at\u00e9 11 de agosto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1048,"id_event":5518,"name":"Ampliando o Olhar Sobre os Animais","shortDescription":"Dia 05 de junho ocorreu o Minicurso \"Ampliando o olhar sobre os animais\" com a tem\u00e1tica \"Maus tratos, zoonoses e controle populacional de c\u00e3es e gatos\", ministrado pela educadora do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara, Liz Renata Lima Dias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1049,"id_event":5519,"name":"Projeto Bonde da Hist\u00f3ria no m\u00eas de maio","shortDescription":"Semana de Museus 2019 e exibi\u00e7\u00e3o de document\u00e1rio marcam as atividades do projeto Bonde da Hist\u00f3ria do Museu Hist\u00f3rico Nacional neste m\u00eas de maio.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-04","rule.until":"2019-05-26","rule.price":"Gratuito"},{"index":1050,"id_event":5520,"name":"Confira a programa\u00e7\u00e3o do Bonde da Hist\u00f3ria em junho","shortDescription":"Entre as visitas promovidas pelo N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do MHN em todos os domingos de junho, destaque para homenagem ao Museu Nacional\/UFRJ.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-06-01","rule.until":"2019-06-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":1051,"id_event":5522,"name":"MHN sedia Semin\u00e1rio Internacional \"Patrim\u00f4nio em chamas\"","shortDescription":"Entre os dias 26 e 28 de junho, acontece no Rio de Janeiro (RJ) o Semin\u00e1rio Internacional \u2018Patrim\u00f4nio em chamas: gest\u00e3o de riscos de inc\u00eandio para o patrim\u00f4nio cultural\u201d. Nos dias 26 e 27, o Museu Hist\u00f3rico Nacional\/Ibram sedia atividades do semin\u00e1rio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1052,"id_event":5537,"name":"30\u00aa \" BAUERNFEST \"","shortDescription":"Petr\u00f3polis se transforma em um verdadeiro Burgo alem\u00e3o e a Cidade vai contar com uma intensa Programa\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-06-14","rule.until":"2019-06-19","rule.price":"Livre"},{"index":1053,"id_event":5538,"name":"30\u00aa \" BAUERNFEST \"","shortDescription":"Petr\u00f3polis se transforma em um verdadeiro Burgo alem\u00e3o e a Cidade vai contar com uma intensa Programa\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-06-21","rule.until":"2019-06-30","rule.price":"Livre"},{"index":1054,"id_event":5548,"name":"Festa de S\u00e3o Jo\u00e3o","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00f5es de artistas locais, grupos culturais convidados, violeiros, folia, aquele forr\u00f3 pra esquentar, no S\u00e3o Jo\u00e3o tamb\u00e9m tem brincadeiras t\u00edpicas, correio elegante, pau de sebo,  quent\u00e3o, canjica, tropeiro, pastel e a tradicional passagem nas brasas da fogueira de S\u00e3o Jo\u00e3o \u00e0 meia noite.\nA renda das barracas  ficam para as associa\u00e7\u00f5es culturais e filantr\u00f3picas do munic\u00edpio, participe.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13303","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"00:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1055,"id_event":5550,"name":"Cine Museu - Filme \"O Universo no Olhar\"","shortDescription":"O Universo no Olhar (I Origins, EUA. 2014)\nUm filme que mostra o que acontece quando duas f\u00e9s se encontram e convivem na forma de  duas pessoas completamente diferentes que se apaixonam.\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1056,"id_event":5568,"name":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Museus","shortDescription":"Discutir o processo hist\u00f3rico das pol\u00edticas p\u00fablicas para museus no Brasil e falar da atua\u00e7\u00e3o do profissional de turismo em museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1057,"id_event":5652,"name":"7\u00b0 Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia das pol\u00edticas de acervo para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1058,"id_event":5653,"name":"6\u00ba Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do Programa de exposi\u00e7\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1059,"id_event":5655,"name":"5\u00ba Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do planejamento para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1060,"id_event":5656,"name":"4\u00ba Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia dos desafios contempor\u00e2neos  para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1061,"id_event":5658,"name":"2\u00ba Encontro Estadual de Museus","shortDescription":"O objetivo principal nesta edi\u00e7\u00e3o do Encontro Estadual \u00e9 promover o debate e a divulga\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da media\u00e7\u00e3o em museus para a organiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es junto ao Sistema Estadual de Museus de Minas Gerias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1062,"id_event":5664,"name":"CINEMA NO CONVENTO - Angel Vianna: voando com os p\u00e9s no ch\u00e3o","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na Semana Nacional de Museus, haver\u00e1 exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio \"Angel Vianna: Voando com os p\u00e9s no ch\u00e3o\". Dire\u00e7\u00e3o: Cristina Leal. Dura\u00e7\u00e3o: 86 min.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1063,"id_event":5665,"name":"CINEMA NO CONVENTO - Angel Vianna: voando com os p\u00e9s no ch\u00e3o","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na Semana Nacional de Museus, haver\u00e1 exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio \"Angel Vianna: Voando com os p\u00e9s no ch\u00e3o\". Dire\u00e7\u00e3o: Cristina Leal. Dura\u00e7\u00e3o: 86 min","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1064,"id_event":5666,"name":"XXXI Semana Rosiana 2019 - Cordisburgo MG","shortDescription":"A Semana Rosiana foi criada pela Academia Cordisburguense de Letras Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa no ano de 1980. \u00c9 um evento fortemente estabelecido no calend\u00e1rio cultural dos amantes da obra liter\u00e1ria de Rosa e tem como principais objetivos: cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o de discuss\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o da obra de Guimar\u00e3es Rosa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":780.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-07-08","rule.until":"2019-07-13","rule.price":"Gratuito"},{"index":1065,"id_event":5668,"name":"Clube do Livro - Olhinhos de Gato\" Parte I","shortDescription":"A pesar de termos dois encontros para essa obra, ela n\u00e3o \u00e9 dividia. O 2\u00ba encontro ser\u00e1 apenas um retomada do dialogo, sendo trabalhada a obra inteira.\nLink para o livro: https:\/\/bit.ly\/2Qo2GaI\n\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A classifica\u00e7\u00e3o Et\u00e1ria v\u00e1ria de acordo com o livro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1066,"id_event":5669,"name":"Cine Museu - Filme \"O Auto da Compadecida\"","shortDescription":"O Auto da Compadecida (Brasil, 2000)\nPremiado dentro e fora do Brasil, o filme de com\u00e9dia dram\u00e1tica dirigido por Ariano Suassuna, \"O Alto da Compadecida\" foi um sucesso de bilheteria em 2000 quando foi lan\u00e7ado. \nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1067,"id_event":5671,"name":"PROGRAMA CONVERSADEIRA: RODAS DE CONVERSA","shortDescription":"O programa prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de encontros peri\u00f3dicos para conhecermos mais sobre o antigo Convento. A cada m\u00eas, um tema relacionado a sua hist\u00f3ria, arquitetura ou acervo \u00e9 trabalhado. Neste m\u00eas, o tema \u00e9 \"O Mart, um museu para preservar o convento\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1068,"id_event":5672,"name":"PROGRAMA CONVERSADEIRA: RODAS DE CONVERSA","shortDescription":"O programa prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de encontros peri\u00f3dicos para conhecermos mais sobre o antigo Convento. A cada m\u00eas, um tema relacionado a sua hist\u00f3ria, arquitetura ou acervo \u00e9 trabalhado. Neste m\u00eas, o tema \u00e9 \"O Mart, um museu para preservar o convento\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1069,"id_event":5673,"name":"DAN\u00c7AS CIRCULARES DO COLETIVO GIRA-SOL - ESPECIAL 17\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"Ensaio do Coletivo Gira-sol de Dan\u00e7as Circulares, sob coordena\u00e7\u00e3o da psicopedagoga, arteterapeuta e focalizadora Elvi Vasconcelos. Dan\u00e7as para energia dos chacras, dan\u00e7as para a sa\u00fade ps\u00edquica atrav\u00e9s das cores e dan\u00e7as do Sagrado Feminino e  Masculino","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1070,"id_event":5675,"name":"MUSEUM WEEK","shortDescription":"#Museum Week 2019 \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o na qual museus e institui\u00e7\u00f5es culturais de todo o mundo divulgam seus bastidores, curiosidades e atividades relacionadas a um tema por dia, atrav\u00e9s das redes sociais. No Brasil, \u00e9 coordenado pelo Icom-BR.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"00:01","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"2019-05-19","rule.price":"Gratuito"},{"index":1071,"id_event":5676,"name":"CINEMA NO CONVENTO - \"A Noite dos Tempos\"","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na Semana Nacional de Museus, haver\u00e1 exibi\u00e7\u00e3o do longa-metragem \"A Noite dos Tempos\". Dire\u00e7\u00e3o: Ricardo do Carmo. Fotografia: Lucas M\u00fcller. Dura\u00e7\u00e3o: 60 min.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1072,"id_event":5677,"name":"CINEMA NO CONVENTO - \"A Noite dos Tempos\"","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na Semana Nacional de Museus, haver\u00e1 exibi\u00e7\u00e3o do longa-metragem \"A Noite dos Tempos\". Dire\u00e7\u00e3o: Ricardo do Carmo. Fotografia: Lucas M\u00fcller. Dura\u00e7\u00e3o: 60 min.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1073,"id_event":5679,"name":"APRESENTA\u00c7\u00c3O DO GRIOT - PESQUISA, DIFUS\u00c3O, MEM\u00d3RIA EM TRADI\u00c7\u00d5ES E CONTEMPORANEIDADES AFRO","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Religiosa e Tradicional na 17\u00aa Semana Nacional de Museus, haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as com o Griot - Pesquisa, Difus\u00e3o, Mem\u00f3ria em Tradi\u00e7\u00f5es e Contemporaneidades Afro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1074,"id_event":5682,"name":"ENSAIO DO CORAL DESPERTAR DO CLUBE DA MELHOR IDADE ALEGRIA DE VIVER - ESPECIAL 17\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu, como parte da programa\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Religiosa e Tradicional na 17\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1075,"id_event":5683,"name":"ENSAIO DO CORAL DESPERTAR DO CLUBE DA MELHOR IDADE ALEGRIA DE VIVER - ESPECIAL 17\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu, como parte da programa\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Religiosa e Tradicional na 17\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1076,"id_event":5684,"name":"RODA DE CONVERSA \"QUILOMBOS E SUAS TRADI\u00c7\u00d5ES\"","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o da 17\u00aa Semana Nacional de Museus, o Mart promover\u00e1 Roda de Conversa \"Quilombos e suas tradi\u00e7\u00f5es\", relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\", com a participa\u00e7\u00e3o de Ricardo Alves e Rachel de Las Casas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1077,"id_event":5685,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - MAIO 2019","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na 17\u00aa Semana Nacional de Museus, o M\u00fasica no Convento vai receber Ju Feliciano Canta Elis, no qual a artista vai apresentar um pocket show com m\u00fasicas da eterna Elis Regina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1078,"id_event":5686,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - MAIO 2019","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o do Mart na 17\u00aa Semana Nacional de Museus, o M\u00fasica no Convento vai receber Ju Feliciano Canta Elis, no qual a artista vai apresentar um pocket show com m\u00fasicas da eterna Elis Regina.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1079,"id_event":5687,"name":"VISITA MEDIADA \"MUSEUS COMO N\u00daCLEOS CULTURAIS: O FUTURO DAS TRADI\u00c7\u00d5ES\"","shortDescription":"Visita mediada \"Museus como n\u00facleos culturais: O futuro das tradi\u00e7\u00f5es\" para grupos escolares das redes p\u00fablica e privada, previamente agendados junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-01","rule.until":"2019-05-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1080,"id_event":5688,"name":"APRESENTA\u00c7\u00c3O DA PE\u00c7A TEATRAL \"ANT\u00d4NIO DE GAST\u00c3O: MEM\u00d3RIA \u00c9 TRABALHO\"","shortDescription":"Dentro da tradi\u00e7\u00e3o do teatro document\u00e1rio, En La Barca Jornadas Teatrais resgata para a cena teatral uma abordagem da hist\u00f3ria de Cabo Frio pouco conhecida, atrav\u00e9s dos relatos de Ant\u00f4nio de Gast\u00e3o, pescador, poeta, escultor, m\u00fasico, bonequeiro, contador de hist\u00f3rias que viveu na cidade, no s\u00e9c. XX.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-06-05","rule.until":"2019-06-26","rule.price":"Gratuito"},{"index":1081,"id_event":5689,"name":"LAN\u00c7AMENTO DO LIVRO \"SEM T\u00cdTULOS\"","shortDescription":"O livro \"Sem T\u00edtulos\", de Luciane Quintanilha, \u00e9 o primeiro da trilogia dos t\u00edtulos. S\u00e3o poesias versando sobre os sentimentos, d\u00favidas e conflitos inerentes \u00e0 humanidade. Um convite a trilhar os caminhos dos sentidos e das reflex\u00f5es. Editora: Foco Letras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1082,"id_event":5692,"name":"MUSICA NO CONVENTO - JUNHO 2019","shortDescription":"O M\u00fasica no Convento de junho vai apresentar Sarah Dhy e seus convidados Junior Carri\u00e7o e Luiz Concei\u00e7\u00e3o fazendo uma homenagem aos 60 anos da Bossa Nova.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1083,"id_event":5693,"name":"FEIRA AGROECOL\u00d3GICA DO CONVENTO - JUNHO 2019","shortDescription":"A Feira Agroecol\u00f3gica do Convento conta com produtores agro-familiares da regi\u00e3o trazendo alimentos saud\u00e1veis, cerveja artesanal, gastronomia e atividades culturais, com apresenta\u00e7\u00e3o do Griot Pesquisa, Difus\u00e3o e Mem\u00f3ria em Tradi\u00e7\u00f5es Afro-brasileiras.  \nNesse m\u00eas, o Mart entra no clima das festas juninas e a Feira Junina vai contar com muito forr\u00f3 e muita comida t\u00edpica!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1084,"id_event":5694,"name":"SELFIE COM SANTO ANT\u00d4NIO","shortDescription":"Venha fazer uma selfie com Santo Ant\u00f4nio, poste nas redes sociais e marque o Mart! \nFacebook: Museu de Arte Religiosa e Tradicional\nInstagram: @museu.mart","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-06-01","rule.until":"2019-06-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":1085,"id_event":5698,"name":"evento teste cpai","shortDescription":"evento teste cpai","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1086,"id_event":5702,"name":"Palestra sobre Educa\u00e7\u00e3o Financeira","shortDescription":"Dia 11 de Julho \u00e0s 9h, receberemos em nosso Cineteatro o Economista Edval Landulfo para uma palestra especial sobre Educa\u00e7\u00e3o Financeira e os 25 anos do Padr\u00e3o Monet\u00e1rio Real Brasileiro.\n\nA entrada \u00e9 gratuita e ap\u00f3s a palestra os grupos ser\u00e3o conduzidos para uma visita mediada, na exposi\u00e7\u00e3o que conta a Hist\u00f3ria do Primeiro Banco Privado da Am\u00e9rica Latina e a Hist\u00f3ria do Dinheiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6766","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1087,"id_event":5703,"name":"Congresso Internacional Museus, Hist\u00f3ria e Colecionismo","shortDescription":"Entre os dias 25 e 28 de Setembro, realizaremos a 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Congresso Internacional Museus, Hist\u00f3ria e Colecionismo, as inscri\u00e7\u00f5es para ouvintes e comunicadores j\u00e1 est\u00e3o abertas no site https:\/\/museueugenioteixeira.wixsite.com\/congressoimhc \nInscreva-se!","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6766","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":510.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-25","rule.until":"","rule.price":"60,00 inteira"},{"index":1088,"id_event":5714,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Nas asas da Panair\"","shortDescription":"A mostra, sob curadoria da historiadora Mariza Soares, apresenta cerca de 300 itens da cole\u00e7\u00e3o MHN, criada em 2017 como resultado de doa\u00e7\u00f5es da Panair do Brasil e da Fam\u00edlia Panair, associa\u00e7\u00e3o que re\u00fane antigos funcion\u00e1rios de uma das primeiras empresas de avia\u00e7\u00e3o do Brasil - que completaria 90 anos em 2019.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-07-12","rule.until":"2019-09-29","rule.price":"R$ 10 (inteira). Gratuito aos domingos."},{"index":1089,"id_event":5715,"name":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de julho","shortDescription":"Aos domingos, dia de entrada gratuita no MHN, o Bonde da Hist\u00f3ria sempre come\u00e7a \u00e0s 14h e o Bondinho \u00e0s 15h. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de agendamento ou inscri\u00e7\u00e3o: o encontro com os educadores acontece na recep\u00e7\u00e3o do museu nos hor\u00e1rios indicados.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-07-06","rule.until":"2019-07-28","rule.price":"R$ 10 (inteira). Gratuito aos domingos."},{"index":1090,"id_event":5720,"name":"Primeira Mostra \"Tal Pai, Tal Filho\"","shortDescription":"No dia 5 de julho o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara realizou a Abertura da 1\u00aa Mostra de Pintura \u201cTal pai tal filho\u201d. Trata-se de uma exposi\u00e7\u00e3o de pintura de t\u00e9cnica \u00f3leo sobre tela dos alcantarenses Andr\u00e9 Marinho e Andr\u00e9 Marinho Filho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1091,"id_event":5721,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Imp\u00e9rio Popular do Divino Alcantarense\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane santos e objetos de moradores de Alc\u00e2ntara que retratam a f\u00e9 do Divino Espirito Santo. \n\nA exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o conjunta do Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara, Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara e da Casa do Divino.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-06-28","rule.until":"2019-07-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1092,"id_event":5722,"name":"O Divino Espirito Santo","shortDescription":"No dia 28 de junho ocorreu na Casa do Divino \u00e0s 17h30 a roda de conversa \u201cO Divino Espirito Santo\u201d ministrada por Carlos de Orleans que integrou a abertura do \u201cImp\u00e9rio Popular Divino Alcantarense\u201d que se trata de uma exposi\u00e7\u00e3o de iniciativa do Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara, Casa do Divino e o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"17:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1093,"id_event":5728,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-01","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1094,"id_event":5729,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Passeio guiado por lugares frequentados pelo maestro e compositor, relacionados ao seu trabalho e lazer. O Circuito inicia-se na escadaria do Theatro Municipal. Os participantes caminham por ambientes que Villa-Lobos frequentou ao longo de sua trajet\u00f3ria e termina na Casa do Choro, onde \u00e9 apresentado um recital de m\u00fasica brasileira.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-03","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1095,"id_event":5730,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1096,"id_event":5732,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1097,"id_event":5738,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1098,"id_event":5739,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1099,"id_event":5754,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O '' FESTA DO CAVALO DE COLINA - 42 ANOS DE HIST\u00d3RIA E MEM\u00d3RIAS''","shortDescription":"No dia 4 de julho aconteceu a abertura da Exposi\u00e7\u00e3o ''Festa do Cavalo de Colina - 42 anos de Hist\u00f3ria e Mem\u00f3rias'', no Museu do Cavalo de Colina.\nO evento tem entrada franca e ser\u00e1 at\u00e9 o final de agosto, sendo excelente op\u00e7\u00e3o para as f\u00e9rias escolares.\nVisite o Museu e conhe\u00e7a nossa hist\u00f3ria!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15079","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-07-04","rule.until":"2019-08-31","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":1100,"id_event":5764,"name":"\" BUNKA-SAI \"","shortDescription":"Petr\u00f3polis celebra a cultura japonesa com o \" Bunka-Sai \" no Pal\u00e1cio de Cristal","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-08-08","rule.until":"2019-08-11","rule.price":"Gratuito"},{"index":1101,"id_event":5768,"name":"Visita Mediada","shortDescription":"Atividade agendada de visita\u00e7\u00e3o do Museu Villa-Lobos,  com os alunos do curso de arquitetura da faculdade Est\u00e1cio de S\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1102,"id_event":5769,"name":"Visita Mediada","shortDescription":"Atividade agendada de visita\u00e7\u00e3o do Museu Villa-Lobos, com os alunos do curso de arquitetura da faculdade Est\u00e1cio de S\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1103,"id_event":5770,"name":"Visita Mediada","shortDescription":"Atividade agendada de visita\u00e7\u00e3o do Museu Villa-Lobos, com os alunos do curso de arquitetura da faculdade Est\u00e1cio de S\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1104,"id_event":5771,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias","shortDescription":"Atrav\u00e9s da Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias, Leila Andrade conduz o p\u00fablico pelo mito do Uirapuru e seu acervo no Museu Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-12","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1105,"id_event":5774,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-11","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1106,"id_event":5775,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1107,"id_event":5776,"name":"Museu Anfitri\u00e3o","shortDescription":"Na manh\u00e3 do dia 19 de julho o museu recebeu alunos da Escola Apolin\u00e1rio Ant\u00f4nio Ribeiro. Os estudantes participaram na conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias, se divertiram na brinquedoteca, visitaram o acervo do museu, assistiram v\u00eddeos educativos e tamb\u00e9m observaram o c\u00e9u do dia pelo bin\u00f3culo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1108,"id_event":5777,"name":"Estudantes da Turma de Geografia da UFMA","shortDescription":"No dia 11 de julho o museu recebeu 19 alunos do curso de Geografia da UFMA da disciplina Geopol\u00edtica da Turma do professor Josoaldo Lima.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1109,"id_event":5781,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1110,"id_event":5782,"name":"Inaugura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o: ''O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras''","shortDescription":"Inaugura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ''O Carnaval das Crian\u00e7as'', com apresenta\u00e7\u00e3o da Escola de M\u00fasica Espanta Nen\u00e9m, projeto social situado na comunidade Dona Marta.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-10","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1111,"id_event":5787,"name":"Coletivo Linhas em Alc\u00e2ntara","shortDescription":"No dia 25 de julho ocorreu o \"Coletivo Linhas em Alc\u00e2ntara\" no hor\u00e1rio das 15h no Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara. O coletivo foi uma realiza\u00e7\u00e3o entre o museu, a Secret\u00e1ria Municipal de Desenvolvimento Social e o Coletivo Linhas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1112,"id_event":5794,"name":"Cine Museu - Filme \"Cinema Paradiso\"","shortDescription":"\"Cinema Paradiso\" (Nuovo Cinema Paradiso, It\u00e1lia, 1988)\nA obra premiada \u00e9 uma homenagem ao cinema e a tudo que ele representa, contando uma hist\u00f3ria emocionante e divertida que mostra a hist\u00f3ria do cinema.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1113,"id_event":5795,"name":"Clube do Livro - Olhinhos de Gato\" Parte II","shortDescription":"A pesar de termos dois encontros para essa obra, ela n\u00e3o \u00e9 dividia. O 2\u00ba encontro ser\u00e1 apenas um retomada do dialogo, sendo trabalhada a obra inteira.\nLink para o livro: https:\/\/bit.ly\/2Qo2GaI\n\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A classifica\u00e7\u00e3o Et\u00e1ria v\u00e1ria de acordo com o livro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1114,"id_event":5796,"name":"Cine Museu - Filme \"O T\u00famulo dos Vagalumes\"","shortDescription":"O T\u00famulo dos Vagumes (Hotaru no Haka, Jap\u00e3o, 1988)\nApesar de ser uma anima\u00e7\u00e3o, a obra n\u00e3o tem nada de infantil. Conta a triste hist\u00f3ria de dois \u00f3rf\u00e3os que precisam sobreviver no Jap\u00e3o durante a 2\u00aa Guerra.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1115,"id_event":5797,"name":"F\u00c9RIAS NO MUSEU DO CAVALO DE COLINA","shortDescription":"O Museu do Cavalo de Colina realizou uma programa\u00e7\u00e3o com atividades variadas entre os dias 22 a 26 de julho, visando n\u00e3o somente ampliar a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas \u00e0s crian\u00e7as durante as f\u00e9rias, como tamb\u00e9m estimular a ida dos pequenos ao Museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1116,"id_event":5799,"name":"ASTRONOMIA NO MUSEU - JULHO 2019","shortDescription":"Palestra abordando a hist\u00f3ria e os principais aspectos que levaram \u00e0 conquista da Lua, em 20 de julho de 1969. Distribui\u00e7\u00e3o gratuita de revistas cient\u00edficas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1117,"id_event":5805,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1118,"id_event":5806,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"Mesa Redonda discutindo o tema ''MVL e o projeto Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras'', parte da programa\u00e7\u00e3o especial da Semana de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1119,"id_event":5808,"name":"Circuito Museus","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1120,"id_event":5809,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"Mesa Redonda discutindo o tema ''O Samba e suas transforma\u00e7\u00f5es no s\u00e9culo XX'', parte da programa\u00e7\u00e3o especial da Semana de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1121,"id_event":5812,"name":"Quintas Concertantes","shortDescription":"Em parceria com o Instituto Villa-Lobos\/UniRIO, concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas.\u00a0P\u00fablico alvo:\u00a0escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto.\u00a0Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1122,"id_event":5813,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"Mesa Redonda discutindo o tema 'O Carnaval na m\u00fasica de Villa-Lobos'', parte da programa\u00e7\u00e3o especial da Semana de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1123,"id_event":5814,"name":"Oficina","shortDescription":"Oficina de Educa\u00e7\u00e3o Musical Atrav\u00e9s do Samba com Lucas de Campos, em parceria com educadores da Pimpolho da Grande Rio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1124,"id_event":5815,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"Mesa Redonda discutindo o tema ''Samba e Educa\u00e7\u00e3o Musical'', parte da programa\u00e7\u00e3o especial da Semana de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1125,"id_event":5816,"name":"Troca de Saberes Musicais","shortDescription":"Encontro musical com participa\u00e7\u00e3o de Lucas de Campos - autor do Nosso Livro de Samba - e os integrantes da Bateria da Pimpolhos da Grande Rio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:45","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:45","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1126,"id_event":5817,"name":"Encerramento Semana de Museus","shortDescription":"Encerramento da Semana de Museus no Museu Villa-Lobos, com participa\u00e7\u00e3o da Bateria da Pimpolhos da Grande Rio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1127,"id_event":5818,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove o encontro entre diversos corais e grupos musicais dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o teremos a participa\u00e7\u00e3o dos regentes Danilo Patr\u00e3o e Andr\u00e9 Prot\u00e1sio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-31","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1128,"id_event":5820,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1129,"id_event":5821,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-05","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1130,"id_event":5843,"name":"Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras com foco em alunos, 1\u00ba a 3\u00ba anos do Ensino Fundamental. \nLembramos que essa atividade \u00e9 exclusiva para os inscritos mediante agendamento pr\u00e9vio, caso tenha interesse entre em contato pelos telefone (21) 2226 9020\/9818","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-12","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1131,"id_event":5844,"name":"Oficina de Artes","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos em parceria com a Escola de Samba Mirim Pimpolhos da Grande Rio, realizar\u00e1 uma\u00a0oficina de Artes,\u00a0com o tema \"O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\" inspirado na Obra de Heitor Villa-Lobos \"Carnaval das Crian\u00e7as\". Os interessados em participar devem entrar em contato para agendamento atrav\u00e9s do telefone 2226-9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1132,"id_event":5846,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias e Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras, feitas para o p\u00fablico de alunos de 6 a 8 anos - 1\u00ba a 3\u00ba anos Ensino Fundamental. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1133,"id_event":5847,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias e Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras, feitas para o p\u00fablico de alunos de 6 a 8 anos - 1\u00ba a 3\u00ba anos Ensino Fundamental. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1134,"id_event":5848,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias e Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras, feitas para o p\u00fablico de alunos de 6 a 8 anos - 1\u00ba a 3\u00ba anos Ensino Fundamental. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1135,"id_event":5849,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1136,"id_event":5850,"name":"Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias e Brincadeiras Musicais","shortDescription":"Atividades de percep\u00e7\u00e3o musical, jogos e brincadeiras sonoras, feitas para o p\u00fablico de alunos de 6 a 8 anos - 1\u00ba a 3\u00ba anos Ensino Fundamental. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-26","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1137,"id_event":5851,"name":"Quintas Concertantes","shortDescription":"Em parceria com o Instituto Villa-Lobos\/UniRIO, concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1138,"id_event":5852,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-28","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1139,"id_event":5853,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove o encontro entre diversos corais e grupos musicais dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o teremos a participa\u00e7\u00e3o do Coral do Cepel e do Grupo Vocal Molho Ingl\u00eas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-28","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1140,"id_event":5855,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1141,"id_event":5856,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1142,"id_event":5857,"name":"Circuito Villa-Lobos ","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-03","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1143,"id_event":5859,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"08:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1144,"id_event":5860,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1145,"id_event":5861,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1146,"id_event":5862,"name":"Mini-concerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-09","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1147,"id_event":5863,"name":"Oficina Vila do Conto","shortDescription":"O museu Villa-Lobos realizar\u00e1 uma oficina de forma\u00e7\u00e3o de contadores de hist\u00f3rias, onde voz, corpo, gestos, olhares e outros recursos ser\u00e3o trabalhados na performance do narrador. Narratividade de real com nuances fict\u00edcias. Uma proposta de um encontro encantador com Villa-Lobos. Vem pro \"Villa!\". Os interessados devem\u00a0entrar em contato com a A\u00e7\u00e3o Educativa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"08:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1148,"id_event":5864,"name":"Circuito Museus + Concerto","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1149,"id_event":5865,"name":"Oficina de Maquiagem","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos em parceria com a Escola de Samba Mirim Pimpolhos da Grande Rio, realizar\u00e1 uma\u00a0oficina de Maquiagem com o tema o \"O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\" inspirado na Obra de Heitor Villa-Lobos \"Carnaval das Crian\u00e7as\". Os interessados em participar devem entrar em contato para agendamento atrav\u00e9s do telefone 2226-9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1150,"id_event":5874,"name":"Projeto Extramuros","shortDescription":"Oficina direcionada aos professores da rede p\u00fablica de ensino do munic\u00edpio de Diamantina\/MG.\n\nO projeto tem como objetivo estreitar as rela\u00e7\u00f5es entre o Museu e a rede escolar do Munic\u00edpio de Diamantina (MG), propiciando um di\u00e1logo mais sistem\u00e1tico entre Museu e Escola, e um trabalho mais aprofundado no que concerne ao programa de visitas escolares e a\u00e7\u00f5es educativas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"17:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"19:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-10","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1151,"id_event":5876,"name":"Oficina \u201cAs aventuras do Padre Rolim\u201d","shortDescription":"Oficina voltada para o p\u00fablico infantil, com o objetivo de trabalhar a hist\u00f3ria do Padre Rolim atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de retratos falados do personagem.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-23","rule.until":"2019-04-26","rule.price":"0,00"},{"index":1152,"id_event":5877,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Festa do Divino Esp\u00edrito Santo\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o \"Festa do Divino Esp\u00edrito Santo\", de curadoria de Walter Cardoso Fran\u00e7a J\u00fanior, retrata a  tradi\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 festa do Divino Esp\u00edrito Santo, realizada anualmente em Diamantina\/MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-21","rule.until":"2019-06-06","rule.price":"0,00"},{"index":1153,"id_event":5879,"name":"A\u00e7\u00e3o Educativa: cultura e tradi\u00e7\u00e3o.","shortDescription":"Visita mediada e oficina \u201cCa\u00e7a ao Tesouro\u201d da 17\u00aa Semana de Nacional de Museus, voltado para alunos do ensino fundamental.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-05-14","rule.until":"2019-05-28","rule.price":"0,00"},{"index":1154,"id_event":5935,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1155,"id_event":5937,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1156,"id_event":5939,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"13:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"13:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1157,"id_event":5948,"name":"Uma carta aos brasileiros","shortDescription":"Organizado pelo Solar Grandjean de Montigny - sob a curadoria da Professora Margarida de Souza Neves e equipe do N\u00facleo de Mem\u00f3ria e o Projeto Portinari. A exposi\u00e7\u00e3o \"Uma carta aos brasileiros\" \u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o dos 40 anos do Projeto Portinari.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6926","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-08-22","rule.until":"2019-12-19","rule.price":"gr\u00e1tis"},{"index":1158,"id_event":5959,"name":"Primeiro Encontro de Croch\u00ea","shortDescription":"Na tarde de quinta-feira do dia 22 de agosto aconteceu na Pra\u00e7a da Matriz a Oficina de Croch\u00ea \"Tece eu! Tece voc\u00ea!\" que integrou uma das atividades da programa\u00e7\u00e3o da Semana de Cultura Popular deste ano.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1159,"id_event":5960,"name":"Museu Anfitri\u00e3o","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara realizou mais uma edi\u00e7\u00e3o do \u201cMuseu Anfitri\u00e3o\u201d no dia 15 de agosto com 37 estudantes de duas comunidades rurais do munic\u00edpio, sendo 07 alunos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil de Quiriritiua e 30 estudantes da Escola Municipal Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Mocajubal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1160,"id_event":5965,"name":"Curso de Extens\u00e3o - Pedagogia","shortDescription":"Curso de extens\u00e3o \u201cPedagogia da Hist\u00f3ria da M\u00fasica Brasileira para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\u201d, promovido pelo X Simp\u00f3sio Internacional de Musicologia da UFRJ, e que integra a programa\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de anivers\u00e1rio da Escola de M\u00fasica da UFRJ.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1161,"id_event":5966,"name":"Rio Cello Festival","shortDescription":"O Rio International Cello Encounter promove uma grande festa do violoncelo, em suas m\u00faltiplas linguagens, com apresenta\u00e7\u00f5es de Gilson Peranzzetta, Mauro Senise, Quarteto de Cordas da UFF, Victor Biglione (Tributo a Led Zeppelin), Orquestra de Cordas de Volta Redonda e as sopranos Mar\u00edlia Vargas e Marina Considera, dentre outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-15","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1162,"id_event":5969,"name":"Rio Cello Festival","shortDescription":"O Rio International Cello Encounter promove uma grande festa do violoncelo, em suas m\u00faltiplas linguagens, com apresenta\u00e7\u00f5es de Gilson Peranzzetta, Mauro Senise, Quarteto de Cordas da UFF, Victor Biglione (Tributo a Led Zeppelin), Orquestra de Cordas de Volta Redonda e as sopranos Mar\u00edlia Vargas e Marina Considera, dentre outros. Nesse dia, uma Masterclass de Collin Carr foi ministrada.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1163,"id_event":5996,"name":"Circuito Museus","shortDescription":"O ''Circuito Museus + Concerto'' em Botafogo abrange a Casa de Rui Barbosa e o Museu Villa-Lobos. O passeio leva o p\u00fablico para uma visita guiada atrav\u00e9s dos dois espa\u00e7os culturais e \u00e9 sempre oferecido, no museu Villa Lobos, um concerto did\u00e1tico especial apresentado por diferentes artistas em cada edi\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-21","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1164,"id_event":5997,"name":"Oficina de Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos em parceria com a Escola de Samba Mirim Pimpolhos da Grande Rio, realizar\u00e1 uma\u00a0oficina de Conta\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3rias\u00a0com o tema o \"O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\" inspirado na Obra de Heitor Villa-Lobos \"Carnaval das Crian\u00e7as\". Os interessados em participar devem entrar em contato para agendamento atrav\u00e9s do telefone 2226-9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-22","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1165,"id_event":6000,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1166,"id_event":6011,"name":"Homenagem a Teori Zavascki","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o, virtual, homenageia o ex-presidente do TRF4 e ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Teori Albino Zavascki.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15908","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-03-29","rule.until":"2019-11-29","rule.price":"Entrada gratuita"},{"index":1167,"id_event":6012,"name":"Quintas Concertantes","shortDescription":"Em parceria com o Instituto Villa-Lobos\/UniRIO, concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-29","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1168,"id_event":6014,"name":"COMEMORA\u00c7\u00c3O DOS 333 ANOS DO CONVENTO DE NOSSA SENHORA DOS ANJOS","shortDescription":"Em 02 de agosto de 1686, foi lan\u00e7ada a pedra fundamental do Convento de Nossa Senhora dos Anjos, onde, atualmente, est\u00e1 localizado o Museu de Arte Religiosa e Tradicional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1169,"id_event":6015,"name":"OFICINA DO EDITAL CULTURAS POPULARES  2019 \u2013 Secretaria Especial da Cultura do Minist\u00e9rio da Cidadania.","shortDescription":"Nesta oficina, voc\u00ea vai tirar suas d\u00favidas sobre como participar do  Edital Culturas Populares 2019 \u2013 Secretaria Especial da Cultura do Minist\u00e9rio da Cidadania. Parceria: Itajuru Produ\u00e7\u00f5es\n\nMais informa\u00e7\u00f5es sobre o edital: http:\/\/culturaspopulares.cultura.gov.br\/.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"13:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1170,"id_event":6016,"name":"3\u00ba FESTIVAL FRADE CERVEJEIRO","shortDescription":"Cerveja artesanal, gastronomia e show de Big Washington & Stephan Vidal \u2013 Delta Mississipi Blues \u2018n Roll.\nO evento \u00e9 uma parceria do Mart com o Grupo de Cervejeiros Artesanais de Cabo Frio e reunir\u00e1 produtores artesanais da bebida, op\u00e7\u00f5es de gastronomia e contar\u00e1 com visita\u00e7\u00e3o gratuita aos espa\u00e7os expositivos do museu e show musical.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1171,"id_event":6017,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - AGOSTO 2019","shortDescription":"O M\u00fasica no Convento de agosto vai trazer Ricardo Aigner, no viol\u00e3o, com o show \"De Bach a Sivuca\", com repert\u00f3rio variado de m\u00fasicas de Tom Jobim, Bach, Villa Lobos, Noel Rosa, entre outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1172,"id_event":6019,"name":"Memorial 94 anos.","shortDescription":"Homenagem a 94 trabalhadores comerciantes que fizeram parte da hist\u00f3ria local. Biografias expostas em banners no museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-09-06","rule.until":"2019-09-10","rule.price":"0"},{"index":1173,"id_event":6022,"name":"Visitas mediadas do MHN em setembro trazem novidades","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de setembro no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1174,"id_event":6023,"name":"5\u00aa Semana do Folclore do Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"Pelo quinto ano consecutivo, o Museu Regional promove a Semana do Folclore, com uma s\u00e9rie de atividades que envolvem m\u00fasica, desenho, literatura e cinema. As atra\u00e7\u00f5es, programadas entre os dias 19 e 23 de agosto, acontecem na sede da institui\u00e7\u00e3o e em escolas parceiras. Todos os eventos s\u00e3o gratuitos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-08-19","rule.until":"2019-09-24","rule.price":"Gratuito "},{"index":1175,"id_event":6026,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O","shortDescription":"EXPOSI\u00c7\u00c3O DE FOTOS DE IMAGENS DO LITORAL","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-08-30","rule.until":"2019-09-09","rule.price":"GRATUITO"},{"index":1176,"id_event":6027,"name":"Cine Museu - Filme \"A Viagem de Chihiro\"\"","shortDescription":"\u201cA Viagem de Chihiro\u201d (Sen to Chihiro no Kamikakushi, Jap\u00e3o, 2003).\nO filme pode parecer simples, mas as entrelinhas do roteiro est\u00e3o repletas de met\u00e1foras para as dificuldades da vida.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1177,"id_event":6029,"name":"Cine Museu - Filme \"A Mulher Mais Odiada dos Estados Unidos\"","shortDescription":"\u201cA Mulher Mais Odiada dos Estados Unidos\u201d (The Most Hated Woman in America, EUA, 2017.)\nO longa, inspirado em uma hist\u00f3ria real e adequado ao estilo hollywoodiano, \u00e9 uma obra pol\u00edtica e dram\u00e1tica sobre a intoler\u00e2ncia religiosa.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1178,"id_event":6032,"name":"Segundo Encontro de Croch\u00ea","shortDescription":"Na tarde desta quarta-feira, dia 04 de setembro, ocorreu o 2\u00b0 Encontro da oficina de croch\u00ea: \"tece eu, tece voc\u00ea\" na Pra\u00e7a das Merc\u00eas no hor\u00e1rio das 15h. Essa oficina \u00e9 uma iniciativa dos museus de Alc\u00e2ntara em parceria com a Secretaria de Desenvolvimento Social.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-04","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1179,"id_event":6049,"name":"MHN integra a Primavera dos Museus 2019 com ampla programa\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Entre os dias 23 e 29 de setembro, acontece em todo o Brasil a 13\u00aa Primavera dos Museus \u2013 temporada de eventos coordenada pelo Instituto Brasileiro de Museus (Ibram). Com entrada franca, a programa\u00e7\u00e3o do MHN tem in\u00edcio j\u00e1 no dia 19. Entre os dias 24 e 29, a entrada ser\u00e1 gratuita para todos os p\u00fablicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1180,"id_event":6057,"name":"Programa de Qualifica\u00e7\u00e3o dos Museus de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o da entrevista do Sr. Heidimar Guimar\u00e3es realizada em 2010 pelo historiador Daniel Caires, acompanhados por roda de conversa. Heidimar foi o \u00faltimo morador do casar\u00e3o que atualmente abriga o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1181,"id_event":6058,"name":"Biblioteca Irma Arestiz\u00e1bal","shortDescription":"Biblioteca fica dispon\u00edvel para consulta e empr\u00e9stimo parte do acervo da DBD relativa \u00e0 arte e hist\u00f3ria da arte, cole\u00e7\u00e3o que teve in\u00edcio com a doa\u00e7\u00e3o da biblioteca pessoal da Professora Irma Arestiz\u00e1bal, cujo nome e o ex-libris.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1182,"id_event":6059,"name":"Terceiro Encontro de Croch\u00ea","shortDescription":"Terceiro encontro de croch\u00ea da oficina \"tece eu, tece voc\u00ea\" do dia 18 de setembro que aconteceu no Largo do Desterro no hor\u00e1rio das 15h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1183,"id_event":6075,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-30","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1184,"id_event":6077,"name":"30\u00ba Fim de Semana no Museu","shortDescription":"30\u00ba Fim de Semana no Museu evento em comemora\u00e7\u00e3o a 13\u00ba Primavera dos Museus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1185,"id_event":6081,"name":"3\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria do MAHP\/2019","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria teve inicio dia 16 de agosto e se estender\u00e1 at\u00e9 15 de novembro de 2019","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6585","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"2019-09-27","rule.price":""},{"index":1186,"id_event":6089,"name":"Serra \" Serata \"","shortDescription":"A Festa Italiana de Petr\u00f3polis acontece da Quarta-Feira ( 18 ) ao Domingo ( 22 ) no Pal\u00e1cio de Cristal com entrada gratuita. Al\u00e9m da Gastronomia t\u00edpica \u2013 ponto alto da Festa -, a Serra \" Serata \" vai contar com quase 40 - Quarenta Atra\u00e7\u00f5es que prometem fazer o P\u00fablico mergulhar na Cultura italiana durante os 05 - Cinco dias do Evento \u2013 que acontece de 18 \u00e0 22 de Setembro, no Pal\u00e1cio de Cristal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-09-18","rule.until":"2019-09-22","rule.price":"Gratuita"},{"index":1187,"id_event":6091,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o: A ABERTURA, O ESPA\u00c7O","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o A ABERTURA, O ESPA\u00c7O, do artista Elias Maroso, trata da negocia\u00e7\u00e3o em trazer para dentro do cubo branco o que nele \u201cn\u00e3o cabe\u201d. Em sua po\u00e9tica, Maroso tem como tema projetos de atravessamentos. Para o artista, \u201co que est\u00e1 para al\u00e9m da parede branca da exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 est\u00edmulo de atividade art\u00edstica\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1188,"id_event":6094,"name":"Dados de Curiosidades","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o somente virtual, de difus\u00e3o do acervo museol\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o, enaltecendo assim os atletas, personalidades, fatos e acontecimentos importantes da \u00e1rea esportiva de nossa cidade em comemora\u00e7\u00e3o aos 20 anos do Museu de Esportes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-01-02","rule.until":"2020-12-31","rule.price":"Gratuita"},{"index":1189,"id_event":6103,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove o encontro entre diversos corais e grupos musicais dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o teremos a participa\u00e7\u00e3o do Coro da Ladeira, Coral da Urca e Coral Sydney Marzulo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-30","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1190,"id_event":6104,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-04","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1191,"id_event":6106,"name":"Oficina de Percuss\u00e3o","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos em parceria com a Escola de Samba Mirim Pimpolhos da Grande Rio, realizar\u00e1 uma\u00a0oficina de Percuss\u00e3o com o tema o \"O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\" inspirado na Obra de Heitor Villa-Lobos \"Carnaval das Crian\u00e7as\". Os interessados em participar devem entrar em contato para agendamento atrav\u00e9s do telefone 2226-9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-06","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1192,"id_event":6107,"name":"Miniconcerto Did\u00e1tico","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da obra de Villa-Lobos e de outros compositores nacionais a estudantes e ao p\u00fablico em geral, por meio de recitais did\u00e1ticos. Podem ser realizados no Museu Villa-Lobos ou nas escolas e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino em sua vers\u00e3o itinerante.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-18","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1193,"id_event":6109,"name":"Primavera dos Museus","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara preparou uma variada programa\u00e7\u00e3o que se iniciar\u00e1 na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, no dia 24 de setembro, e reunir\u00e1 palestra, resultado e premia\u00e7\u00e3o de concurso de produ\u00e7\u00e3o textual, visita\u00e7\u00e3o noturna no museu, entre outros. Algumas atividades ser\u00e3o realizadas em conjunto com o Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara e a Casa do Divino.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-09-24","rule.until":"2019-09-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":1194,"id_event":6110,"name":"13\u00aa Primavera dos Museus","shortDescription":"Oficina de Reda\u00e7\u00e3o: pe\u00e7as e fotos do acervo trabalhados com alunos do munic\u00edpio","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"2019-09-27","rule.price":"0"},{"index":1195,"id_event":6114,"name":"Primavera dos Museus","shortDescription":"O Museu dos Ex-Combatentes apresenta a historia da participa\u00e7\u00e3o  efetiva do Brasil  nas opera\u00e7\u00f5es militares de liberta\u00e7\u00e3o da Europa do julgo nazifascista no grande conflito mundial (1939-1945). \nUma homenagem aos 75 anos que os soldados da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira cruzaram o Atl\u00e2ntico para lutar pelos ideais de liberdade e democracia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"15048","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"2019-09-28","rule.price":""},{"index":1196,"id_event":6118,"name":"Primavera dos Museus","shortDescription":"Ocorreu na tarde de ter\u00e7a-feira, dia 24 de setembro, no hor\u00e1rio das 15h a palestra sobre \u201cSeguran\u00e7a em museus\u201d que foi ministrada pelo professor de Higiene e Seguran\u00e7a do Trabalho do IFMA Campus Alc\u00e2ntara, Fabiano Bernardes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1197,"id_event":6125,"name":"Alc\u00e2ntara Sobre Tra\u00e7os, Letras e Textos","shortDescription":"Aconteceu na tarde desta quarta-feira, dia 25 de setembro, a premia\u00e7\u00e3o do resultado do Terceiro Concurso Alc\u00e2ntara sobre Tra\u00e7os, Letras e Textos com a tem\u00e1tica dessa edi\u00e7\u00e3o \u201cUm olhar sobre o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara\u201d no hor\u00e1rio das 15h na Casa do Divino.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1198,"id_event":6128,"name":"Primavera dos Museus","shortDescription":"Na tarde de quinta-feira, dia 26 de setembro, aconteceu a visita\u00e7\u00e3o \u201cMuseus por dentro por dentro dos museus: uma troca de olhares\u201d entre os servidores do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara e do Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1199,"id_event":6143,"name":"Quarto Encontro de Croch\u00ea","shortDescription":"4\u00b0 encontro de croch\u00ea que ser\u00e1 realizado no dia 10 de outubro na Rua da Amargura no hor\u00e1rio das 15h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1200,"id_event":6154,"name":"Primavera dos Museus","shortDescription":"Em parceria com a Prefeitura de Alc\u00e2ntara e da Secretaria de Turismo, o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara promoveu na noite deste s\u00e1bado, dia 28 de setembro, apresenta\u00e7\u00f5es musicais na Pra\u00e7a da Matriz e visita\u00e7\u00e3o noturna no museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1201,"id_event":6155,"name":"III AGRO-SERRA Imperial","shortDescription":"A Cultura da Ro\u00e7a vai invadir o Pal\u00e1cio de Cristal neste fim de semana com o III AGRO-SERRA Imperial","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":780.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-10-04","rule.until":"2019-10-06","rule.price":"Gratuito"},{"index":1202,"id_event":6187,"name":"Cine Museu - Filme \"O Carteiro e o Poeta\"","shortDescription":"\u201cO Carteiro e o Poeta\u201d (Il Postino, It\u00e1lia, 1994)\nA obra biogr\u00e1fica se passa na It\u00e1lia \u2013 ent\u00e3o j\u00e1 espere belas paisagens \u2013 e conta a hist\u00f3ria de amizade do carteiro Mario com o poeta chileno Pablo Neruda.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1203,"id_event":6188,"name":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de outubro","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de outubro no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1204,"id_event":6189,"name":"Cine Museu - Filme \"Arca Russa\"","shortDescription":"\u201cArca Russa\u201d (Russian Ark, Russ\u00eda, 2002)\nUm \u00fanico plano sequ\u00eancia de 96 minutos de dura\u00e7\u00e3o que passa por 33 salas do museu Hermitage, em S\u00e3o Petersburgo, dando vida a 300 anos de hist\u00f3ria russa contidas entre as paredes.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos tomas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1205,"id_event":6190,"name":"13\u00aa Primavera de Museus no Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"Fique ligado em um  v\u00eddeo produzido pelo pr\u00f3prio Museu Regional que mostra um pouco dos bastidores da institui\u00e7\u00e3o.\nVoc\u00ea sabe como tudo \u00e9 montado? Como as exposi\u00e7\u00f5es e eventos s\u00e3o preparados e como o pr\u00e9dio fica limpo e protegido? Venha descobrir quem est\u00e1 por tr\u00e1s de tudo isso!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":20.0,"rule.endsAt":"14:20","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1206,"id_event":6191,"name":"Clube do Livro - \"Di\u00e1rio do Subsolo\"","shortDescription":"Em setembro, o Clube do Livro vai debater a obra \"Di\u00e1rio do Subsolo\" (1864), de Fi\u00f3dor Dostoi\u00e9vski.\nPDF gratuito em: http:\/\/tiny.cc\/rkwtbz\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1207,"id_event":6194,"name":"Museus Entre Contos e Brincadeiras","shortDescription":"Na tarde desta quarta-feira, dia 09 de outubro, o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara recebeu os 144 estudantes do Ensino Fundamental da Escola Unidade Integrada Presidente John Kennedy, sendo 80 alunos do 5\u00b0 ano e 64 alunos do 4\u00b0 ano.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1208,"id_event":6196,"name":"Museus Entre Contos e Brincadeiras","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara e o Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara promoveram a a\u00e7\u00e3o conjunta \u201cMuseus Entre Contos e Brincadeiras\u201d com uma programa\u00e7\u00e3o de atividades educativas para a Semana da Crian\u00e7a.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1209,"id_event":6197,"name":"31\u00ba Fim de Semana no Museu","shortDescription":"kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7887","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-19","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1210,"id_event":6198,"name":"Pal\u00e1cio em Festa","shortDescription":"\u00c9 um Evento voltado para toda a Fam\u00edlia, que acontece entre os Dias 11 e 13 de Outubro, com entrada gratuita no Pal\u00e1cio de Cristal","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":660.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-10-11","rule.until":"2019-10-13","rule.price":"Gratuito"},{"index":1211,"id_event":6200,"name":"Museus Entre Contos e Brincadeiras","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara recebeu na manh\u00e3 desta quinta-feira, 10 de outubro, 44 alunos do Maternal, Pr\u00e9 I e Pr\u00e9 II da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental das Escolas Deputado Saboia e Chapeuzinho Vermelho e 59 alunos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental da Escola Mundo Encantado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1212,"id_event":6202,"name":"MART POR DENTRO, POR DENTRO DO MART","shortDescription":"Campanha de divulga\u00e7\u00e3o do Mart nas redes sociais. Visite o Museu de Arte Religiosa e Tradicional, poste uma foto de algum detalhe de que voc\u00ea mais gostou e use a hashtag #vempromart. N\u00e3o esque\u00e7a de marcar o Mart!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-09-03","rule.until":"2019-09-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":1213,"id_event":6203,"name":"VISITA MEDIADA \"MUSEUS POR DENTRO, POR DENTRO DOS MUSEUS\"","shortDescription":"Visita mediada \"Museus por dentro, por dentro dos museus\", para escolas previamente agendadas junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-09-03","rule.until":"2019-09-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":1214,"id_event":6205,"name":"DAN\u00c7AS CIRCULARES DO COLETIVO GIRA-SOL - ESPECIAL 13\u00aa PRIMAVERA DE MUSEUS","shortDescription":"Ensaio do Coletivo Gira-sol de Dan\u00e7as Circulares, sob coordena\u00e7\u00e3o da psicopedagoga, arteterapeuta e focalizadora Elvi Vasconcelos. Dan\u00e7as para energia dos chacras, dan\u00e7as para a sa\u00fade ps\u00edquica atrav\u00e9s das cores e dan\u00e7as do Sagrado Feminino e Masculino","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1215,"id_event":6206,"name":"ENSAIO DO CORAL DESPERTAR DO CLUBE DA MELHOR IDADE ALEGRIA DE VIVER - ESPECIAL 13\u00aa PRIMAVERA DE MUSEUS","shortDescription":"Ensaios do Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver, sob reg\u00eancia do Maestro Francisco Silguero, na nave conventual do Museu, como parte da programa\u00e7\u00e3o do Museu de Arte Religiosa e Tradicional na 13\u00aa Primavera de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1216,"id_event":6207,"name":"CONVERSANDO SOBRE A HIST\u00d3RIA DE CABO FRIO - SETEMBRO 2019","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem,  no Mart, para conversar sobre determinado tema. \nNessa primeira edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 tratado sobre o Convento de Nossa Senhora dos Anjos, monumento tombado pelo Iphan e que hoje \u00e9 a sede do Museu de Arte Religiosa e Tradicional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-24","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1217,"id_event":6208,"name":"M\u00c3ES NO MART: CLUBE DE M\u00c3ES - SETEMBRO 2019","shortDescription":"O Clube de M\u00e3es \"M\u00e3es no Mart\" se re\u00fane toda \u00faltima quarta feira do m\u00eas, \u00e0s 15h, para discutir temas pertinentes \u00e0 maternidade, com a presen\u00e7a de especialistas. \nNessa edi\u00e7\u00e3o, o tema ser\u00e1 Alimenta\u00e7\u00e3o Infantil, e contar\u00e1 com a presen\u00e7a da Dra. Gabriela Magalh\u00e3es (pediatra) e Thalita Muniz (nutricionista). Parceria: Cl\u00ednica Evolutri.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1218,"id_event":6209,"name":"RODA DE CONVERSA \"QUILOMBOS E SUAS TRADI\u00c7\u00d5ES\"","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o da 13\u00aa Primavera de Museus, o Mart promover\u00e1 Roda de Conversa \"Quilombos e suas tradi\u00e7\u00f5es\", relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Terra de Quilombo, Retrato de uma Etnia\", com a participa\u00e7\u00e3o de Ricardo Alves e Rachel de Las Casas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1219,"id_event":6210,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - SETEMBRO 2019","shortDescription":"Francisco Javier Silguero, na flauta e Pepe Semenzato, no piano, trazem para o Mart o Concerto de M\u00fasica Barroca, com obras de Handel, Celemann, Bach, Praetoriuse  Marcello.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1220,"id_event":6215,"name":"OFICINA DE BRINCADEIRAS TRADICIONAIS","shortDescription":"A Oficina de Brincadeiras Tradicionais \u00e9 voltada para crian\u00e7as de 06 a 12 anos, acompanhadas dos respons\u00e1veis. Parceria: Projeto Feito Pra Brincar. Inscri\u00e7\u00f5es: www.feitoprabrincar.com","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1221,"id_event":6225,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria.  Essa mesa aborda o tema ''Os Quartetos de Villa-Lobos''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1222,"id_event":6226,"name":"Quarteto de Cordas","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Apresenta\u00e7\u00e3o de Quarteo de Cordas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1223,"id_event":6227,"name":"Palestra","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Palestra sobre os direitos autorais de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1224,"id_event":6228,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do duo Andrea Ernest e Elodia Bouny","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria.  Apresenta\u00e7\u00e3o de flauta e viol\u00e3o do duo Andrea Ernest e Elodia Bouny.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1225,"id_event":6229,"name":"Cerimonia de Assinatura","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. Cerimonia de assinatura do ''acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre a Academia Brasileira de M\u00fasica e o Museu Villa-lobos''","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1226,"id_event":6230,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Essa mesa aborda o tema ''Revis\u00e3o de Partituras''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1227,"id_event":6232,"name":"Quintas Concertantes","shortDescription":"Em parceria com o Instituto Villa-Lobos\/UniRIO, concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1228,"id_event":6233,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Essa mesa aborda o tema ''Bachianas N\u00ba5 (partitura)''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"15:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1229,"id_event":6234,"name":"Oficina de Inicia\u00e7\u00e3o Teatral","shortDescription":"O Museu Villa-Lobos em parceria com a Escola de Samba Mirim Pimpolhos da Grande Rio, realizar\u00e1 uma\u00a0oficina de Inicia\u00e7\u00e3o Teatral com o tema o \"O Carnaval das Crian\u00e7as Brasileiras\" inspirado na Obra de Heitor Villa-Lobos \"Carnaval das Crian\u00e7as\". Os interessados em participar devem entrar em contato para agendamento atrav\u00e9s do telefone 2226-9818.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1230,"id_event":6235,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Essa mesa aborda o tema ''MUSEU VILLA-LOBOS DIGITAL - CAT\u00c1LOGO''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1231,"id_event":6236,"name":"Mesa Redonda","shortDescription":"A Primavera de Museus desse ano tem como tema ''Museus por dentro, por dentro dos museus'' - um olhar nos processos t\u00e9cnicos, \u00e9ticos, cient\u00edficos e e legais que abrangem todo o cotidiano da museologia. O Museu Villa-Lobos promover\u00e1 diversas atividades, com mesas redondas e apresenta\u00e7\u00f5es, celebrando os 60 anos de sua hist\u00f3ria. Mesa com tema ''PARTITURAS DE VIOL\u00c3O (HVL) - DOA\u00c7\u00c3O\/ABEL CARVLEVARO''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1232,"id_event":6237,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove o encontro entre diversos corais e grupos musicais dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o teremos a participa\u00e7\u00e3o do Coral Nosso Canto, Coral de alunos do Campus Tijuca ll e Quinteto Vocal Tijuca ll.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-27","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1233,"id_event":6238,"name":"Circuito Villa-Lobos","shortDescription":"Circuito tur\u00edstico-cultural, em parceria com a Casa do Choro, para visita\u00e7\u00e3o de pontos frequentados pelo compositor no Centro do Rio de Janeiro, culminando em um concerto do quarteto da Casa do Choro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-02","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1234,"id_event":6246,"name":"Oficina de Canto","shortDescription":"Oficina de Canto promovida pelo Museu Villa-Lobos em parceria com a Pimpolhos da Grande Rio. Atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o musical, alunos do ensino fundamental aprendem sobre temas abordados por Villa-Lobos em sua vida.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-08","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1235,"id_event":6247,"name":"Oficina Dau\u00e1","shortDescription":"Oficina promovida pelo Museu do \u00cdndio em parceria com o Museu Villa-Lobos - e realizado no mesmo-,  onde o contador de hist\u00f3rias Dau\u00e1 Puri prestigiou ''A Gaita Precoce de um Fantasiado'', de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-11","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1236,"id_event":6267,"name":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''","shortDescription":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1237,"id_event":6268,"name":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''","shortDescription":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-21","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1238,"id_event":6269,"name":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''.","shortDescription":"Lan\u00e7amento do Livro: ''Um Presente Fabuloso''.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-22","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1239,"id_event":6270,"name":"Oficina Dau\u00e1","shortDescription":"Oficina promovida pelo Museu do \u00cdndio em parceria com o Museu Villa-Lobos - e realizado no mesmo-, onde o contador de hist\u00f3rias Dau\u00e1 Puri prestigiou ''A Gaita Precoce de um Fantasiado'', de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1240,"id_event":6271,"name":"Oficina Dau\u00e1","shortDescription":"Oficina promovida pelo Museu do \u00cdndio em parceria com o Museu Villa-Lobos - e realizado no mesmo-, onde o contador de hist\u00f3rias Dau\u00e1 Puri prestigiou ''A Gaita Precoce de um Fantasiado'', de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-24","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1241,"id_event":6272,"name":"Encontro de Corais","shortDescription":"Aberto ao p\u00fablico em geral, o festival \u201cO Canto de Nossa Terra\u201d promove o encontro entre diversos corais e grupos musicais dentro do espa\u00e7o do Museu Villa-Lobos. Nessa Edi\u00e7\u00e3o teremos a participa\u00e7\u00e3o do Coro VozeRio, Coro Juvenil da Unirio, e Coral Jifa (Centro Educacionao Maria's)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-25","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1242,"id_event":6277,"name":"Programa Atleta Cidad\u00e3o","shortDescription":"O Atleta Cidad\u00e3o \u00e9 um programa municipal de forma\u00e7\u00e3o desportiva, criado e mantido pela Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. Consiste em selecionar e treinar jovens talentos joseenses nas diversas modalidades oferecidas, visando \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em competi\u00e7\u00f5es de categorias de base representando o munic\u00edpio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7704","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-11-04","rule.until":"2020-02-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":1243,"id_event":6285,"name":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de novembro","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de novembro no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201228","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1244,"id_event":6291,"name":"Oficina de Colagem Manual","shortDescription":"Foi realizado na tarde de quinta-feira, 06 de novembro, a oficina de Colagem Manual: construindo mem\u00f3rias e montando ideias com Karolayne Kemblin no audit\u00f3rio do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara no hor\u00e1rio das 15h.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1245,"id_event":6297,"name":"Cine Museu - Filme \"Tropa de Elite\"","shortDescription":"\"Tropa de Elite\" (Brasil, 2007)\nO longa retrata a vida de membros de um batalh\u00e3o da pol\u00edcia respons\u00e1vel pelo controle do tr\u00e1fico em favelas do Rio de Janeiro\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1246,"id_event":6305,"name":"Vilnius e eu","shortDescription":"Exibida como parte das comemora\u00e7\u00f5es pelos 130 anos de nascimento de Lasar Segall (1889-1957), a exposi\u00e7\u00e3o aborda a rela\u00e7\u00e3o entre o artista e sua terra natal: a cidade de Vilnius (Litu\u00e2nia).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6111","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1247,"id_event":6306,"name":"Lasar Segall: o eterno caminhante","shortDescription":"Inaugurada em junho\/2019, a nova exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o do Museu Lasar Segall apresenta uma sele\u00e7\u00e3o de 110 obras do artista \u2013 que incluem \u00f3leos sobre tela, desenhos, esculturas, gravuras e guaches \u2013 entre as mais de 3,5 mil que integram o acervo do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1248,"id_event":6307,"name":"Alex Cerveny: Palimpsesto","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o apresenta um panorama do trabalho gr\u00e1fico do artista nascido em S\u00e3o Paulo em 1961.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1249,"id_event":6308,"name":"Interven\u00e7\u00f5es XI: Maur\u00edcio Ian\u00eas","shortDescription":"Pelo projeto Interven\u00e7\u00f5es, obra realizada no p\u00e1tio interno do Museu Lasar Segall aborda o drama da imigra\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1250,"id_event":6314,"name":"Coro Gradiva","shortDescription":"Casa de Cultura Attilio Zamperoni convida voc\u00ea para a apresenta\u00e7\u00e3o especial do Coro Gradiva no Museu de Arte Sacra da Boa Morte na cidade de Goi\u00e1s.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-16","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1251,"id_event":6316,"name":"Ciclo de oficinas de julho","shortDescription":"Programa\u00e7\u00e3o de oficinas art\u00edsticas gratuitas oferecida pela A\u00e7\u00e3o Educativa do Museu Lasar Segall para v\u00e1rias faixas et\u00e1rias (a partir dos 4 anos) durante o m\u00eas de julho, per\u00edodo de f\u00e9rias escolares.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1252,"id_event":6317,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 gravura em metal (2\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem como objetivo introduzir os princ\u00edpios construtivos dos processos de grava\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o em encavo \u2013 gravura em metal \u2013 e proporcionar aos participantes a possibilidade de desenvolver projetos pessoais.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1253,"id_event":6319,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 xilogravura (2\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem como objetivo introduzir os princ\u00edpios construtivos dos processos de grava\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o em relevo \u2013 xilogravura e outros suportes \u2013 e proporcionar aos participantes a possibilidade de desenvolver projetos pessoais.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1254,"id_event":6320,"name":"Ateli\u00ea livre e atendimento (2\u00ba semestre)","shortDescription":"Espa\u00e7o dedicado ao desenvolvimento e orienta\u00e7\u00e3o de projetos individuais, aberto aos interessados que tenham conhecimento da t\u00e9cnica da gravura.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1255,"id_event":6321,"name":"A escrita liter\u00e1ria (2\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem por objetivo criar um espa\u00e7o onde os participantes possam narrar suas hist\u00f3rias. Neste m\u00f3dulo, as atividades de leitura e de escrita s\u00e3o compreendidas como lugar privilegiado de organiza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias dos participantes e tamb\u00e9m de troca dessas experi\u00eancias.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1256,"id_event":6322,"name":"O Mangue de Segall, entre amigos poetas e uma rima rara","shortDescription":"O curso aborda o \u00e1lbum \"Mangue\" de Lasar segall juntamente com algumas obras po\u00e9ticas brasileiras relacionadas ao tema, como \"O Santeiro do Mangue\", de Oswald de Andrade.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1257,"id_event":6323,"name":"O espectador, a obra e seus meios e suportes","shortDescription":"Quinta edi\u00e7\u00e3o do CAP Encontros aborda o tema e tira poss\u00edveis d\u00favidas a respeito das provas espec\u00edficas e das faculdades de artes em geral.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1258,"id_event":6324,"name":"Novos caminhos em media\u00e7\u00e3o cultural: di\u00e1logos institucionais","shortDescription":"Debate sobre media\u00e7\u00e3o cultural com apresenta\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias realizadas em institui\u00e7\u00f5es paulistas.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1259,"id_event":6325,"name":"Tarde de F\u00e9rias no MAB","shortDescription":"Evento voltado para o p\u00fablico infantil, no jardim do MAB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":210.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-01-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1260,"id_event":6326,"name":"Mulheres modernistas no Brasil","shortDescription":"O curso tem por objetivo examinar o trabalho de mulheres atuantes na \u00e1rea das artes visuais no Brasil entre as d\u00e9cadas de 1920 e 1950.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1261,"id_event":6327,"name":"120 anos de Jenny Klabin Segall | 200 anos de \u201cFausto\u201d","shortDescription":"Atividade comemorativa aos 120 anos de Jenny Klabin Segall com mesa redonda, leitura dram\u00e1tica, exibi\u00e7\u00e3o de filme e lan\u00e7amento de livro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1262,"id_event":6328,"name":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","shortDescription":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa - Os rumos do MAB em 2019.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-02-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1263,"id_event":6329,"name":"Grito dos Abolidos","shortDescription":"Cortejo da Tro\u00e7a carnavalesca do Museu da Aboli\u00e7\u00e3o, com o Afox\u00e9 Omin Sab\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-01","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1264,"id_event":6330,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Contextos Afro-digitais","shortDescription":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Contextos Afro-digitais, com coletiva de imprensa e apresenta\u00e7\u00e3o do Afox\u00e9 Omin Sab\u00e1.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-03-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1265,"id_event":6331,"name":"Cine Museu - Filme \"Tropa de Elite 2 - O Inimigo Agora \u00e9 Outro\"","shortDescription":"\"Tropa de Elite 2 - O Inimigo Agora \u00e9 Outro\" (Brasil, 2010)\nO filme de quase uma d\u00e9cada se mant\u00e9m atualizado no cen\u00e1rio nacional, desde a luta contra o tr\u00e1fico at\u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o e a vida pessoal.\nCine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria varia de acordo com o filme.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1266,"id_event":6332,"name":"Arte Urbana e Interven\u00e7\u00e3o Anarquitet\u00f4nica","shortDescription":"Palestra com Guilherme Teixeira Wisnik, em frente ao Museu das Bandeiras, no dia 13 de novembro, \u00e0s 19h. Wisnik \u00e9 livre-docente na Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da Universidade de S\u00e3o Paulo (FAUUSP), autor de livros como Lucio Costa (Cosac Naify, 2001).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-13","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1267,"id_event":6333,"name":"Clube do Livro - \"Quarto de Despejo\"","shortDescription":"Em setembro, o Clube do Livro vai debater a obra \"Quarto de Despejo\" (1960), de Carolina Maria de Jesus.\nPDF gratuito em: https:\/\/bit.ly\/2MALqyG\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-23","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1268,"id_event":6334,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas urbanas","shortDescription":"O projeto Cidade e Dramaturgia Visual: a\u00e7\u00f5es po\u00e9ticas urbanas em Goi\u00e1s, pretende discutir as conex\u00f5es entre espa\u00e7o urbano e dramaturgia visual atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es abertas ao p\u00fablico produzidas por um coletivo, e de que forma o p\u00fablico apreende, l\u00ea e transforma a cidade a partir de experimenta\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6093","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-14","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1269,"id_event":6335,"name":"Semana da Crian\u00e7a do Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"O Museu Regional promove, entre os dias 7 e 11 de outubro, a Semana da Crian\u00e7a. S\u00e3o quatro diferentes atividades ao longo de cinco dias: oficina de musicaliza\u00e7\u00e3o, teatro de mesa, interven\u00e7\u00e3o de palha\u00e7aria e uma visita mediada pelo Centro Hist\u00f3rico de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"09:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-10-07","rule.until":"2019-11-11","rule.price":"Gratuito "},{"index":1270,"id_event":6336,"name":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","shortDescription":"Evento voltado para o p\u00fablico interno do MAB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1271,"id_event":6337,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Entremoveres","shortDescription":"Mostra art\u00edstica com obras de artes visuais, instala\u00e7\u00f5es e performances de mais de 30 artistas negras e n\u00e3o-bin\u00e1rias.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-04","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1272,"id_event":6338,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Iy\u00e1s","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Fotogr\u00e1fica de Murilo Dayo, sobre a vida das mulheres em dois terreiros do Recife.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-04","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1273,"id_event":6339,"name":"Semin\u00e1rio (Re)Pensando a Aboli\u00e7\u00e3o","shortDescription":"Semin\u00e1rio Repensando a Aboli\u00e7\u00e3o: o Negro no Mundo do Trabalho","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-13","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1274,"id_event":6340,"name":"Mostra de Est\u00e9tica Afro","shortDescription":"Mostra de Est\u00e9tica Afro: Afrofuturismo, realizada pela RAEPE, em comemora\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Museus do Museu da Aboli\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1275,"id_event":6341,"name":"F\u00f3rum Racismo, f\u00e9 e igreja: Descolonizando a F\u00e9","shortDescription":"F\u00f3rum Racismo, f\u00e9 e igreja: Descolonizando a F\u00e9","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1276,"id_event":6342,"name":"Horizontes internos \u2013 fotografias","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria com obras das fot\u00f3grafas Marcia Gadioli, Rosa Esteves e Vera Albuquerque","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1277,"id_event":6343,"name":"Ocupa\u00e7\u00e3o Warchavchik","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria que integra ocupa\u00e7\u00e3o promovida pelo Ita\u00fa Cultural sobre o arquiteto ucraniano Gregori Warchavchik (1896-1972), amigo e concunhado de Lasar Segall, que projetou a casa do artista na Vila Mariana, hoje sede do Museu Lasar Segall.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1278,"id_event":6344,"name":"Tr\u00eas \u00e1lbuns de Lasar Segall","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o que aborda tr\u00eas dos quatro \u00e1lbuns gr\u00e1ficos produzidos por Lasar Segall em sua trajet\u00f3ria: \"Uma doce criatura\", \"Bubu\" e \"Mangue\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1279,"id_event":6345,"name":"Natal Imperial 2019","shortDescription":"A Programa\u00e7\u00e3o do Natal Imperial 2019 promete agitar a cidade de Petr\u00f3polis mais uma vez. Esta tamb\u00e9m j\u00e1 \u00e9 uma das Festas mais aguardadas durante o ano.\nDepois de duas edi\u00e7\u00f5es que consolidaram o evento na cidade, chega a \u00e9poca do ano em que as luzes voltar\u00e3o a iluminar v\u00e1rias ruas do Centro Hist\u00f3rico e tamb\u00e9m de alguns bairros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":780.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-11-14","rule.until":"2020-01-12","rule.price":"Gratuito"},{"index":1280,"id_event":6350,"name":"Ateli\u00ea livre e atendimento (1\u00ba semestre)","shortDescription":"Espa\u00e7o dedicado ao desenvolvimento e orienta\u00e7\u00e3o de projetos individuais, aberto aos interessados que tenham conhecimento da t\u00e9cnica da gravura.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1281,"id_event":6351,"name":"Vanguardas liter\u00e1rias e culturais: manifestos e revistas","shortDescription":"Curso gratuito ministrado por Jorge Schwartz","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1282,"id_event":6352,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 gravura em metal (1\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem como objetivo introduzir os princ\u00edpios construtivos dos processos de grava\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o em encavo \u2013 gravura em metal \u2013 e proporcionar aos participantes a possibilidade de desenvolver projetos pessoais.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1283,"id_event":6353,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 litografia (2\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem o intuito de proporcionar aos participantes um primeiro contato com a t\u00e9cnica da litografia, assim como a experimenta\u00e7\u00e3o de outros processos planos de multiplica\u00e7\u00e3o da imagem.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1284,"id_event":6354,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 litografia (1\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem o intuito de proporcionar aos participantes um primeiro contato com a t\u00e9cnica da litografia, assim como a experimenta\u00e7\u00e3o de outros processos planos de multiplica\u00e7\u00e3o da imagem.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1285,"id_event":6355,"name":"A escrita liter\u00e1ria (1\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem por objetivo criar um espa\u00e7o onde os participantes possam narrar suas hist\u00f3rias. Neste m\u00f3dulo, as atividades de leitura e de escrita s\u00e3o compreendidas como lugar privilegiado de organiza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias dos participantes e tamb\u00e9m de troca dessas experi\u00eancias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1286,"id_event":6356,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 xilogravura (1\u00ba semestre)","shortDescription":"O curso tem como objetivo introduzir os princ\u00edpios construtivos dos processos de grava\u00e7\u00e3o e impress\u00e3o em relevo \u2013 xilogravura e outros suportes \u2013 e proporcionar aos participantes a possibilidade de desenvolver projetos pessoais.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1287,"id_event":6357,"name":"Grupo de estudos de desenho e orienta\u00e7\u00e3o de trabalhos","shortDescription":"Grupo dedicado ao aprofundamento em quest\u00f5es de desenho associadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gravuras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1288,"id_event":6359,"name":"Jornadas Negras para forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de adolescentes","shortDescription":"Jornadas Negras para forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de adolescentes. Evento promovido pela Rede de Mulheres Negras de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1289,"id_event":6360,"name":"Jornadas Negras de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica para Adolescentes","shortDescription":"Jornadas Negras de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica para Adolescentes. \nEvento promovido pela Rede de Mulheres Negras de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1290,"id_event":6361,"name":"Roda de Conversa Liberdade na Internet","shortDescription":"Roda de Conversa Liberdade na Internet: o discurso do \u00f3dio e seu impacto na a\u00e7\u00e3o das maiorias silenciadas. Evento promovido pelo site Blogueiras Negras.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1291,"id_event":6362,"name":"Oficina Dau\u00e1","shortDescription":"Oficina promovida pelo Museu do \u00cdndio em parceria com o Museu Villa-Lobos - e realizado no mesmo-, onde o contador de hist\u00f3rias Dau\u00e1 Puri prestigiou ''A Gaita Precoce de um Fantasiado'', de Villa-Lobos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-30","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1292,"id_event":6363,"name":"Quintas Concertantes","shortDescription":"Em parceria com o Instituto Villa-Lobos\/UniRIO, concertos mensais com grupos musicais de forma\u00e7\u00f5es variadas. P\u00fablico alvo: escolares a partir de 12 anos ou p\u00fablico adulto. Atividade realizada somente mediante agendamento pr\u00e9vio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6103","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-31","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1293,"id_event":6364,"name":"Cineclube Alma no Olho","shortDescription":"Cineclube Alma no Olho.\nA\u00e7\u00e3o promovida por estudantes de cinema da Universidade Federal de Pernambuco, promove sess\u00f5es com filmes africanos e de tem\u00e1tica negra, seguida de debate.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1294,"id_event":6365,"name":"Fim de F\u00e9rias no MAB","shortDescription":"Fim de F\u00e9rias no MAB.\nUma tarde para a garotada se divertir com oficinas de capoeira, percuss\u00e3o e dan\u00e7a afro, com mestres de capoeira e integrantes do Afox\u00e9 Omin Sab\u00e1.  ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1295,"id_event":6366,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O CONSCI\u00caNCIA NEGRA","shortDescription":"PINTURAS EM TELAS E FOTOS","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9151","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-11-19","rule.until":"2019-11-24","rule.price":"GRATUITO"},{"index":1296,"id_event":6367,"name":"Pesquisa sobre informa\u00e7\u00e3o na atualidade","shortDescription":"Pesquisa sobre informa\u00e7\u00e3o na atualidade e sua divulga\u00e7\u00e3o por meio das redes sociais. desenvolvido pelo Instituto Nutes de Educa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias e Sa\u00fade da Universidade Federal do Rio de Janeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-08-03","rule.until":"2019-11-10","rule.price":"Gratuito"},{"index":1297,"id_event":6368,"name":"Encerramento da Exposi\u00e7\u00e3o Entremoveres","shortDescription":"Encerramento da Exposi\u00e7\u00e3o Entremoveres, promovido pelo Coletivo Trovoa. Programa\u00e7\u00e3o contou com Oficinas, perfomances, recital de poesia e apresenta\u00e7\u00e3o musical.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-03","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1298,"id_event":6369,"name":"Jornadas Negras de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica para Adolescentes","shortDescription":"Jornadas Negras de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica para Adolescentes. Evento promovido pela Rede de Mulheres Negras de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1299,"id_event":6370,"name":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa","shortDescription":"Ciclo de Palestras Gest\u00e3o Educativa: os benef\u00edcios da gin\u00e1stica laboral. Atividade promovida para os colaboradoes do MAB.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1300,"id_event":6371,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Culturas Africanas","shortDescription":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Culturas Africanas. Exposi\u00e7\u00e3o criada com r\u00e9plicas de m\u00e1scaras africanas, elaboradas por professor e alunos do Curso de Extens\u00e3o do Departamento de Artes do Centro de Artes e Comunica\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Pernambuco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1301,"id_event":6372,"name":"Roda de Di\u00e1logo: Representatividade Pol\u00edtica e o Racismo no Brasil","shortDescription":"Roda de Di\u00e1logo: Representatividade Pol\u00edtica e o Racismo no Brasil","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-08-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1302,"id_event":6375,"name":"O Segredo de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara completa 15 anos no m\u00eas de novembro e presenteia a comunidade com o lan\u00e7amento do livro infantil \u201cO Segredo de Alc\u00e2ntara\u201d que conta a hist\u00f3ria da menina Isabel, uma crian\u00e7a bastante curiosa que ap\u00f3s ouvir do av\u00f4 que existe um segredo na cidade onde vive.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"22:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1303,"id_event":6386,"name":"\u201cDi\u00e1logos entre educa\u00e7\u00e3o, arte e cultura visual: forma\u00e7\u00e3o para professores","shortDescription":"Programa pretende construir um ambiente de discuss\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, tendo como fim a pesquisa aberta sobre pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas no ensino de arte, a reflex\u00e3o sobre as poss\u00edveis conex\u00f5es entre museu e escola e a difus\u00e3o de literaturas cr\u00edticas e experi\u00eancias de imers\u00e3o art\u00edstica.","classificacaoEtaria":"18 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1304,"id_event":6388,"name":"Ciranda no Forte","shortDescription":"Novos e antigos cirandeiros se unem no baile do Forte Defensor Perp\u00e9tuo nesta Primavera de Museus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":140.0,"rule.endsAt":"18:20","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-28","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":1305,"id_event":6389,"name":"Jongo do Quilombo do Campinho","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o e oficina do Jongo do Quilombo do Campinho no Forte Defensor Perp\u00e9tuo, com lan\u00e7amento do livreto \"Breve Hist\u00f3ria de Paraty\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6099","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-29","rule.until":"","rule.price":"Gr\u00e1tis"},{"index":1306,"id_event":6390,"name":"Por Dentro da Canoa Cai\u00e7ara","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotografias sobre o universo da Canoa Cai\u00e7ara, um Patrim\u00f4nio Cultural Brasileiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1307,"id_event":6392,"name":"Semin\u00e1rio Pr\u00e1ticas Educacionais para as Rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","shortDescription":"Semin\u00e1rio Pr\u00e1ticas Educacionais para as Rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais. Semin\u00e1rio realizado em 6 s\u00e1bados, entre os meses de setembro e novembro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-09-14","rule.until":"2019-11-09","rule.price":"Gratuito"},{"index":1308,"id_event":6393,"name":"I Encontro de Bibliotecas Comunit\u00e1rias de Pernambuco","shortDescription":"Evento promovido pelo Releitura \u2013 Bibliotecas Comunit\u00e1rias em Rede.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1309,"id_event":6394,"name":"Cineclube Alma no Olho","shortDescription":"Cineclube Alma no Olho.\nCineclube organizado por estudantes de cinema da Universidade Federal de Pernambuco, com duas sess\u00f5es mensais realizadas na UFPE e no Museu da Aboli\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1310,"id_event":6404,"name":"Aguer\u00e9zinho: o Festejo dos Contos","shortDescription":"Evento produzido pela pedagoga Kemla Baptista, respons\u00e1vel pelo Projeto Ca\u00e7ando Est\u00f3rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1311,"id_event":6405,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Er\u00ea Mucun\u00e3","shortDescription":"Trabalho realizado pelo cabelereiro Felix Oliveira, com o objetivo de destacar e valorizar a beleza da negritude em crian\u00e7as e jovens.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"16:30","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1312,"id_event":6406,"name":"Visita Mediada aos Jardins do Museu Casa Kubitschek","shortDescription":"Nesta visita, os participantes percorrem os jardins do museu, explorando suas caracter\u00edsticas art\u00edsticas, hist\u00f3ricas e bot\u00e2nicas.\n\nNo m\u00eas da Consci\u00eancia Negra, a visita mediada ter\u00e1 como foco as esp\u00e9cies de origem africana utilizadas por Burle Marx no projeto paisag\u00edstico do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"201913","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"11:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1313,"id_event":6408,"name":"Abertura da Exposi\u00e7\u00e3o Afrografia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica nos jardins do Museu da Aboli\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1314,"id_event":6409,"name":"Encontro dos Er\u00eas","shortDescription":"Evento infantil promovido pela  Rede de Mulheres Negras, tendo como p\u00fablico alvo crian\u00e7as negras. Programa\u00e7\u00e3o apresentou oficinas nas tradi\u00e7\u00f5es afro-brasileiras, Literatura infantil, m\u00fasicas, lanches e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1315,"id_event":6410,"name":"X Mostra SESC de Literatura","shortDescription":"X Mostra SESC de Literatura","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1316,"id_event":6411,"name":"1\u00ba Congresso Nacional de Maracatu Na\u00e7\u00e3o de Pernambuco","shortDescription":"1\u00ba Congresso Nacional de Maracatu Na\u00e7\u00e3o de Pernambuco, com o tema \"Coroa\u00e7\u00f5es, Religiosidade e integraliza\u00e7\u00e3o com os museus\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1317,"id_event":6417,"name":"Semana #SonharOMundo","shortDescription":"A Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Salto, atrav\u00e9s da Secretaria da Cultura realizar\u00e1 a Semana #SonharOMundo nos dias 09 a 12 de Dezembro. O evento tem a parceria com o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo por meio da Secretaria da Cultura e Economia Criativa e da Secretaria dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, al\u00e9m do apoio do SISEM-SP.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8218","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-09","rule.until":"","rule.price":"Entrada Franca"},{"index":1318,"id_event":6420,"name":"Conex\u00e3o MAB","shortDescription":"Dois dias de oficinas, pain\u00e9is e rodas de conversas com 12 convidados falando sobre o acesso da popula\u00e7\u00e3o negras \u00e0s m\u00eddias digitais e \u00e0 tecnologia de forma geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"13:00","rule.duration":360.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-11-22","rule.until":"2019-11-23","rule.price":"Gratuito"},{"index":1319,"id_event":6428,"name":"Escola Municipal Governador Newton Belo","shortDescription":"Os estudantes vieram ao munic\u00edpio para uma visita t\u00e9cnica e aproveitaram para conhecer o Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara. A visita\u00e7\u00e3o e a conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias com os estudantes foi baseada na hist\u00f3ria da cidade e sobre a tem\u00e1tica da consci\u00eancia negra.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1320,"id_event":6429,"name":"Quintal Permacultural","shortDescription":"Atividade socioambiental com realiza\u00e7\u00e3o de oficina de ideias, confec\u00e7\u00e3o de mini composteiras e distribui\u00e7\u00e3o de mudas para a comunidade local. \n\nA a\u00e7\u00e3o \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o do Museu do diamante\/Ibram em parceria com o Instituto Biotr\u00f3picos e Grupo de Estudos em Pr\u00e1ticas de Permacultura - GEEP\/UFVJM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-05","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1321,"id_event":6430,"name":"Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Observa\u00e7\u00e3o de Aves","shortDescription":"Atividade socioambiental de observa\u00e7\u00e3o de aves realizada no quintal do Museu do Diamante\/Ibram. \n\nA a\u00e7\u00e3o \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o do Museu do Diamante\/Ibram em parceria com o Instituto Biotr\u00f3picos e Grupo de Estudos em Pr\u00e1ticas de Permacultura - GEEP\/UFVJM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1322,"id_event":6431,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Mestres Calceteiros: A hist\u00f3ria n\u00e3o contada\"","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica das manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas cravadas nas pedras durante o processo de cal\u00e7amento das vias de Diamantina usando o m\u00e9todo do \"recunhado\", implementado em um processo de moderniza\u00e7\u00e3o das ruas da cidade em 1938. \n\nProjeto contemplado pelo Edital de Chamamento P\u00fablico n\u00ba 01\/2019 - Ocupa Museu do Diamante\/Ibram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-06-19","rule.until":"2019-07-07","rule.price":"0,00"},{"index":1323,"id_event":6433,"name":"Arrai\u00e1 da FUNBEM","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o da quadrilha dos alunos da Funda\u00e7\u00e3o Municipal do Bem Estar do Menor - FUNBEM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-27","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1324,"id_event":6434,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o do Coletivo Feminista Classista","shortDescription":"O que \u00e9 feminismo classista?\nPor que  se organizar? \nVamos Conversar?","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-29","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1325,"id_event":6435,"name":"I Ciclo de Di\u00e1logos Literatura e Feminismos","shortDescription":"Na 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o haver\u00e1 debate sobre \"Direitos das Mulheres e Injusti\u00e7as dos Homens\", de N\u00edsia Floresta e \"Perto do Cora\u00e7\u00e3o Selvagem\", de Clarice Lispector.\n\nCERTIFICADO\nCOFFEE BREAK\nSORTEIO DE LIVROS","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-06-29","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1326,"id_event":6436,"name":"I Ciclo de Di\u00e1logos Literatura e Feminismos","shortDescription":"Literatura, Arte e Cultura apresenta o Ciclo de Di\u00e1logos Literatura e Feminismos: \"Quem tem medo do feminismo negro?\", da Djamila Ribeiro e \"Quarto de despejo: di\u00e1rio de uma favelada\", da Carolina Maria de Jesus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-07-13","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1327,"id_event":6437,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Raizes","shortDescription":"A artista pl\u00e1stica Eliete Catraio leva ao Museu do Diamante a exposi\u00e7\u00e3o Raizes, com as suas principais obras, com destaque para as aquarelas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6094","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-07-10","rule.until":"2019-07-21","rule.price":"0,00"},{"index":1328,"id_event":6438,"name":"Oficina de Xilogravura","shortDescription":"Oficina de Xilogravura, ministrada por Graciola Rodrigues.\n\nA atividade faz parte da 1\u00aa Mostra Multicultural de Diamantina - Encontros de Inverno: 15 dias de eventos multiculturais na cidade de Diamantina \u2010 MG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1329,"id_event":6464,"name":"Lan\u00e7amento: Novo site e Tainacan MDINC","shortDescription":"No dia 6\/12\/2019, o Museu da Inconfid\u00eancia (MDINC\/Ibram) realiza o lan\u00e7amento do novo site institucional e do acervo museol\u00f3gico online, por meio da plataforma Tainacan, fruto de parceria entre o Ibram e a UFG.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-06","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1330,"id_event":6475,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o 130 Anos de Sinh\u00e1 Ol\u00edmpia","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o comemorativa dos 130 anos de nascimento de Sinh\u00e1 Ol\u00edmpia, figura ic\u00f4nica da cidade de Ouro Preto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-12-13","rule.until":"2020-03-08","rule.price":"gratuito"},{"index":1331,"id_event":6476,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o 230 Anos da Inconfid\u00eancia Mineira: Caminhos e descaminhos","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o em homenagem aos 230 anos do movimento libert\u00e1rio do Brasil, realizada na 17\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-15","rule.until":"2019-06-16","rule.price":"gratuito"},{"index":1332,"id_event":6477,"name":"ESTADIA 3: Jardim do Pilar e Anexo do MDINC","shortDescription":"'ESTADIA 3' apresenta obras de arte contempor\u00e2nea dosprofessores e artistas pl\u00e1sticos Daisy Turrer, Elisa Campos, Liliza Mendes, Roberto Beth\u00f4nico e Rodrigo Borges, expostas na Sala Manoel da Costa Atha\u00edde e no jardim da Casa do Pilar, ambos espa\u00e7os f\u00edsicos do Museu da Inconfid\u00eancia, em Ouro Preto (MG).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-09-14","rule.until":"2019-11-17","rule.price":"gratuito"},{"index":1333,"id_event":6478,"name":"Projeto 'Conhecer para Cuidar' - Edi\u00e7\u00e3o Museu da Inconfid\u00eancia","shortDescription":"O Museu da Inconfid\u00eancia realiza a\u00e7\u00e3o especial voltada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Patrimonial ao participar do Projeto \u2018Conhecer para Cuidar \u2013 Maquetes de Patrim\u00f4nios\u2019. O projeto funciona j\u00e1 selecionou mais de 30 monumentos hist\u00f3ricos para implementa\u00e7\u00e3o de uma Unidade M\u00f3vel de Eventos \u2013 UME, que auxilia na dissemina\u00e7\u00e3o do Turismo Cultural nas cidades. P\u00fablico alvo: 1.200 alunos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-12-02","rule.until":"2019-12-06","rule.price":"gratuito"},{"index":1334,"id_event":6479,"name":"Cine Segall: Ciclo Fausto (novembro)","shortDescription":"Mostra com filmes inspirados no cl\u00e1ssico do teatro alem\u00e3o \"Fausto\", de Goethe.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1335,"id_event":6480,"name":"Cine Segall: Ciclo Pasolini (outubro)","shortDescription":"Mostra de cinema cl\u00e1ssico dedicada ao diretor italiano Pier Paolo Pasolini.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1336,"id_event":6481,"name":"Cine Segall: Ciclo Valerio Zurlini (setembro)","shortDescription":"Mostra de cinema cl\u00e1ssico com filmes do diretor italiano Valerio Zurlini. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1337,"id_event":6489,"name":"Cine Segall: Ciclo Luchino Visconti (agosto)","shortDescription":"Mostra de cinema cl\u00e1ssico dedicada ao diretor italiano Luchino Visconti.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1338,"id_event":6490,"name":"Cine Segall: Ciclo Yasujiro Ozu (julho)","shortDescription":"Mostra de cinema cl\u00e1ssico dedicada a filmes do cineasta japon\u00eas Yasujiro Ozu. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1339,"id_event":6491,"name":"LAN\u00c7AMENTO DO LIVRO \"LIA, FLOR E SOPHIA. AS MENINAS-POESIA\"","shortDescription":"Lan\u00e7amento do Livro e conta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria \"Lia, Flor e Sophia. As Meninas-Poesia\", de Silvana Lima, no jardim interno do Mart, acompanhado de muitas atividades infantis e muitas guloseimas!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1340,"id_event":6496,"name":"\"Clube do Livro - Incidente em Antares\"","shortDescription":"Em novembro, o Clube do Livro vai debater a obra \"Incidente em Antares\" (1971), de  \u00c9rico Ver\u00edssimo.\nPara ter acesso ao PDF do livro acesse o link: https:\/\/bit.ly\/2Ng0WQI\n(disponibilizado pela Academia.edu)\nO Clube do Livro acontece uma vez por m\u00eas. Os livros escolhidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1341,"id_event":6497,"name":" Cine Segall: Ciclo Marlon Brando (junho)","shortDescription":"\nAos s\u00e1bados e domingos, o Cine Segall exibe a sess\u00e3o das 3, dedicada a mostras de filmes cl\u00e1ssicos. A cada m\u00eas, um tema diferente oferece ao p\u00fablico um panorama da hist\u00f3ria do cinema. No m\u00eas de junho\/2019, as sess\u00f5es trazem filmes protagonizados pelo ator norte-americano Marlon Brando (1924-2004)\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1342,"id_event":6498,"name":"A\u00e7\u00e3o Social de Natal","shortDescription":"A manh\u00e3 de sexta-feira, dia 05 de dezembro, foi uma data especial, pois ocorreu a A\u00e7\u00e3o social de Natal promovida anualmente pelo Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara em parceria com outras institui\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:10","rule.duration":200.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-06","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1343,"id_event":6499,"name":"BRINCANDO NO MART 01","shortDescription":"Esta \u00e9 a 1\u00aa das 04 oficinas do Projeto Brincando no Mart. \nNesta edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 realizada uma Oficina de Brincadeiras Tradicionais, voltada para escolas do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do ensino fundamental, previamente agendadas junto \u00e0 Divis\u00e3o Educativa do Mart.\nParceria: projeto Feito Pra Brincar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1344,"id_event":6500,"name":"CULMIN\u00c2NCIA DO PROJETO \"CABO FRIO, MINHA TERRA AMADA\", DA ESCOLA MARIA FLOR","shortDescription":"Como culmin\u00e2ncia do Projeto \"Cabo Frio, Minha Terra Amada\", ser\u00e3o expostos no Mart os trabalhos confeccionados pelos alunos da Escola Maria Flor em homenagem aos artistas e pontos tur\u00edsticos da cidade de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1345,"id_event":6501,"name":"BRINCANDO NO MART 02","shortDescription":"Esta \u00e9 a 2\u00aa das 04 oficinas do Projeto Brincando no Mart. \nNesta edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 realizada uma Oficina de Brincadeiras Tradicionais na Educa\u00e7\u00e3o, voltada para professores que atuam no Ensino Fundamental I e estudantes de Licenciatura\/Pedagogia.\nParceria: projeto Feito Pra Brinca","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1346,"id_event":6502,"name":"BRINCANDO NO MART 03","shortDescription":"Esta \u00e9 a 3\u00aa das 04 oficinas do Projeto Brincando no Mart. \nNesta edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 realizada uma Oficina de M\u00fasicas Brincadas na Educa\u00e7\u00e3o, voltada para professores e estudantes de Licenciatura\/Pedagogia.\nParceria: Projeto Feito Pra Brincar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1347,"id_event":6503,"name":"BRINCANDO NO MART 04","shortDescription":"Esta \u00e9 a \u00faltima das 04 oficinas do Projeto Brincando no Mart. \nNesta edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 realizada uma Oficina de Brincadeiras Tradicionais, voltada para crian\u00e7as de 06 a 10 anos acompanhadas de seus respons\u00e1veis.\nParceria: Projeto Feito Pra Brincar","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1348,"id_event":6506,"name":"Semana da Consci\u00eancia Negra do Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"O Museu Regional promove, entre os dias 18 e 23 de novembro, a Semana da Consci\u00eancia Negra. A cada dia ser\u00e1 oferecida uma atividade diferente que se relacione a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura afro brasileira: exposi\u00e7\u00e3o, sarau tem\u00e1tico, edi\u00e7\u00e3o especial do Cine Museu, oficinas sobre como a m\u00fasica e a poesia podem ser instrumentos contra o racismo e mais.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-11-18","rule.until":"2019-12-23","rule.price":"Gratuito "},{"index":1349,"id_event":6508,"name":"Lan\u00e7amento do Cat\u00e1logo A\u00e7\u00f5es Po\u00e9ticas Urbanas","shortDescription":"No dia 13 de Dezembro \u00e0s 16 horas no Museu das Bandeiras o Coletivo de A\u00e7\u00f5es Po\u00e9ticas Urbanas \u2013 CAPU lan\u00e7ar\u00e1 o Cat\u00e1logo da Exposi\u00e7\u00e3o Po\u00e9ticas Urbanas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1350,"id_event":6509,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Pres\u00e9pios da Boa Morte","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria no Museu de Arte Sacra da Boa Morte","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6098","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-12-13","rule.until":"2020-01-05","rule.price":"4,00"},{"index":1351,"id_event":6512,"name":"Exposi\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o \u00e0s mostras que comp\u00f4em a 5a. Temporada de Exposi\u00e7\u00f5es do MAB - ano 2019.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1352,"id_event":6513,"name":"CONVERSANDO SOBRE A HIST\u00d3RIA DE CABO FRIO - OUTUBRO 2019","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem,  no Mart, para conversar sobre determinado tema. \nNessa segunda di\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 tratado sobre os ind\u00edgenas e a funda\u00e7\u00e3o da cidade de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1353,"id_event":6514,"name":"CONVERSANDO SOBRE A HIST\u00d3RIA DE CABO FRIO - NOVEMBRO 2019","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem, no Mart, para conversar sobre determinado tema.\nNessa terceira edi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 tratado sobre os afro-descendentes e a cidade de Cabo Frio, e as ressacas que j\u00e1 aconteceram na praia do munic\u00edpio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1354,"id_event":6515,"name":"M\u00c3ES NO MART: CLUBE DE M\u00c3ES - OUTUBRO 2019","shortDescription":"O Clube de M\u00e3es \"M\u00e3es no Mart\" se re\u00fane toda \u00faltima quarta feira do m\u00eas, \u00e0s 15h, para discutir temas pertinentes \u00e0 maternidade, com a presen\u00e7a de especialistas. \nNessa segunda edi\u00e7\u00e3o, o tema ser\u00e1 Aleitamento Materno, e contar\u00e1 com a presen\u00e7a da Dra. Gabriela Magalh\u00e3es (pediatra) e Marcela Mour\u00e3o (enfermeira especializada em aleitamento materno). Parceria: Cl\u00ednica Evolutri.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-30","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1355,"id_event":6516,"name":"M\u00c3ES NO MART: CLUBE DE M\u00c3ES - NOVEMBRO 2019","shortDescription":"O Clube de M\u00e3es \"M\u00e3es no Mart\" se re\u00fane toda \u00faltima quarta feira do m\u00eas, \u00e0s 15h, para discutir temas pertinentes \u00e0 maternidade, com a presen\u00e7a de especialistas.\nNessa terceira edi\u00e7\u00e3o, o tema ser\u00e1 Desenvolvimento Infantil, e contar\u00e1 com a presen\u00e7a da Dra. Gabriela Magalh\u00e3es (pediatra) e Marcela Jansson (fonoaudi\u00f3loga). Parceria: Cl\u00ednica Evolutri.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-27","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1356,"id_event":6517,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - OUTUBRO 2019","shortDescription":"O M\u00fasica no Convento de outubro vai trazer Josu\u00e9 Marins e Companhia, com um repert\u00f3rio que inclui m\u00fasicas de Handel, Vinicius de Moraes, Michael Jackson, Queen, dentre outros.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-10-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1357,"id_event":6518,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - NOVEMBRO 2019","shortDescription":"Na edi\u00e7\u00e3o de novembro do M\u00fasica no Convento, quem vai se apresentar \u00e9 a Orquestra de C\u00e2mara de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1358,"id_event":6520,"name":"EXIBI\u00c7\u00c3O DO DOCUMENT\u00c1RIO \"BRILHO DE AZEVICHE NA CULTURA CABISTA\" E RODA DE CONVERSA","shortDescription":"\"Brilho de Azeviche na Cultura Cabista\" \u00e9 um document\u00e1rio sobre mulheres negras e pescadoras da cidade de Arraial do Cabo. Em seguida \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o, roda de conversa sobre a tradi\u00e7\u00e3o pesqueira da regi\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"17:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1359,"id_event":6522,"name":"LAN\u00c7AMENTO DO LIVRO \"O SAGRADO E O PROFANO: VIV\u00caNCIAS NEGRAS NO RIO DE JANEIRO\"","shortDescription":"O livro aborda as diferentes experi\u00eancias religiosas dos africanos e seus descendentes na cidade do Rio de Janeiro, entre os anos de 1870 e 1940, e busca a compreens\u00e3o dessas pr\u00e1ticas e da reinven\u00e7\u00e3o da \u00c1frica enquanto estrat\u00e9gia de empoderamento  dos diferentes cultos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-07","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1360,"id_event":6526,"name":"Visita Monitorada","shortDescription":"As crian\u00e7as atendidas pelo projeto Ronaldo Mc Donald visitam o Museu da PMPA com apoio do curso de turismo da UFPA.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"13705","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-17","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1361,"id_event":6528,"name":"RODA DE CONVERSA \"EDUCA\u00c7\u00c3O ANTIRRASCISTA: AVAN\u00c7OS, RETROCESSOS E PERSPECTIVAS\"","shortDescription":"A atividade, em parceria com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o\/PMCF, tem como objetivo pensar como o antirracismo permite que todas as identidades hist\u00f3ricas sejam acolhidas no espa\u00e7o escolar.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1362,"id_event":6529,"name":"II SIMP\u00d3SIO DE HIST\u00d3RIA & ENSINO DE HIST\u00d3RIA","shortDescription":"Com o tema \u201cDi\u00e1logos entre Hist\u00f3ria e Patrim\u00f4nio\u201d, o encontro voltado para profissionais e pesquisadores da \u00e1rea de hist\u00f3ria debater\u00e1 experi\u00eancias de trabalho com o patrim\u00f4nio de Cabo Frio (RJ) e regi\u00e3o. A atividade \u00e9 uma parceria da ANPUH (Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Hist\u00f3ria) com a Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 - Campus Cabo Frio: Curso de Hist\u00f3ria.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-11-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1363,"id_event":6530,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Fotografia e Poesia - Vila Rica","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotografias e poesias do grupo coletivo Olho de Vidro, com 4 artistas de Ouro Preto: Eduardo, Tr\u00f3pia, Heber Bezerra, Alexandre Martins e Guilherme Mansur.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-07-12","rule.until":"2019-08-25","rule.price":"gratuito"},{"index":1364,"id_event":6546,"name":"REUNI\u00c3O SOBRE A REVIS\u00c3O DO PLANO DIRETOR CABO FRIO 2019","shortDescription":"A atividade \u00e9 uma parceria com a Prefeitura Municipal de Cabo Frio e \u00e9 voltada para arquitetos, engenheiros, corretores de im\u00f3veis, incorporadores e a sociedade em geral.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"20:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-02","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1365,"id_event":6547,"name":"CORAL DO SODR\u00c9","shortDescription":"Coral do Sodr\u00e9: Ensaio aberto do Coral do Col\u00e9gio Estadual Dr. Feliciano Sodr\u00e9, ap\u00f3s visita mediada pelo Mart, realizada pela Divis\u00e3o Educativa. Dire\u00e7\u00e3o: Ricardo Aigner.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-10","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1366,"id_event":6548,"name":"CONVERSANDO SOBRE A HISTORIA DE CABO FRIO - DEZEMBRO 2019","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem, no Mart, para conversar sobre determinado tema relacionado \u00e0 cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-17","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1367,"id_event":6549,"name":"M\u00daSICA NO CONVENTO - DEZEMBRO 2019","shortDescription":"Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do M\u00fasica no Convento de 2019, quem vai se apresentar \u00e9 a Banda Heran\u00e7a de Deus, comemorando os seus 20 anos de exist\u00eancia.\nA ocasi\u00e3o marca tamb\u00e9m a finaliza\u00e7\u00e3o da campanha \"Natal de Luz, Natal sem Fome\", com arrecada\u00e7\u00e3o de alimentos que ser\u00e3o destinados \u00e0s fam\u00edlias carentes no Natal.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"20:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"22:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1368,"id_event":6550,"name":"AUTO DE NATAL FRANCISCANO","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o do \u201cAuto de Natal Franciscano\u201d, da Companhia Viva de Teatro e Coral Despertar do Clube da Melhor Idade Alegria de Viver. Dire\u00e7\u00e3o: Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Mendes","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-20","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1369,"id_event":6553,"name":"Piano Maranhense","shortDescription":"Na noite de s\u00e1bado, dia 21 de dezembro, aconteceu no audit\u00f3rio do Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara a apresenta\u00e7\u00e3o do recital do projeto cultural  \u201cPiano Maranhense\u201d com interpreta\u00e7\u00e3o do pianista Daniel Lemos com produ\u00e7\u00e3o musical de Pinheirinho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":75.0,"rule.endsAt":"20:45","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1370,"id_event":6554,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria do Mem\u00f3ria Viva","shortDescription":"O Museu Casa Hist\u00f3rica de Alc\u00e2ntara apresentou a exposi\u00e7\u00e3o coletiva \u201cMem\u00f3ria Viva\u201d, a qual re\u00fane registros fotogr\u00e1ficos de personalidades idosas do munic\u00edpio de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"14:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-05-31","rule.until":"2019-08-11","rule.price":"Gratuito"},{"index":1371,"id_event":6558,"name":"Roda de Conversa Sobre as Lendas de Alc\u00e2ntara","shortDescription":"Diante da car\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre as lendas de Alc\u00e2ntara, foi realizada uma roda de conversa sobre o tema conduzida pelos professores e pesquisadores Denilson Ribeiro e Valdinei Ribeiro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-29","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1372,"id_event":6559,"name":"Museu na Festa do Divino","shortDescription":"Oficina de artesanato em biscuit direcionada para a festa do Divino. Integrou a programa\u00e7\u00e3o da 17\u00aa Semana Nacional de Museus, cujo tema foi \u201cMuseus como n\u00facleos culturais: o futuro das tradi\u00e7\u00f5es\u201d. A oficina ocorreu no turno matutino e vespertino e contou com o apoio da Secretaria de Desenvolvimento Social de Alc\u00e2ntara.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"09:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-05-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1373,"id_event":6560,"name":"Museu Anfitri\u00e3o","shortDescription":"Foi realizado o agendamento sem defini\u00e7\u00e3o de uma tem\u00e1tica espec\u00edfica para visitar o Museu Hist\u00f3rico de Alc\u00e2ntara e o Museu Casa Hist\u00f3rica.\n","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"10:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-04-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1374,"id_event":6562,"name":"Evento do Daniel Lima","shortDescription":"Evento art\u00edstico","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1375,"id_event":6572,"name":"Natal com a Casa Lar","shortDescription":"Em parceria com a Casa Lar da Col\u00f4nia, o Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-rei ofereceu confraterniza\u00e7\u00e3o para a garotada.\no grupo formado por crian\u00e7as e adolescentes receber\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o dos palha\u00e7os, oficina de musicaliza\u00e7\u00e3o,  Cine Museu e \u201ccaf\u00e9 de Natal\u201d. O Papai Noel tamb\u00e9m fez sua visita e animou ainda mais o evento com presentes para a garotada;","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1376,"id_event":6573,"name":"Cine Museu - Filme \"Redentor\"","shortDescription":"\u201cRedentor\u201d (Brasil, 2004).\nO filme prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre benef\u00edcios pr\u00f3prios e os princ\u00edpios morais e individuais de cada um.\nO Cine Museu acontece duas vezes por m\u00eas. Os filmes exibidos incitam debates sobre diversos temas: social, cultural, hist\u00f3rico e outros. A faixa et\u00e1ria v\u00e1ria com os filmes.","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1377,"id_event":6574,"name":"Recital de \u00d3rg\u00e3o no Anivers\u00e1rio da Cidade","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio de 306 anos de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, o Museu Regional traz uma de suas atra\u00e7\u00f5es mais tradicionais: um recital realizado em um \u00f3rg\u00e3o de tubos datado do final do s\u00e9culo 18, fabricado na regi\u00e3o de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei.\nA apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada pela musicista Elisa Freixo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"21:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-12-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1378,"id_event":6576,"name":"VISITA DAS FOLIAS DE REIS DE CORDISBURGO AO MUSEU CASA G.ROSA - ANO 2020","shortDescription":"Montar o pres\u00e9pio faz lembrar \u00e0s pessoas sobre o verdadeiro significado do Natal. As imagens mostram a representa\u00e7\u00e3o da passagem b\u00edblica do nascimento de Jesus Cristo, sendo sempre montadas no final de cada ano. Tamb\u00e9m \u00e9 costume do Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa receber as Folias de Reis locais que v\u00eam adorar o pres\u00e9pio com suas tradicionais dan\u00e7as e cantos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:30","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-12-24","rule.until":"2020-02-02","rule.price":"Gratuito"},{"index":1379,"id_event":6608,"name":"F\u00e9rias no MuArq","shortDescription":"Tardes de visita\u00e7\u00e3o guiada, exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e escava\u00e7\u00e3o no MuArq - UFMS","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"16705","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-01-23","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1380,"id_event":6609,"name":"Confira as visitas mediadas do MHN do m\u00eas de janeiro","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de janeiro no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1381,"id_event":6613,"name":"Oficina de Confec\u00e7\u00e3o de Carteiras","shortDescription":"A confec\u00e7\u00e3o das carteiras teve a proposta da utiliza\u00e7\u00e3o de materiais acess\u00edveis e reutiliz\u00e1veis. A oficina foi ministrada por Dieully Viegas e contou com um p\u00fablico de 18 participantes que confeccionaram e levaram suas pr\u00f3prias produ\u00e7\u00f5es.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6090","rule.startsAt":"14:30","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-05","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1382,"id_event":6617,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o de Arte 318 Anos do Serro","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o ao anivers\u00e1rio do Serro, o museu realiza em parceria com o artista\/curador Rafael M\u00facio, a EXPOSI\u00c7AO DE ARTE: \u201c318 anos do Serro\u201d.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-01-29","rule.until":"2020-04-05","rule.price":"0,00"},{"index":1383,"id_event":6618,"name":"F\u00e9rias no Museu","shortDescription":"Venha fazer piquenique,ler e brincar nesse jardim que \u00e9 uma del\u00edcia!","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-01-01","rule.until":"2020-01-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1384,"id_event":6619,"name":"15\u00aa Primavera dos Museus","shortDescription":"A Primavera dos Museus aconteceu entre os dias 20 e 26 de setembro. O tema escolhido para 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o do evento foi \u201cMuseus: perdas e recome\u00e7os\u201d \u2013 um convite para refletir a fun\u00e7\u00e3o dos museus nesse per\u00edodo de pandemia.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"17:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-09-25","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1385,"id_event":6621,"name":"Grito de Carnaval","shortDescription":"Grito de Carnaval com marchinhas e apresenta\u00e7\u00e3o de Bloco Carnavalesco.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"11:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1386,"id_event":6622,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O MUNDO","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o MUNDO vem completar a trilogia de mostras criadas especialmente, por\u00e9m n\u00e3o exclusivamente, para o p\u00fablico infantojuvenil que iniciou com \u201cBICHOS\u201d, em 2008, seguida de \u201cGENTE\u201d, de 2012.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6446","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-10-16","rule.until":"2020-03-16","rule.price":"Ingresso: R$ 6,00\/R$ 3,00 estudantes - Gr\u00e1tis \u00e0s quartas-feiras"},{"index":1387,"id_event":6623,"name":"18\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"18\u00aa Semana Nacional de Museus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1388,"id_event":6624,"name":"13\u00aa Primavera de Museus","shortDescription":"Oficina de dobradura de papel com Marcos Scorzelli","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-23","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1389,"id_event":6625,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o MEGABICHOS","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de Marcos Scorzeli, com obras em metal em grande escala, no parque do museu, com atividade educativa","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2019-08-18","rule.until":"2020-03-23","rule.price":"R$6,00\/3,00 - Inteira\/meia"},{"index":1390,"id_event":6626,"name":"Paulo Pasta","shortDescription":"Obra criada pelo artista Paulo Pasta para o Projeto Os Amigos da Gravura","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1391,"id_event":6627,"name":"17\u00aa Semana de Museus","shortDescription":"Palestra \"Sankofa: Cultura Negra no acervo dos MCM\" e oficina de turbantes e estamparia com adinkras","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1392,"id_event":6628,"name":"Museu do A\u00e7ude + Mul.ti.plo","shortDescription":"A parceria dos Museus Castro Maya com a Galeria Mul.ti.plo resultou no projeto de cria\u00e7\u00e3o de obras exclusivas dos artistas Angelo Venosa, Eduardo Coimbra, Iole de Freitas, Nuno Ramos e Waltercio Caldas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6104","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"15:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2019-09-15","rule.until":"","rule.price":"gratuito"},{"index":1393,"id_event":6629,"name":"Reforma do Pal\u00e1cio de Cristal","shortDescription":"A partir desta Segunda-Feira ( 27 ), o Pal\u00e1cio de Cristal ficar\u00e1 fechado para a Obra da Reforma que est\u00e1 avan\u00e7ando e segue agora para os Jardins.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"14986","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-01-27","rule.until":"2020-04-27","rule.price":"1144768,83"},{"index":1394,"id_event":6634,"name":"Sivozinha Folia","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o de bandas e personagens infantis nos domingos que antecedem o carnaval. De 26 de janeiro a 16 de fevereiro de 2020","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6786","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-01-26","rule.until":"2020-02-16","rule.price":""},{"index":1395,"id_event":6641,"name":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de fevereiro","shortDescription":"Confira as visitas mediadas do m\u00eas de fevereiro no projeto Bonde da Hist\u00f3ria do MHN.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1396,"id_event":6645,"name":"Cine Segall: Ciclo Fred Astaire (dezembro)","shortDescription":"Mostra com filmes estrelados pelo dan\u00e7arino, cantor e ator norte-americano Fred Astaire.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1397,"id_event":6646,"name":"Cine Segall: Ciclo John Huston (janeiro\/2020)","shortDescription":"Mostra com filmes cl\u00e1ssicos do diretor norte-americano John Huston.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1398,"id_event":6647,"name":" Cine Segall: Ciclo Billy Wilder (fevereiro\/2020)","shortDescription":"Mostra com fimes cl\u00e1ssicos do diretor norte-americano Billy Wilder.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1399,"id_event":6648,"name":"Interven\u00e7\u00f5es XII: Pablo Accinelli","shortDescription":"Pelo projeto Interven\u00e7\u00f5es, artista argentino Pablo Accinelli espalha conjunto de obras pelas \u00e1reas de conv\u00edvio do Museu Lasar Segall.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1400,"id_event":6649,"name":"Oficinas de f\u00e9rias (janeiro\/2020)","shortDescription":"Durante o per\u00edodo das f\u00e9rias de janeiro, o Museu Lasar Segall oferece uma s\u00e9rie de oficinas art\u00edsticas gratuitas para v\u00e1rias faixas et\u00e1rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1401,"id_event":6659,"name":"Complexos de Museus da FURG","shortDescription":"A Universidade Federal do Rio Grande tem por regimento uma op\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria pelo mar. Nesse sentido, tem sido particularmente significativa a contribui\u00e7\u00e3o de seu complexo de museus e centros associados, tanto por meio de exposi\u00e7\u00f5es permanentes e itinerantes quando pela sua capacidade de dialogar com a comunidade, acrescendo-lhe a vontade de descobrir o mundo oce\u00e2nico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1402,"id_event":6664,"name":"I Mostra de Sa\u00fade dos Terreiros: pr\u00e1ticas de cuidados na Sa\u00fade","shortDescription":"I Mostra de Sa\u00fade dos Terreiros: pr\u00e1ticas de cuidados na Sa\u00fade. Evento promovido pela Prefeitura da Cidade do Recife\/Pol\u00edtica de Sa\u00fade da Popula\u00e7\u00e3o Negra.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-01-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1403,"id_event":6680,"name":"Oficina - Fazer Ci\u00eancia no S\u00edtio Arqueol\u00f3gico","shortDescription":"A finalidade \u00e9 demonstrar como os indiv\u00edduos estabelecem rela\u00e7\u00f5es com o ambiente e atuam no espa\u00e7o territorial com o desenvolvimento de tecnologias e uso de mat\u00e9ria prima para a constru\u00e7\u00e3o de suas unidades residenciais. Pretende ainda explanar os processos para a ocorr\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico e as evidencias e vest\u00edgios encontrados no contexto com o passar do tempo.","classificacaoEtaria":"14 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1404,"id_event":6681,"name":"Maxakali - a Resist\u00eancia de um povo","shortDescription":"Esta mostra re\u00fane parte do acervo diversificado, com objetos que testemunham o modo de vida da cultura Maxakali  e carregam marcas da divis\u00e3o sexual e et\u00e1ria do trabalho e da sociedade ind\u00edgena. Al\u00e9m do car\u00e1ter utilit\u00e1rio, ritual\u00edstico ou ornamental pr\u00f3prio desses objetos no dia a dia da aldeia, constituem meio de express\u00e3o da identidade do grupo e resist\u00eancia cultural","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1405,"id_event":6688,"name":"Conversando sobre a Hist\u00f3ria de Cabo Frio - Janeiro 2020","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem, no Mart, para conversar sobre determinado tema relacionado \u00e0 cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-01-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1406,"id_event":6702,"name":"Participa\u00e7\u00e3o no II Simp\u00f3sio Virtual do Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei","shortDescription":"A historiadora do MRCO, Ana Cl\u00e1udia Caseiro de Oliveira, participou do II Simp\u00f3sio Virtual do Museu Regional de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei. A apresenta\u00e7\u00e3o, intitulada \u201cMRCO on-line: desafios e oportunidades em tempos de pandemia\u201d, teve como tema as a\u00e7\u00f5es que o MRCO desenvolveu em suas redes sociais durante os anos de 2020 e 2021.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":150.0,"rule.endsAt":"16:30","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-09-21","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1407,"id_event":6703,"name":"Cine Museu Itinerante","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de filmes para os idosos do Recanto Jos\u00e9 Salles Coelho.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-11","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1408,"id_event":6704,"name":"Cine Museu","shortDescription":"Exibi\u00e7\u00e3o de Filmes no Museu para crian\u00e7as e adolescentes da casa de acolhimento \" Casa Esperan\u00e7a\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1409,"id_event":6722,"name":"21\u00aa Expodireto 2020: Toxinas da Natureza","shortDescription":"O Museu Zoobot\u00e2nico Augusto Ruschi, vinculado ao Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas (Muzar\/ICB), participar\u00e1 do espa\u00e7o da Universidade de Passo Fundo (UPF) na 21\u00aa Expodireto Cotrijal com a exposi\u00e7\u00e3o \u201cToxinas da Natureza\u201d, que acontece de 2 a 6 de mar\u00e7o, em N\u00e3o-Me-Toque (RS). A exposi\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 a toxicidade de plantas e animais, bem como os sintomas e os primeiros socorros em caso de acidentes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8508","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-03-02","rule.until":"2020-03-06","rule.price":""},{"index":1410,"id_event":6733,"name":"Conversando sobre a Hist\u00f3ria de Cabo Frio - Fevereiro 2020","shortDescription":"Toda \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas, pesquisadores e interessados na hist\u00f3ria de Cabo Frio se re\u00fanem, no Mart, para conversar sobre determinado tema relacionado \u00e0 cidade.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1411,"id_event":6748,"name":"Lan\u00e7amento do livro Caminhos do Contempor\u00e2neo e Saberes Sens\u00edveis","shortDescription":"O livro, organizado pela Profa. Dra. Mara R\u00fabia Sant\u2019Anna (UDESC), \u00e9 fruto de ciclos de palestras e cursos realizados no Museu Victor Meirelles em 2018.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"18:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-02-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1412,"id_event":6752,"name":"Anivers\u00e1rio 59 anos MADP","shortDescription":"Celebra\u00e7\u00e3o dos 59 anos do MADP na 18\u00aa Semana Nacional dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8879","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-05-23","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1413,"id_event":6755,"name":"Semana do Patrim\u00f4nio","shortDescription":"Entre os dias 2 e 6 de mar\u00e7o, o Museu Regional promove a Semana do Patrim\u00f4nio Cultural S\u00e3o-joanense, em comemora\u00e7\u00e3o aos 82 anos de tombamento do conjunto urbano da cidade. O evento conta com recital de \u00f3rg\u00e3o de tubos, com a organista Elisa Freixo, apresenta\u00e7\u00e3o da pesquisadora Maria de F\u00e1tima Loureiro e publica\u00e7\u00f5es de informativos digitais sobre a diversidade patrimonial cultural.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-03-02","rule.until":"2020-03-06","rule.price":"Gratuito"},{"index":1414,"id_event":6769,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Destino Eldorado","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o referente \u00e0 tese de doutorado de Armando Queiroz\/UFMG intitulada \"Destino Eldorado: um andarilhar\", que aborda aspectos sociais da \"febre do ouro\" em dois momentos distintos na hist\u00f3ria do Brasil: no s\u00e9culo XX, em Serra Pelada, e no s\u00e9culo XVIII, em Vila Rica, atual cidade de Ouro Preto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6097","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":450.0,"rule.endsAt":"17:30","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-03-13","rule.until":"2020-03-29","rule.price":"gratuito"},{"index":1415,"id_event":6771,"name":"teste saber museu","shortDescription":"l","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1416,"id_event":6772,"name":"teste","shortDescription":".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"16659","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-03-23","rule.until":"2020-09-05","rule.price":"1000"},{"index":1417,"id_event":6773,"name":"teste - curso sabermuseu","shortDescription":"curso teste saber museu","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"16659","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":240.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-03-23","rule.until":"2020-03-28","rule.price":"200"},{"index":1418,"id_event":6794,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o A Casa da Porta Verde","shortDescription":"A mostra celebra o retorno do museu \u00e0 sua sede hist\u00f3rica, na Rua Victor Meirelles, depois de a edifica\u00e7\u00e3o ter passado por obras de Restaura\u00e7\u00e3o e Amplia\u00e7\u00e3o que duraram tr\u00eas anos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-04-24","rule.until":"2019-06-07","rule.price":"Gratuito"},{"index":1419,"id_event":6795,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Vazia","shortDescription":"Cole\u00e7\u00e3o de ensaios fotogr\u00e1ficos sobre o vazio existencial, espiritual e f\u00edsico.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2019-01-23","rule.until":"2019-02-22","rule.price":"Gratuito"},{"index":1420,"id_event":6829,"name":"18\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"O Museu Victor Meirelles participa da 18\u00aa Semana Nacional de Museus com publica\u00e7\u00e3o de textos online sobre o acervo, sem atividades presenciais como preven\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de Covid-19.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"11:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-19","rule.until":"2020-05-22","rule.price":"Gratuito"},{"index":1421,"id_event":6830,"name":"18\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"A Semana Nacional de Museus \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o dos museus brasileiros coordenada pelo Instituto Brasileiro de Museus que une institui\u00e7\u00f5es museol\u00f3gicas, durante uma semana, em torno de atividades para todos os p\u00fablicos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-18","rule.until":"2020-05-24","rule.price":"0,00"},{"index":1422,"id_event":6831,"name":"18 Semana Nacional de Museus","shortDescription":"Museus para a Igualdade: diversidade e inclus\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"7097","rule.startsAt":"07:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-05-18","rule.until":"2020-05-24","rule.price":"0"},{"index":1423,"id_event":6832,"name":"Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa na MuseumWeek 2020","shortDescription":"Neste ano, a #MuseumWeek 2020, a\u00e7\u00e3o mundial promovida pelas institui\u00e7\u00f5es culturais nas m\u00eddias sociais, aconteceu entre os dias 11 a 17 de maio. O lema escolhido foi \u201ctogetherness \u2013 7 days, 7 themes, 7 hashtags\u201d. O Museu Casa G. Rosa de Cordisburgo MG participou com as seguintes hashtags: #HeroesMW; #CultureInQuarantineMW; #togetherMW; #MuseumMomentsMW; #climateMW e a #dreamsMW.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-05-11","rule.until":"2020-05-17","rule.price":""},{"index":1424,"id_event":6833,"name":"Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa na 18\u00aa Semana  Nacional de Museus","shortDescription":"Dentro da proposta pelo ICOM para a 18\u00aa Semana de Museus cujo Tema \u00e9 \u201cMuseus para a Igualdade: Diversidade e Inclus\u00e3o\u201d o Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa vem relembrar em suas redes sociais a Exposi\u00e7\u00e3o \u201cBordescrevendo Guimar\u00e3es Rosa: viagem de 1952\u201d, trabalho produzido pelo Grupo da Terceira Idade \u201cEstrelas do Sert\u00e3o\u201d da Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-05-18","rule.until":"2020-05-24","rule.price":""},{"index":1425,"id_event":6854,"name":"Museu Hist\u00f3rico Municipal Wogeck Kubiack: a casa da Hist\u00f3ria de Atalanta","shortDescription":"A Apremavi, Associa\u00e7\u00e3o de Preserva\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e da Vida, Gestora do Parque Natural Municipal da Mata Atl\u00e2ntica, apresenta um novo v\u00eddeo, sobre a hist\u00f3ria do Museu Wogeck Kubiack, que desde a d\u00e9cada de 1980 \u00e9 o principal respons\u00e1vel por salvaguardar a mem\u00f3ria da comunidade atalantense.\n\nCONFIRA: https:\/\/youtu.be\/HU6H2XLI_-E","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1426,"id_event":6855,"name":"Parque Mata Atl\u00e2ntica: 20 anos protegendo a natureza","shortDescription":"Confira o novo v\u00eddeo produzido pela Apremavi para celebrar os 20 anos de exist\u00eancia do Parque Natural Municipal da Mata Atl\u00e2ntica.\n\nCONFIRA O V\u00cdDEO ABAIXO.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1427,"id_event":6908,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Virtual Ros\u00e1rio em Festa 2020","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de fotos da tradicional  Festa de N.S. do Ros\u00e1rio e de a\u00e7\u00f5es realizadas pelo Museu Regional Casa dos Ottoni.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-06-30","rule.until":"","rule.price":"0,00"},{"index":1428,"id_event":6947,"name":"MAG, um museu fora do eixo.","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o virtual","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8586","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"08:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-25","rule.until":"2020-08-29","rule.price":""},{"index":1429,"id_event":6948,"name":"A arte de tornear a madeira: vida, forma e cultura na Ribeira do Curu em tempos de pandemia","shortDescription":"Neste final de semana dando continuidade a nossa s\u00e9rie de Lives sobre nosso Patrim\u00f4nio e os desafios nos tempos atuais, conversaremos sobre o tema: \"A arte de tornear a madeira: vida, forma e cultura na Ribeira do Curu em tempos de pandemia\". Para esta conversa, contaremos com a participa\u00e7\u00e3o de Francisco Albano, mais conhecido por Chico Albano, artes\u00e3o com mais de 45 anos dedicado ao artesanato.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"18248","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-07-11","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1430,"id_event":7050,"name":"II Semin\u00e1rio Acervos Culturais em Rede","shortDescription":"O \"II Semin\u00e1rio Acervos Culturais em Rede: perspectivas para os museus e a Museologia\", com o objetivo de debater os acervos culturais digitais e sua disponibiliza\u00e7\u00e3o na internet, ser\u00e1 transmitido online nos dias 10, 17, 24 e 31 de agosto de 2020, das 16 \u00e0s 18h, por meio do canal Museologia UFSC no Youtube: https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCa1Gx3MUY-js-By7NphS5bQ?reload=9","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-08-10","rule.until":"2020-08-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1431,"id_event":7076,"name":"18\u00aa Semana de Museus - Ciclo de debates","shortDescription":"O Museu Regional realiza, nos dias 18 e 20 de maio, o ciclo de debates \u201cReflex\u00f5es sobre o objeto devocional em museus.\u201d O evento acontece online, com transmiss\u00e3o ao vivo pela p\u00e1gina da institui\u00e7\u00e3o no Facebook, e faz parte da programa\u00e7\u00e3o da 18\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"19:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"20:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-18","rule.until":"2020-05-20","rule.price":"Gratuito"},{"index":1432,"id_event":7077,"name":"Orat\u00f3rios: a religiosidade no cotidiano","shortDescription":"O Museu Regional, a partir do pr\u00f3ximo domingo (05), inaugura a exposi\u00e7\u00e3o virtual \u201cOrat\u00f3rios: a religiosidade no cotidiano\u201d. A mostra conta com 12 obras manufaturadas entre os s\u00e9culos XVIII e XIX.\n\nPertencentes ao acervo da institui\u00e7\u00e3o, os orat\u00f3rios s\u00e3o divididos de acordo com seus atributos e usos por parte dos devotos.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6109","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":899.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-04-05","rule.until":"2020-07-05","rule.price":"Gratuito "},{"index":1433,"id_event":7096,"name":"Ilhas do Gua\u00edba: Cantos & Encantos","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 14\u00aa Primavera dos Museus do Instituto Brasileiro de Museus (IBRAM), o Museu das Ilhas est\u00e1 organizando a mostra virtual  Ilhas do Gua\u00edba, cantos & encantos: olhares insulares, que est\u00e1 aberta a moradores e demais pessoas que se contagiaram com seus encantos, reunindo imagens produzidas em plena pandemia.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"18459","rule.startsAt":"00:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"00:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-09-21","rule.until":"2020-09-29","rule.price":""},{"index":1434,"id_event":7112,"name":"#TBTdoMRCO 2020","shortDescription":"Publica\u00e7\u00f5es \u00e0s quintas - feiras nas Redes Sociais de fotos, links ou v\u00eddeos de atividades e eventos, relembrando as a\u00e7\u00f5es do Museu Regional Casa dos Ottoni.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1435,"id_event":7136,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O","shortDescription":"Apresenta\u00e7\u00e3o, em forma de pain\u00e9is, das grandes obras de engenharia efetuadas pelo homem desde o antigo Egito at\u00e9 nossos dias.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"8418","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-08-03","rule.until":"2020-12-23","rule.price":""},{"index":1436,"id_event":7157,"name":"14\u00ba PRIMAVERA DOS MUSEUS","shortDescription":"UM POUCO DA HIST\u00d3RIA DO POETA JORGE NOGUEIRA DE CARVALHO - PATRONO DO MUSEU HIST\u00d3RICO JORGE NOGUEIRA DE CARVALHO","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6687","rule.startsAt":"07:00","rule.duration":600.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-09-21","rule.until":"2020-10-25","rule.price":""},{"index":1437,"id_event":7180,"name":"Livro do M\u00eas - ABRILL 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Carta \u00e0 cidade de Cabo Frio\" (organiza\u00e7\u00e3o: Belmira Finageiv. Rio de Janeiro: IBOC, 1994), que traz textos sobre temas como a hist\u00f3ria de Cabo Frio e o ambiente; a a\u00e7\u00e3o de preservar; o patrim\u00f4nio cultural; al\u00e9m de depoimentos escritos e entrevistas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-04-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1438,"id_event":7181,"name":"Livro do M\u00eas - MAIO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Cabo Frio 400 anos de hist\u00f3ria: 1615-2015\", organizado por Flavia Maria Franchini Ribeiro e Luiz Guilherme Scaldaferri Moreira, e publicado pelo Instituto Brasileiro de Museus, em 2017.\nA atividade \u00e9 parte da programa\u00e7\u00e3o virtual do Mart na 18\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-05-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1439,"id_event":7182,"name":"Livro do M\u00eas - JUNHO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Anu\u00e1rio de Cabo Frio 2010\", publicado pela Secretaria de Cultura de Cabo Frio. O primeiro de 4 anu\u00e1rios traz textos sobre a pr\u00e9-hist\u00f3ria, hist\u00f3ria, mem\u00f3ria, educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente, fotografia, teatro, m\u00fasica, poesia e cr\u00f4nica ligados \u00e0 cidade de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-06-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1440,"id_event":7183,"name":"Livro do M\u00eas - JULHO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Anu\u00e1rio de Cabo Frio 2011\", publicado pela Secretaria de Cultura de Cabo Frio. O segundo de 4 anu\u00e1rios traz textos sobre historia, memoria, patrim\u00f4nio, arquitetura, jornalismo, literatura, teatro, samba e poesia ligados \u00e0 cidade de Cabo Frio.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-07-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1441,"id_event":7184,"name":"Livro do M\u00eas - AGOSTO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Anu\u00e1rio de Cabo Frio 2012\", publicado pela Secretaria de Cultura de Cabo Frio.  O terceiro de 4 anu\u00e1rios traz textos sobre hist\u00f3ria, mem\u00f3ria, literatura e os vencedores do Pr\u00eamio Liter\u00e1rio Teixeira e Sousa de 2011 e 2012.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-08-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1442,"id_event":7185,"name":"Livro do M\u00eas - SETEMBRO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o livro que o Mart indica nas suas redes sociais \u00e9 \"Anu\u00e1rio de Cabo Frio 2013\", publicado pela Secretaria de Cultura de Cabo Frio. O \u00faltimo dos 4 anu\u00e1rios traz, dentre outros, temas relacionados ao meio ambiente, memoria e hist\u00f3ria da cidade de Cabo Frio.  A atividade \u00e9 parte da programa\u00e7\u00e3o virtual do Mart na 14\u00aa Primavera de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-09-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1443,"id_event":7186,"name":"Livro do M\u00eas - DEZEMBRO 2020","shortDescription":"Nesse m\u00eas, o Mart indica, em suas redes sociais, o cordel \"De Chico para Francisco: a hist\u00f3ria do Convento em poesia\", com poemas de Francisco Jos\u00e9 Mendes Marins e ilustra\u00e7\u00f5es de Yuri Vasconcellos. O cordel est\u00e1 dispon\u00edvel no site do Mart, em \"Publica\u00e7\u00f5es\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-12-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1444,"id_event":7190,"name":"Conhecendo o Acervo do Mart - MAIO 2020","shortDescription":"Toda segunda-feira do m\u00eas, o Mart ir\u00e1 postar, nas suas redes sociais, uma pe\u00e7a do seu acervo museol\u00f3gico. Nesse primeiro m\u00eas, iremos tratar sobre as imagens de Nossa Senhora dos Anjos, Sant'Ana Mestra, \u00c1rvore da Vida e os Sinos do Campan\u00e1rio. Essa atividade \u00e9 parte da programa\u00e7\u00e3o virtual do Mart na 18\u00aa Semana Nacional de Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-05-04","rule.until":"2020-05-25","rule.price":"Gratuito"},{"index":1445,"id_event":7192,"name":"Conhecendo o Acervo do Mart - JUNHO 2020","shortDescription":"Toda segunda-feira do m\u00eas, o Mart ir\u00e1 publicar, em suas redes sociais, uma pe\u00e7a do seu acervo museol\u00f3gico. Nesse m\u00eas, iremos tratar sobe as imagens de Santa Clara, S\u00e3o Francisco de Assis, S\u00e3o Benedito de Palermo, Santa Isabel da Hungria e Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-06-01","rule.until":"2020-06-29","rule.price":"Gratuito"},{"index":1446,"id_event":7193,"name":"Conhecendo o Acervo do Mart - JULHO 2020","shortDescription":"Toda segunda-feira do m\u00eas, o Mart ir\u00e1 publicar, nas suas redes sociais, uma pe\u00e7a do seu acervo museol\u00f3gico. Nesse m\u00eas, iremos tratar sobre as imagens de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o, Santa Rosa de Viterbo, Menino Jesus e o quadro em mosaico \"Fachada do Convento de Nossa Senhora dos Anjos\" (de Hosana Moraes)","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":420.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-07-06","rule.until":"2020-07-27","rule.price":"Gratuito"},{"index":1447,"id_event":7198,"name":"Oficina de Colagem","shortDescription":"Cria\u00e7\u00e3o de fotografia a partir da constru\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o de imagens variadas superpostas ou justapostas.","classificacaoEtaria":"10 anos","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-01-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1448,"id_event":7210,"name":"Sondagem com os Professores sobre Educa\u00e7\u00e3o, Museus e Patrim\u00f4nio","shortDescription":"Pesquisa online com os professores para conhecer melhor os profissionais da educa\u00e7\u00e3o de Cabo Frio e regi\u00e3o e a sua rela\u00e7\u00e3o com o patrim\u00f4nio cultural. As informa\u00e7\u00f5es coletadas ir\u00e3o orientar as a\u00e7\u00f5es do Projeto \"Educa\u00e7\u00e3o para o Patrim\u00f4nio no Mart\".","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:00","rule.duration":1438.0,"rule.endsAt":"23:58","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-18","rule.until":"2020-12-15","rule.price":"Gratuito"},{"index":1449,"id_event":7212,"name":"Campanha virtual \"Museus para a igualdade: diversidade e inclus\u00e3o\"","shortDescription":"Campanha de divulga\u00e7\u00e3o do Mart nas redes sociais. Poste uma foto do Mart no facebook ou instagram e marque o museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":1438.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-05-01","rule.until":"2020-05-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1450,"id_event":7213,"name":"Conhecendo o acervo do Mart - AGOSTO 2020","shortDescription":"Toda segunda-feira,o Mart publicar\u00e1 nas redes sociais uma pe\u00e7a do seu acervo museol\u00f3gico. Nesse m\u00eas,trataremos sobre as pinturas \"Convento visto do cemit\u00e9rio\" (de Lair Gago),\"Auto-retrato\" (de Carlos Mendon\u00e7a), \"Convento Nossa Senhora dos Anjos - contraforte\" (de Paulo Franco),\"Coluna do altar de Nossa Senhora dos Anjos\" (de Rogerio Bedim) e \"Paisagem (Capela da Guia)\" (de Carlos Lima).","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-08-03","rule.until":"2020-08-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1451,"id_event":7214,"name":"Campanha de divulga\u00e7\u00e3o do Mart nas redes sociais","shortDescription":"Poste nas redes sociais uma foto do Mart e marque o museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-06-01","rule.until":"2020-06-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":1452,"id_event":7215,"name":"Lan\u00e7amento do site do Mart","shortDescription":"Lan\u00e7amento do site do Mart: museudeartereligiosaetradicional.museus.gov.br","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":1438.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-09-22","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1453,"id_event":7217,"name":"Conhecendo o acervo do Mart","shortDescription":"Como parte da programa\u00e7\u00e3o da Primavera de Museus, o Mart publicar\u00e1 em suas redes sociais sobre as imagens de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o e de S\u00e3o Francisco de Assis nos dias 07 e 14.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":1438.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-09-07","rule.until":"2020-09-14","rule.price":"Gratuito"},{"index":1454,"id_event":7218,"name":"Lan\u00e7amento do Mart no Tainacan","shortDescription":"Lan\u00e7amento do acervo museol\u00f3gico do Mart na plataforma Tainacan.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"00:01","rule.duration":1438.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2020-12-15","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1455,"id_event":7219,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o do Pres\u00e9pio do Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa - Ano 2020","shortDescription":"Montar o pres\u00e9pio faz lembrar \u00e0s pessoas sobre o verdadeiro significado do Natal. As imagens mostram a representa\u00e7\u00e3o da passagem b\u00edblica do nascimento de Jesus Cristo, sendo sempre montadas no final de cada ano.Originalmente, a palavra pres\u00e9pio vem do latim Praesaepe, ou seja, o curral onde fica o gado.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":1020.0,"rule.endsAt":"05:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-12-16","rule.until":"2021-02-02","rule.price":"Gratuito"},{"index":1456,"id_event":7220,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Bordescrevendo Guimar\u00e3es Rosa - Ano 2020","shortDescription":"A Exposi\u00e7\u00e3o \u201cBordescrevendo Guimar\u00e3es Rosa: viagem de 1952\u201d,  foi realizada pelo Grupo \u201cEstrelas do Sert\u00e3o\u201d da Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa.\u00c9 um convite para voc\u00ea percorrer o sert\u00e3o e a literatura de Guimar\u00e3es Rosa atrav\u00e9s de bordados feitos a partir da leitura do Grupo \u201cEstrelas do Sert\u00e3o\u201d sobre a viagem realizada por Rosa no ano de 1952.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2020-11-03","rule.until":"2021-03-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1457,"id_event":7222,"name":"XXXII Semana Rosiana 2020 - Edi\u00e7\u00e3o Virtual","shortDescription":"Entre os dias 27 de julho e 1\u00ba de agosto de 2020, o Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa, localizado em Cordisburgo\/ MG, realizou a 32\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Semana Rosiana. O evento, dedicado a um dos maiores escritores brasileiros do s\u00e9culo XX, aconteceu virtualmente devido \u00e0 Pandemia da Covid 19","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1458,"id_event":7261,"name":"Apresenta\u00e7\u00e3o \"Uma breve hist\u00f3ria de Paraty\"","shortDescription":"O Museu Forte Defensor Perp\u00e9tuo de Paraty convida a todas e todos para a live de apresenta\u00e7\u00e3o do nosso livreto \"Uma breve hist\u00f3ria de Paraty\", com os autores Pedro Franke e Jo\u00e3o Andrade, dia 24\/09 \u00e0s 16h no canal do museu no YouTube. \n\nA apresenta\u00e7\u00e3o foi parte da programa\u00e7\u00e3o da 14\u00aa Primavera de Museus.\n\nEspectadores\/as participaram com perguntas e coment\u00e1rios","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1459,"id_event":7262,"name":"Semin\u00e1rio \"Plano Museol\u00f3gico do Museu Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o e Coloniza\u00e7\u00e3o: Mem\u00f3rias em perspectiva\"","shortDescription":"O Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional e a Secretaria de Cultura e Turismo da Prefeitura Municipal de Joinville, por meio do Museu Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o e Coloniza\u00e7\u00e3o, realizam nos dias 09 e 10 de fevereiro de 2021, o Semin\u00e1rio \u201cPlano Museol\u00f3gico do Museu Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o: Mem\u00f3rias em Perspectiva\"","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9266","rule.startsAt":"19:30","rule.duration":90.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-02-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1460,"id_event":7266,"name":"Lan\u00e7amento - Livro \"O Jovem Victor Meirelles: tempos, tra\u00e7os e trajes\"","shortDescription":"Na data em que se completam 118 anos da morte de Victor Meirelles de Lima (1832 - 1903), 22 de fevereiro de 2021, o Museu Victor Meirelles e a Profa. Dra. Mara R\u00fabia Sant'Anna (UDESC) homenageiam o artista lan\u00e7ando o livro O Jovem Victor Meirelles: tempos, tra\u00e7os e trajes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2021-02-22","rule.until":"2021-02-28","rule.price":"Gratuito"},{"index":1461,"id_event":7267,"name":"Document\u00e1rio 100 anos do Centro C\u00edvico Cruz e Souza","shortDescription":"Produ\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio 100 anos do Centro C\u00edvico Cruz e Souza.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1462,"id_event":7312,"name":"Coin Master Free Spin","shortDescription":"coin master free spins\ncoin m\u00e1ster free spins\ncoin master free spins link\ncoin master free spins 2020\ncoin master free spins blog\ncoin master free spins and coins\ncoin master free spins 2019\ncoin master free spins app\ncoin master free coins and spins\ncoin master free spins promo code\ncoin master free spins links 2020\nfree spins for coin masters\ncoin master free spins hack\ncoin master free spins 20","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1463,"id_event":7320,"name":"#TBTdoMRCO 2021","shortDescription":"Publica\u00e7\u00f5es \u00e0s quintas - feiras nas Redes Sociais de fotos, links ou v\u00eddeos de atividades e eventos, relembrando as a\u00e7\u00f5es do Museu Regional Casa dos Ottoni.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1464,"id_event":7321,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Minha Ilh\u00e9us","shortDescription":"Ser\u00e1 uma exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria sobre a hist\u00f3ria de Ilh\u00e9us pela vis\u00e3o de artistas e historiadores locais e regionais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"16830","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":300.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2021-05-03","rule.until":"2021-06-30","rule.price":""},{"index":1465,"id_event":7332,"name":"Oreo TV Apk 2021","shortDescription":"oreo tv, oreo tv apk, oreo tv for pc, oreo tv apk download, oreo tv app, oreo tv for windows, oreo tv download, oreo tv app download, oreo tv apk for android tv, oreo tv alternative","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1466,"id_event":7343,"name":"Live sobre o Museu de Florian\u00f3polis","shortDescription":"Live sobre o Museu de Florian\u00f3polis, com Cristina Maria Dalla Nora e Sandra Checruski Souza","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-03-31","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1467,"id_event":7344,"name":"Live sobre o Museu de Arqueologia e Etnologia da UFSC","shortDescription":"Bate-papo online sobre o Museu de Arqueologia e Etnologia da UFSC","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-04-14","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1468,"id_event":7345,"name":"Live sobre o Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina","shortDescription":"Bate-papo online sobre o Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-04-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1469,"id_event":7346,"name":"Jo\u00e3o do Rio - 140 anos","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o virtual comemorativa dos 140 anos de Jo\u00e3o do Rio","classificacaoEtaria":"16 anos","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1470,"id_event":7349,"name":"Participa\u00e7\u00e3o na 19\u00ba Semana Nacional dos Museus","shortDescription":"Atividades do Museu Municipal de Guapor\u00e9 na 19\u00ba Semana Nacional dos Museus.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"8291","rule.startsAt":"07:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"07:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-05-17","rule.until":"2021-05-18","rule.price":""},{"index":1471,"id_event":7356,"name":"#19semanainternacionaldemuseus CEMA DORIVAL ROSSI - PRAD\u00d3POLIS","shortDescription":"A partir da reflex\u00e3o sobre \u201ctransver\u201d os museus, as mem\u00f3rias, o Departamento de Cultura convida a todos para assistirem a programa\u00e7\u00e3o que revive os 15 anos do CEMA Dorival Rossi.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1472,"id_event":7360,"name":"#19SemanaNacionaldeMuseus","shortDescription":"A HIST\u00d3RIA MUSICAL DE GUARIBA, ATRAV\u00c9S DAS BANDAS - DESDE 1910. GUARIBA CIDADE DA PRIMAVERA, SEMEANDO A SUSTENTABILIDADE.\nDia Internacional dos Museus 2021","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1473,"id_event":7364,"name":"19\u00aa SEMANA DE MUSEUS","shortDescription":"19\u00aa Semana de Museus","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1474,"id_event":7369,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"100 anos costurando com Zuzu\"","shortDescription":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos 100 anos de Zuzu Angel, a Secretaria de Cultura, Desporto, Lazer e Turismo de Curvelo, apresenta uma exposi\u00e7\u00e3o ao ar livre de 332 m2 e 6,30 m de altura, com pain\u00e9is em grandes dimens\u00f5es com imagens de fotos e fatos da vida da estilista curvelana.  A exposi\u00e7\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de um m\u00eas com inicio dia 05 de Junho de 2021.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"21914","rule.startsAt":"06:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"06:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-06-05","rule.until":"2021-06-30","rule.price":""},{"index":1475,"id_event":7384,"name":"3\u00ba Festival do MNIC - Unidos Venceremos","shortDescription":"O Museu Nacional de Imigra\u00e7\u00e3o e Coloniza\u00e7\u00e3o (MNIC) promove dia 4 de julho (domingo) a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival do MNIC.  Neste ano, o evento ser\u00e1 virtual e contar\u00e1 com apresenta\u00e7\u00f5es culturais - dan\u00e7a, m\u00fasica, teatro, receitas gastron\u00f4micas, e ainda depoimentos de (i)migrantes. Para esta edi\u00e7\u00e3o, o tema escolhido foi \u201cUnidos Venceremos\u201d. A data  coincide com a celebra\u00e7\u00e3o dos 64 anos do museu.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"9266","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-07-04","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1476,"id_event":7388,"name":"Soundcloud Playlist Downloader","shortDescription":"soundcloud to mp3\n\"soundcloud downloader\t\"\n\"soundcloud mp3\t\"\n\"soundcloud download\t\"\n\"soundcloud converter\t\"\nsoundcloud mp3 downloader\nsoundcloud to mp3 download\ndownload soundcloud songs\nsoundcloud to mp3 converter \nsoundcloud playlist downloader\n\"soundcloud song downloader\t\"\nsoundcloud to mp3 downloader\nsoundcloudtomp3downloader","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1477,"id_event":7392,"name":"33\u00aa SEMANA ROSIANA 2021","shortDescription":"Vem a\u00ed o evento mais aguardado do Museu Casa Guimar\u00e3es Rosa, para quem gosta de cultura e literatura brasileira, de poesia e palavra, de sert\u00e3o e encantamento: a 33\u00aa Semana Rosiana.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6644","rule.startsAt":"09:00","rule.duration":720.0,"rule.endsAt":"21:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-07-12","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1478,"id_event":7402,"name":"Twitch clip downloader","shortDescription":"twitch clip downloader\ndownload twitch clips\ndownloading twitch clips\ndownload twitch clip\ntwitch clip download\nclip downloader\nhow to download twitch clips\ntwitch clip to mp4\nhow to download a twitch clip\ntwitch download video\ntwitchclipdownloader","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1479,"id_event":7423,"name":"14\u00aa Primavera dos Museus","shortDescription":"A programa\u00e7\u00e3o do MRCO para a 14\u00aa Primavera dos Museus (2020) n\u00e3o poderia estar mais encaixada ao tema \u2013 \u201cMundo Digital: Museus em Transforma\u00e7\u00e3o\u201d. Nesse momento em que ainda temos que nos manter afastados fisicamente, a tecnologia digital \u00e9 muito importante para nos unir e nos tornar mais presentes.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2020-09-21","rule.until":"2020-09-27","rule.price":"0,00"},{"index":1480,"id_event":7424,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Virtual Eva de Jesus","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o Virtual Eva de Jesus: o fazimento da farinha - Fotografias de Lori Figueir\u00f3","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1481,"id_event":7432,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Digital \"Tra\u00e7os da Mem\u00f3ria\"","shortDescription":"Tra\u00e7os da Mem\u00f3ria apresenta, por meio das mem\u00f3rias do artista, com base em dados da pesquisa realizada pelos curadores da exposi\u00e7\u00e3o, Yuri Vasconcellos e Ana Luiza Barbosa, elementos do patrim\u00f4nio cultural de 10 cidades da mesorregi\u00e3o da Baixada Litor\u00e2nea Fluminense, em desenhos digitais e poemas.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-01-17","rule.until":"","rule.price":""},{"index":1482,"id_event":8057,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Papel Sagrado, Sagrado Papel\" por Cl\u00e1udio Ferreira","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as do artista Cl\u00e1udio Ferreira","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"18:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2021-10-22","rule.until":"2021-11-25","rule.price":"0,00"},{"index":1483,"id_event":8058,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o EVENTO TESTE","shortDescription":"teste teste","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6095","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-12-20","rule.until":"","rule.price":"5,00"},{"index":1484,"id_event":8065,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Feitos de Hist\u00f3ria\" por Luana Sim\u00f5es","shortDescription":"Exposi\u00e7\u00e3o de quadros da artista serrana Luana Sim\u00f5es em homenagem ao Anivers\u00e1rio do Serro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2022-01-11","rule.until":"2022-03-06","rule.price":"0,00"},{"index":1485,"id_event":8066,"name":"Oficina \"Mundo Audiovisual: M\u00f3dulo Escrita Criativa\"","shortDescription":"A oficina \"Mundo Audiovisual: m\u00f3dulo escrita criativa\" tem como objetivo estimular o estudo e o aprendizado de t\u00e9cnicas de escrita criativa voltadas para o desenvolvimento de projetos audiovisuais. Ministrada por Lucas Assun\u00e7\u00e3o.","classificacaoEtaria":"12 anos","rule.spaceId":"6112","rule.startsAt":"14:00","rule.duration":180.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2022-03-21","rule.until":"2022-03-25","rule.price":"0,00"},{"index":1486,"id_event":8067,"name":"#TBTdoMRCO 2022","shortDescription":"Publica\u00e7\u00f5es \u00e0s quintas - feiras nas Redes Sociais de fotos, links ou v\u00eddeos de atividades e eventos, relembrando as a\u00e7\u00f5es do Museu Regional Casa dos Ottoni.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1487,"id_event":8074,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O DIGITAL \"TRA\u00c7OS DA MEM\u00d3RIA\", DE YURI VASCONCELLOS (2021)","shortDescription":"Desenhos e poemas de dez cidades da Baixada Litor\u00e2nea, a partir dos tra\u00e7os e versos de Yuri Vasconcellos. A exposi\u00e7\u00e3o pode ser conferida no site do Mart: museudeartereligiosaetradicional.museus.gov.br","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-01-17","rule.until":"2021-12-31","rule.price":"gratuito"},{"index":1488,"id_event":8076,"name":"EXPOSI\u00c7\u00c3O DIGITAL \"OLHARES SOBRE O CONVENTO\" (2021)","shortDescription":"O Mart reuniu os olhares de Evangelos Pagalidis, Frederico Santa Rosa, Lu Rocha, Ricardo Alves e Luciano Barbosa sobre o Convento de Nossa Senhora dos Anjos. A exposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m conta com a an\u00e1lise did\u00e1tica feita pelo jornalista e curador independente, prof de Teoria e Hist\u00f3ria da Arte do Instituto de Artes da Uerj, Mauro Trindade. \u00c9 parte da programa\u00e7\u00e3o da 19\u00aa SNM.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-05-18","rule.until":"2021-12-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1489,"id_event":8077,"name":"COMEMORA\u00c7\u00c3O DOS 100 ANOS DO INSTITUTO DE ARQUITETOS DO BRASIL - IAB (2021)","shortDescription":"Para celebrar o centen\u00e1rio do Instituto de Arquitetos do Brasil, o N\u00facleo Regional Lagos do IAB RJ usou como prancheta a fachada branca do Convento de Cabo Frio, sede do Mart, para projetar imagens e mensagens sobre arte, arquitetura e urbanismo.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"18:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"19:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-01-26","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1490,"id_event":8078,"name":"DESAFIO (2021)","shortDescription":"Por meio de postagens nas suas redes sociais, o Mart desafia o conhecimento do p\u00fablico sobre elementos de sua exposi\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o e das exposi\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-02-08","rule.until":"2021-12-08","rule.price":"Gratuito"},{"index":1491,"id_event":8079,"name":"\"O MART INDICA\" (2021)","shortDescription":"A partir de postagens nas suas redes sociais, o Mart indica ao p\u00fablico a visita a lugares retratados nos desenhos digitais da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Tra\u00e7os da Mem\u00f3ria\", de Yuri Vasconcellos, que pode ser acessada no site do Mart museudeartereligiosaetradicional.museus.gov.br","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-02-10","rule.until":"2021-06-07","rule.price":"Gratuito"},{"index":1492,"id_event":8080,"name":"DESVENDANDO CONCEITOS (2021)","shortDescription":"A partir dos desenhos digitais da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Tra\u00e7os da Mem\u00f3ria\", de Yuri Vasconcellos, o Mart apresenta, nas suas redes sociais, os conceitos de patrim\u00f4nio cultural, patrim\u00f4nio material, patrim\u00f4nio imaterial, baixadas litor\u00e2neas, mem\u00f3ria e desenho digital.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-03-18","rule.until":"2021-06-02","rule.price":"Gratuito"},{"index":1493,"id_event":8081,"name":"\"QUE OLHAR \u00c9 ESTE?\" (2021)","shortDescription":"A partir das fotografias da exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \"Olhares sobre o Convento\", o Mart faz, em suas redes sociais, uma breve an\u00e1lise dos elementos que comp\u00f5em as imagens registradas por Evangelos Pagalidis, Frederico Santa Rosa, Lu Rocha, Ricardo Alves e Luciano Barbosa.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-07-15","rule.until":"2021-09-30","rule.price":"Gratuito"},{"index":1494,"id_event":8083,"name":"Museu Arqueol\u00f3gico Coronel Pimentel","shortDescription":"20\u00aa SEMANA NACIONAL DE MUSEUS - 16 a 20 de Maio de 2022","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"21838","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":480.0,"rule.endsAt":"16:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2022-05-16","rule.until":"2022-05-20","rule.price":"Entrada Franca "},{"index":1495,"id_event":8085,"name":"\"OLHANDO MELHOR\" (2021)","shortDescription":"O Mart convida o p\u00fablico a olhar melhor para a sede do Museu de Arte Religiosa e Tradicional e descobrir detalhes que passariam despercebidos numa visita cotidiana.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-07-26","rule.until":"2021-10-01","rule.price":"Gratuito "},{"index":1496,"id_event":8087,"name":"COL\u00d3QUIOS NO MART  (2021)","shortDescription":"Encontro de quatro professores - Ana Luiza Barbosa, Andr\u00e9 Garrido, Danielle Torres e Yuri Vasconcellos - compartilhando suas experi\u00eancias em sala de aula.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-09-21","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1497,"id_event":8088,"name":"COL\u00d3QUIOS NO MART (2021)","shortDescription":"Bate-papo virtual sobre o livro \"Cabo Frio Revisitado: A Mem\u00f3ria Regional pelas Trilhas do Contempor\u00e2neo\", com Aline Bonioli e Ivo Barreto.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"15:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2021-09-28","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1498,"id_event":8089,"name":"CAMPANHA VIRTUAL #OLHARESSOBREOCONVENTO! (2021)","shortDescription":"O Mart convida a compartilhar seu olhar sobre o Convento. Poste uma foto nas redes sociais (Facebook\/Instagram), com a hashtag #olharessobreoconvento. Siga e marque o Mart.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"daily","rule.startsOn":"2021-09-23","rule.until":"2021-12-31","rule.price":"Gratuito "},{"index":1499,"id_event":8090,"name":"OFICINA \"ENCONTRANDO SUA IMAGEM\" (2021)","shortDescription":"Oficina presencial \"Encontrando sua imagem\", do grupo Imagin\u00e1rio de Cabo Frio. Tem como objetivo experimentar ferramentas das artes c\u00eanicas e da medita\u00e7\u00e3o para a autogest\u00e3o da ansiedade no dia a dia, trabalhando habilidades importantes para a opera\u00e7\u00e3o da ansiedade, como relaxamento, consci\u00eancia corporal e presen\u00e7a.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"12:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2021-11-11","rule.until":"2021-11-26","rule.price":"Gratuito "},{"index":1500,"id_event":8091,"name":"CONHECENDO O ACERVO DO MART 2022","shortDescription":"Toda quarta-feira, o Mart tratar\u00e1, em suas redes socais (Facebook e Instagram), sobre uma das pe\u00e7as de seu acervo museol\u00f3gico, composto, principalmente, por objetos de arte sacra dos s\u00e9culos XVII, XVIII e XIX, al\u00e9m de desenhos e pinturas de artistas regionais e obras da arte popular.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":0.0,"rule.endsAt":"10:00","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2022-01-26","rule.until":"2022-12-28","rule.price":"Gratuito "},{"index":1501,"id_event":8092,"name":"VISITA  \"VEM PRO MART!\" 2022","shortDescription":"As visitas orientadas \"Vem pro Mart!\" acontecem todos os s\u00e1bados e em dias espec\u00edficos, com a monitoria do museu, pelos espa\u00e7os expositivos do Museu de Arte Religiosa e Tradicional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"16:00","rule.duration":60.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-01-08","rule.until":"","rule.price":"Gratuito "},{"index":1502,"id_event":8097,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o Virtual \"Feitos de Hist\u00f3ria\" por Luana Sim\u00f5es","shortDescription":"Publica\u00e7\u00e3o de fotos das obras da artista serrana Luana Sim\u00f5es, no perfil do Museu Regional Casa dos Ottoni no Facebook.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1503,"id_event":8098,"name":"Visita\u00e7\u00e3o E.M.E.F Santa L\u00facia","shortDescription":"Visita\u00e7\u00e3o nos dias 16\/5\/2022 e 17\/05\/2022","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null},{"index":1504,"id_event":8101,"name":"Evento teste","shortDescription":"evento teste","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6102","rule.startsAt":"12:00","rule.duration":120.0,"rule.endsAt":"14:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-04-19","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1505,"id_event":8103,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Telecomunica\u00e7\u00f5es: antes dos smartphones\"","shortDescription":"A exposi\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 de 25\/04\/2022 a 13\/05\/2022, no Museu Municipal Elisabeth Aytai (Rua Rage Maluf, 101, Centro - aberto de segunda a sexta-feira, das 08h \u00e0s 17h). Ser\u00e3o expostas pe\u00e7as de nosso acervo que ajudam contar um pouco da hist\u00f3ria das telecomunica\u00e7\u00f5es antes dos smartphones. \u00c9 uma oportunidade para que as novas gera\u00e7\u00f5es conhe\u00e7am e aprendam sobre esses aparelhos, al\u00e9m de possibilitar a reflex\u00e3o acerca das mudan\u00e7as que as novas tecnologias trouxeram.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6809","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-04-25","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1506,"id_event":8104,"name":"Exposi\u00e7\u00e3o \"Desid\u00e9rio Aytai: Vida e legado\"","shortDescription":"Vamos apresentar ao p\u00fablico parte da trajet\u00f3ria do Antrop\u00f3logo e Etn\u00f3grafo (dentre outros of\u00edcios): Desid\u00e9rio Aytai. Atrav\u00e9s de fotografias e objetos, o visitante poder\u00e1 conhecer sua hist\u00f3ria e um pouco do trabalho desenvolvido ao longo de sua vida. Um dos resultados de seu trabalho foi a funda\u00e7\u00e3o do Museu Municipal Elisabeth Aytai, que carrega o nome de sua esposa como forma de homenagem. ","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6809","rule.startsAt":"08:00","rule.duration":540.0,"rule.endsAt":"17:00","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-05-16","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1507,"id_event":8109,"name":"\"O QUE \u00c9 ISSO?\" - 2022","shortDescription":"O Mart apresenta alguns objetos utilizados no antigo Convento e hoje pouco conhecidos pela maioria das pessoas, atrav\u00e9s das suas redes sociais.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"weekly","rule.startsOn":"2022-05-03","rule.until":"2022-05-31","rule.price":"Gratuito"},{"index":1508,"id_event":8110,"name":"LIVRO DO M\u00caS - MAIO 2022","shortDescription":"O Mart ir\u00e1 publicar, todo dia 09 de cada m\u00eas, sobre um livro que trate sobre a cidade de Cabo Frio, patrim\u00f4nio e hist\u00f3ria, em suas redes sociais (Facebook e Instagram). \nEm maio, a obra escolhida \u00e9 o cordel \"De Chico para Francisco: a Hist\u00f3ria do Convento em Poesia\", de Francisco Jos\u00e9 Mendes Marins.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-05-09","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1509,"id_event":8111,"name":"\"CABO FRIO TEM...\" - MAIO 2022","shortDescription":"O Mart apresenta um pouco mais sobre a cidade de Cabo Frio, seus atrativos culturais, hist\u00f3ricos e naturais. Nas redes sociais do Mart. Neste m\u00eas, o local escolhido \u00e9 o Museu de Arte Religiosa e Tradicional.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":"6091","rule.startsAt":"10:00","rule.duration":839.0,"rule.endsAt":"23:59","rule.frequency":"once","rule.startsOn":"2022-05-18","rule.until":"","rule.price":"Gratuito"},{"index":1510,"id_event":8115,"name":"20\u00aa Semana Nacional de Museus","shortDescription":"A Semana Nacional de Museus (SNM) evento, entre os dias 16 a  22 de maio, prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia libertadora dos museus. O tema O Poder dos Museus est\u00e1 presente em suas a\u00e7\u00f5es de pesquisa, preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o cultural, gest\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es sociais e cria\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rios para o futuro.","classificacaoEtaria":"Livre","rule.spaceId":null,"rule.startsAt":null,"rule.duration":null,"rule.endsAt":null,"rule.frequency":null,"rule.startsOn":null,"rule.until":null,"rule.price":null}]